<!DOCTYPE html>
<html>
  <head>
    <meta charset=utf-8 />
    <meta name="viewport" content="user-scalable=no, initial-scale=1.0, minimum-scale=1.0, maximum-scale=1.0">

    <title>Tracer</title>
    <link rel="stylesheet" href="https://maxcdn.bootstrapcdn.com/font-awesome/4.3.0/css/font-awesome.min.css">
    <link href="style.css" rel="stylesheet" />

    <!-- polyfills so the demo works on old browsers, like IE -->
        <script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/classlist/1.2.20171210/classList.min.js"></script>
    <script src="https://unpkg.com/bluebird@3.5.2/js/browser/bluebird.js"></script>
    <script src="https://unpkg.com/whatwg-fetch@3.0.0/dist/fetch.umd.js"></script>

    <!-- libs used by demo -->
    <script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/lodash.js/3.10.0/lodash.min.js"></script>
    <script src="https://unpkg.com/webcola@3.3.8/WebCola/cola.min.js"></script>
    <script src="https://unpkg.com/popper.js@1.14.4/dist/umd/popper.js"></script>
    <script src="https://unpkg.com/tippy.js@2.6.0/dist/tippy.all.js"></script>

    <!-- cy libs -->
    <script src="https://unpkg.com/cytoscape-cola@2.2.3/cytoscape-cola.js"></script>
    <script src="https://unpkg.com/cytoscape-popper@1.0.2/cytoscape-popper.js"></script>
    <script src="https://unpkg.com/cytoscape-graph-analytics/dist/cytoscape-graph-analytics.min.js"></script>

    <!-- plotly -->
    <script src="https://cdn.plot.ly/plotly-latest.min.js"></script>

    <!-- demo src-->
    <script src="cytoscape.min.js"></script>
    <script src="index.js"></script>
    </head>

    <body>
        <div class="tab">
          <button class="tablinks" onclick="openTab(event, 'Databases')">Databases</button>
          <button class="tablinks" onclick="openTab(event, 'Network')">Network</button>
          <button class="tablinks" onclick="openTab(event, 'Timeline')">Timeline</button>
          <button class="tablinks" onclick="openTab(event, 'Analysis')">Analysis</button>
        </div>


        <div id="Databases" class="tabcontent">
          <h3>Databases</h3>
          <button class="accordion" onclick="displayListInfo()">Colombia </button>
          <div class="panel">
            <dl>
              <dt> <a href="https://www.dane.gov.co" target="_blank">DANE</a></dt>
              <dd>El Departamento Administrativo Nacional de Estadística (DANE) es la entidad responsable de la planeación, levantamiento, procesamiento, análisis y difusión de las estadísticas oficiales de Colombia. </dd>
              <dt> <a href="https://portalsivigila.ins.gov.co" target="_blank">SIVIGILA</a></dt>
              <dd>El Sistema Nacional de Vigilancia en Salud Pública (SIVIGILA), que se ha creado para realizar la provisión en forma sistemática y oportuna, de información sobre la dinámica de los eventos que afecten o puedan afectar la salud de la población Colombiana</dd>
              <dt> <a href="http://www.ideam.gov.co" target="_blank">IDEAM</a></dt>
              <dd>Institución pública de apoyo técnico y científico al Sistema Nacional Ambiental, que genera conocimiento, produce información confiable, consistente y oportuna, sobre el estado y las dinámicas de los recursos naturales y del medio ambiente, que facilite la definición y ajustes de las políticas ambientales y la toma de decisiones por parte de los sectores público, privado y la ciudadanía en general.</dd>
            </dl>
          </div>

          <button class="accordion" onclick="displayListInfo()">Brasil</button>
          <div class="panel">
            <p>PENDING</p>
          </div>

          <button class="accordion" onclick="displayListInfo()">Peru</button>
          <div class="panel">
            <p>PENDING</p>
          </div>
        </div>

        <div id="Network" class="tabcontent">
          <div id="cy"></div>

          <script>   
              
                var cy = cytoscape({
                    container: document.getElementById('cy'),
                    elements: [
  {
      "data": {
          "id": 0,
          "name": "Presidencia de la Rep\u00fablica de Colombia",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Presidencia",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de la informaci\u00f3n",
          "act_user_type": "Usuario consumidor",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Pol\u00edtica p\u00fablica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica| Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental| Desarrollo| Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s en superaci\u00f3n de brechas de g\u00e9nero y otras brechas",
          "description": "\"El Presidente de la Rep\u00fablica es Jefe del Estado, Jefe del Gobierno y suprema autoridad administrativa.\n\nEl Presidente de la Rep\u00fablica simboliza la unidad nacional y al jurar el cumplimiento de la Constituci\u00f3n y de las leyes, se obliga a garantizar los derechos y libertades de todos los colombianos.\". La presidencia tiene, dentro de sus m\u00faltiples funciones, adem\u00e1s de asesorar al presidente de la rep\u00fablica para el ejercicio de su labor, \"Coordinar las relaciones entre el Presidente de la Rep\u00fablica con los entes territoriales, el sector privado y las organizaciones sociales. Coordinar las actividades de la Secretar\u00eda Ejecutiva en los Consejos, Comit\u00e9s o dem\u00e1s organismos de consulta, asesor\u00eda, coordinaci\u00f3n o apoyo que dependan directamente del Despacho del Presidente de la Rep\u00fablica. Divulgar los actos del Gobierno Nacional y coordinar lo referente a una adecuada difusi\u00f3n de la gesti\u00f3n gubernamental. Brindar apoyo al Presidente de la Rep\u00fablica en los diagn\u00f3sticos, estudios, an\u00e1lisis y dem\u00e1s actividades que contribuyan a la formaci\u00f3n de criterios, conceptos o formulaciones que \u00e9ste desee definir. Impartir directrices para la evaluaci\u00f3n del impacto de las pol\u00edticas de Gobierno frente a los objetivos estrat\u00e9gicos de cada \u00e1rea y proponer los arreglos institucionales que correspondan, verticales o transversales, encaminados a fortalecer la capacidad de las entidades del Gobierno Nacional para formular y ejecutar las pol\u00edticas p\u00fablicas de sectores estrat\u00e9gicos.\"\n\nEn: https://dapre.presidencia.gov.co/dapre",
          "website": "https:://presidencia.gov.co",
          "twitter": "@infopresidencia",
          "notes": "Ha coordinado talleres para el fortalecimiento de la prevenci\u00f3n, vigilancia y control de ETV en la regi\u00f3n."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 1,
          "name": "Agencia Presidencial de Cooperaci\u00f3n Internacional",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Presidencia",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "No usuario",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Asistencia t\u00e9cnica| Inversi\u00f3n/Financiaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica| Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental| Desarrollo| Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "\"La Agencia Presidencial de Cooperaci\u00f3n Internacional de Colombia, APC-Colombia tiene por objetivo gestionar, orientar y coordinar t\u00e9cnicamente la cooperaci\u00f3n internacional p\u00fablica, privada, t\u00e9cnica y financiera no reembolsable que reciba y otorgue el pa\u00eds; as\u00ed como ejecutar, administrar y apoyar la canalizaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de recursos, programas y proyectos de cooperaci\u00f3n internacional, atendiendo los objetivos de pol\u00edtica exterior y el Plan Nacional de Desarrollo.\" En: https://www.apccolombia.gov.co/transparencia-y-acceso-la-informacion-publica/informacion-de-la-entidad",
          "website": "https://www.apccolombia.gov.co/",
          "twitter": " @ACP_Colombia",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 2,
          "name": "Ministerio de Salud y Protecci\u00f3n Social - MINSALUD",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Ministerio",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "Usuario legitimador",
          "rel_sivigila": "NACI\u00d3N",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica| Pol\u00edtica p\u00fablica| Producci\u00f3n de datos| Articulaci\u00f3n sectorial/Intersectorial",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica| Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental| Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s en superaci\u00f3n de brechas de g\u00e9nero y otras brechas| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "Misi\u00f3n: \"El Ministerio de Salud y Protecci\u00f3n Social es una entidad p\u00fablica del nivel central del Gobierno Nacional y cabeza del sector salud, encargada de conocer, dirigir, evaluar y orientar el sistema de seguridad social en salud, mediante la formulaci\u00f3n de pol\u00edticas, planes y programas, la coordinaci\u00f3n intersectorial y la articulaci\u00f3n de actores de salud con el fin de mejorar la calidad, oportunidad, accesibilidad de los servicios de salud y sostenibilidad del sistema, incrementando los niveles de satisfacci\u00f3n de los pacientes, familias, comunidades y habitantes del territorio nacional\" (En: https://www.minsalud.gov.co/Ministerio/Institucional/Paginas/mision-vision-principios.aspx)",
          "website": "https://www.minsalud.gov.co",
          "twitter": "@MinSaludCol",
          "notes": "El Ministerio es una entidad p\u00fablica de nivel central. Dentro de sus funciones est\u00e1 formular, adoptar, dirigir, coordinar, ejecutar y evaluar la pol\u00edtica p\u00fablica en materia de salud. Como entidad rectora, est\u00e1 directamente relacionada con la gesti\u00f3n de la pol\u00edtica p\u00fablica que ata\u00f1e a las ETV y lanz\u00f3 en el 2017 la EGI (Estrategia de gesti\u00f3n integrada para enfermedades transmitidas por vectores EGi-ETV) a nivel territorial.  "
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 3,
          "name": "MINSALUD- Viceministerio de salud p\u00fablica",
          "vis": 3,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Ministerio",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "Usuario legitimador",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Pol\u00edtica p\u00fablica| Vigilancia en salud p\u00fablica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "El Despacho del Viceministro de Salud P\u00fablica tiene, entre otras, las siguientes funciones: \"Acompanar al Ministro en l\u00e1 formulaci\u00f3n de las politicas, planes, programas, proyectos y acciones de inter\u00e9s en salud p\u00fablica y en los planes de desarrollo econ\u00f3mico y social.\nAcompanar al Ministro en la incorporaci\u00f3n de la estrategia de atenci\u00f3n primaria en la pol\u00edtica de salud p\u00fablica yen la de prestaci\u00f3n de servicios...  \nRealizar la consolidaci\u00f3n del seguimiento y control de las acciones de salud p\u00fablica\ny de prestaci\u00f3n de servicios a cargo del Ministerio.\" \n\nEn: Decreto 4107 de 2011, Departamento Administrativo de la Funci\u00f3n P\u00fablica\n",
          "website": "https://www.minsalud.gov.co",
          "twitter": "@MinSaludCol",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 4,
          "name": "MINSALUD- Direcci\u00f3n de promoci\u00f3n y prevenci\u00f3n",
          "vis": 3,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Ministerio",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "Usuario legitimador",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Pol\u00edtica p\u00fablica| Asistencia t\u00e9cnica| Promoci\u00f3n y prevenci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "\"Son funciones de la Direcci\u00f3n de Promoci\u00f3n y Prevenci\u00f3n las siguientes:\n1. \t Proponer normas, pol\u00edticas, planes, programas y proyectos tendientes a la promoci\u00f3n de la salud, a la prevenci\u00f3n de enfermedades, ya la prevenci\u00f3n, control y comunicaci\u00f3n de los riesgos de enfermedades transmisibles y de las enfermedades cr\u00f3nicas no transmisibles, y dirigir su seguimiento y evaluaci\u00f3n.\n2. Proponer normas, pollticas, planes, programas y proyectos en materia de promoci\u00f3n de la salud sexual y reproductiva, la salud mental, el desarrollo de la infancia y la adolescencia, la seguridad alimentaria y la educaci\u00f3n en salud, y dirigir su seguimiento y evaluaci\u00f3n.\n3. \t Proponer normas, pollticas, planes, programas y proyectos en materia de salud ambiental, en lo de su competencia, y realizar su seguimiento y evaluaci\u00f3n, en coordinaci\u00f3n con las autoridades ambientales y agropecuarias... \n5. \t Dirigir y desarrollar, en coordinaci\u00f3n con las entidades territoriales y las Entidades Promotoras de Salud, la evaluaci\u00f3n, seguimiento y control de las acciones de promoci\u00f3n de la salud y de prevenci\u00f3n de la enfermedad...\n7. \t Dirigir la prestaci\u00f3n de los servicios de asistencia t\u00e9cnica, en los temas a su cargo\" \n\nEn: Decreto 4107 de 2011, Departamento Administrativo de la Funci\u00f3n P\u00fablica",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 5,
          "name": "MINSALUD-Subdirecci\u00f3n de enfermedades transmisibles",
          "vis": 3,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Ministerio",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "Usuario legitimador",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica| Producci\u00f3n de datos| Asistencia t\u00e9cnica| Promoci\u00f3n y prevenci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "\"Son funciones de la Subdirecci\u00f3n de Enfermedades Transmisibles las siguientes:\n1. \t Desarrollar estrategias de prevenci\u00f3n y control de las enfermedades transmisibles.\n2. \t Realizar estudios de seguimiento y evaluaci\u00f3n de la situaci\u00f3n de las enfermedades transmisibles y de los efectos de las intervenciones sobre las mismas.\n3. \t Preparar normas, reglamentos, pol\u00edticas, planes, programas y proyectos tendientes a prevenir, intervenir y controlar el desarrollo de las enfermedades transmisibles y realizar su seguimiento y evaluaci\u00f3n.\n4. \t Preparar normas, reglamentos, pol\u00edticas, planes, programas y proyectos para la promoci\u00f3n de la salud y h\u00e1bitos de vida saludable, para la reducci\u00f3n de las enfermedades transmisibles y realizar su seguimiento y evaluaci\u00f3n.\n5. \t Prestar asistencia t\u00e9cnica a los actores del Sistema General de Seguridad Social en Salud, en los temas a su cargo...\" \n\nEn: Decreto 4107 de 2011, Departamento Administrativo de la Funci\u00f3n P\u00fablica",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 6,
          "name": "MINSALUD-Grupo de Enfermedades Endemo-Epidemicas",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Ministerio",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "Usuario legitimador",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica| Producci\u00f3n de datos| Asistencia t\u00e9cnica| Promoci\u00f3n y prevenci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "Tiene a cargo, dentro de la estructura del ministerio, el  \"programa de promoci\u00f3n, prevenci\u00f3n y control de las enfermedades transmitidas por vectores\" . En el marco del programa, se dispone para todas las escalas (Nacional, departamental y municipal) la conformaci\u00f3n de equipos funcionales (t\u00e1cticos y operativos) para: 1. La promoci\u00f3n y prevenci\u00f3n 2. La inteligencia epidemiol\u00f3gica y 3. La gesti\u00f3n de contingencias. \nEl equipo de promoci\u00f3n y prevenci\u00f3n reune todas las actividades y acciones de promoci\u00f3n y actividades de prevenci\u00f3n dirigidas a individuos y poblaciones. \n\nEn: https://www.minsalud.gov.co/sites/rid/Lists/BibliotecaDigital/RIDE/VS/PP/PAI/Lineamiento-programa-pyp-control-enfermedades-transmitidas-vectores-2017.pdf",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": "Tiene a cargo el equipo funcional de inteligencia epidemiol\u00f3gica. Se tienen por actividades de inteligencia epidemiol\u00f3gica -entre otras- las siguientes: la realizaci\u00f3n de COVE por parte de las DTS en riesgo de ETV, la generaci\u00f3n de cajas de herramientas para el an\u00e1lisis de la informaci\u00f3n de la vigilancia de ETV, generaci\u00f3n de mapas de riesgo de las ETV para priorizaci\u00f3n y focalizaci\u00f3n de intervenciones, la realizaci\u00f3n de un bolet\u00edn mensual de vigilancia integral.\n\nPor su parte, \"El equipo operativo de gesti\u00f3n y atenci\u00f3n de contingencias se deber\u00e1\nreunir de manera ordinaria trimestralmente para analizar el\ncomportamiento y la gesti\u00f3n de las contingencias y de manera\nextraordinaria una vez el equipo t\u00e1ctico municipal de inteligencia\nepidemiol\u00f3gica declare una epidemia por ETV. El seguimiento se har\u00e1 a\npartir del documento de evaluaci\u00f3n de las contingencias presentadas en\nel periodo.\" (En: https://www.minsalud.gov.co/sites/rid/Lists/BibliotecaDigital/RIDE/VS/PP/PAI/Lineamiento-programa-pyp-control-enfermedades-transmitidas-vectores-2017.pdf).\nDe igual manera, cuenta con un Grupo Gesti\u00f3n Integrada de Enfermedades Emergentes, Reemergentes y Desatendidas.\n\nSon encargados de dar directrices para la implementaci\u00f3n de la EGI de Zoonosis. "
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 7,
          "name": "MINSALUD-Subdirecci\u00f3n de salud ambiental",
          "vis": 3,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Ministerio",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica| Producci\u00f3n de datos| Investigaci\u00f3n| Articulaci\u00f3n sectorial/Intersectorial| Asistencia t\u00e9cnica| Clima-geograf\u00eda-ambiente y salud| Gesti\u00f3n de la informaci\u00f3n| Promoci\u00f3n y prevenci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental| Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "\"Son funciones de la Subdirecci\u00f3n de Salud Ambiental las siguientes:\n1. \t Participar en la formulaci\u00f3n, implementaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de la Pol\u00edtica Integral de Salud Ambiental y articularla a la gesti\u00f3n de las entidades en el \u00e1mbito de la salud ambiental.\n2. \t Participar en la formulaci\u00f3n, implementaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n del Modelo de Gesti\u00f3n Integral de Salud Ambiental.\n3. \t Participar en la formulaci\u00f3n e implementaci\u00f3n del Sistema Unificado de Informaci\u00f3n en Salud Ambiental, en coordinaci\u00f3n con las dem\u00e1s dependencias del Viceministerio de Salud P\u00fablica y Prestaci\u00f3n de Servicios.\n4. \t Elaborar normas, reglamentos, pol\u00edticas, programas y proyectos en materia de prevenci\u00f3n, detecci\u00f3n, control e intervenci\u00f3n de factores de riesgos f\u00edsicos y de saneamiento b\u00e1sico que afecten la salud.\n5. \t Elaborar normas, reglamentos, pol\u00edticas, programas y proyectos en materia de prevenci\u00f3n, detecci\u00f3n, control e intervenci\u00f3n de factores de riesgos transmitidos por vectores y zoonosis que afecten la salud.\n9. \t Orientar y promover los estudios e investigaciones en materia de salud ambiental. 10. Realizar estrategias de promoci\u00f3n de la salud y de prevenci\u00f3n y control de factores de riesgo en salud ambiental, en coordinaci\u00f3n con entidades nacionales, territoriales o privadas involucradas.\n11. \tPrestar asistencia t\u00e9cnica en los temas a su cargo\" \n\nEn: Decreto 4107 de 2011, Departamento Administrativo de la Funci\u00f3n P\u00fablica",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": "Lidera la estrategia de Entorno saludable, a trav\u00e9s del grupo que lleva el mismo nombre, que \"se define como el conjunto de actividades e intervenciones intersectoriales de car\u00e1cter b\u00e1sicamente promocional, preventivo y participativo que se desarrollan para ofrecer a las personas protecci\u00f3n frente a las amenazas para su salud, y a su vez, permitirles ampliar sus conocimientos y capacidades para identificar los riesgos y actuar oportunamente frente a ellos. Los Entornos Saludables comprenden aquellos lugares donde viven las personas (hogar, barrio, localidad, etc), los sitios de estudio, su lugar de trabajo y esparcimiento, entre otros. \" En: https://www.minsalud.gov.co/proteccionsocial/Paginas/EntornosSaludables.aspx Dicha estrategia contempla dentro de sus objetivos la prevenci\u00f3n y control de ETV. De la misma manera, la Subdirecci\u00f3n tiene a su cargo los grupos de territorios saludables y \"desarrollo y salud\""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 8,
          "name": "MINSALUD-Direcci\u00f3n de epidemiolog\u00eda y demograf\u00eda",
          "vis": 3,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Ministerio",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica| Producci\u00f3n de datos| Investigaci\u00f3n| Asistencia t\u00e9cnica| Articulaci\u00f3n sectorial/Intersectorial| Epidemiolog\u00eda| Demograf\u00eda y estad\u00edstica| Promoci\u00f3n y prevenci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "\u201cSon funciones de la Direcci\u00f3n de Epidemiolog\u00eda y Demograf\u00eda las siguientes:\n1. \t Promover, orientar y dirigir la elaboraci\u00f3n del estudio de la situaci\u00f3n de la salud.\n2. \t Promover, orientar y dirigir la elaboraci\u00f3n de los estudios de impacto, pron\u00f3stico y de seguimiento de la salud p\u00fablica en los componentes epidemiol\u00f3gicos, demogr\u00e1fico y de servicios de salud.\n4. \t Dirigir la incorporaci\u00f3n de la estrategia de la atenci\u00f3n primaria en todas las acciones de salud p\u00fablica a cargo del Ministerio.\n5. \t Proponer, desarrollar, ejecutar y apoyar actividades de investigaci\u00f3n de problemas de salud p\u00fablica, en coordinaci\u00f3n con instituciones estatales o privadas involucradas en estos temas.\n6. \t Dirigir el desarrollo de las actividades a cargo del Ministerio en el sistema de vigilancia en salud p\u00fablica en 'los componentes epidemiol\u00f3gicos, demogr\u00e1fico y de servicios de salud.\n7. \t Coordinar la vigilancia sanitaria, alertas y respuestas ante eventos o riesgos, y comunicarlo a las autoridades competentes.\n8. \t Elaborar normas, reglamentos, pol\u00edticas, programas y proyectos en materia de prevenci\u00f3n, detecci\u00f3n, control e intervenci\u00f3n de factores de riesgos sanitarios.\n9. \t Realizar estrategias de promoci\u00f3n y prevenci\u00f3n de factores de riesgos sanitarios, en coordinaci\u00f3n con entidades territoriales o privadas involucradas.\n10. Desarrollar los proyectos de reglamento en los temas a su cargo.\n11. Prestar asistencia t\u00e9cnica en los temas a su cargo.\u201d \n\nEn: Decreto 4107 de 2011, Departamento de la Funci\u00f3n P\u00fablica",
          "website": "https://www.minsalud.gov.co/salud/publica/epidemiologia/Paginas/default.aspx",
          "twitter": "",
          "notes": "Ha participado de la elaboraci\u00f3n del lineamiento metodol\u00f3gico para la estratificaci\u00f3n y estimaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en riesgo para arvovirosis en Colombia, en conjunto con la direcci\u00f3n de promoci\u00f3n y prevenci\u00f3n del ministerio y la direcci\u00f3n de vigilancia y an\u00e1lisis de riesgo (INS). \"La actualizaci\u00f3n anual de la poblaci\u00f3n en riesgo para arbovirosis es responsabilidad del Grupo de Vigilancia en Salud P\u00fablica de la Direcci\u00f3n de epidemiolog\u00eda y Demograf\u00eda del Ministerio de Salud y Protecci\u00f3n Social \u2013 MSPS, la cual puede ser consultada en la p\u00e1gina web de este Ministerio disponible\nen: https://www.minsalud.gov.co/salud/publica/epidemiologia/Paginas/vigilancia-salud-publica.aspx\" \nDocumento disponible en: https://www.minsalud.gov.co/sites/rid/Lists/BibliotecaDigital/RIDE/VS/ED/VSP/lineamiento-metodologico-estimacion-poblacion-arbovirosis-colombia-2020-2023.pdf?ID=25894 \n\nCuenta con un grupo de vigilancie en salud p\u00fablica. "
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 9,
          "name": "MINSALUD-Grupo Vigilancia en salud p\u00fablica",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Ministerio",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica| Articulaci\u00f3n sectorial/Intersectorial| Producci\u00f3n de datos",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "Lidera, en el ministerio, la red de actores que componen el sistema de Viligancia en Salud P\u00fablica (VSP). Producen lineamientos metodol\u00f3gicos para estratificaci\u00f3n y estimaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en riesgo de arbovirosis. ",
          "website": "https://www.minsalud.gov.co/salud/publica/epidemiologia/Paginas/vigilancia-salud-publica.aspx",
          "twitter": "",
          "notes": "Hacen disponible el acceso a datos de estimaci\u00f3n de poblaci\u00f3n de riesgo de infecci\u00f3n por dengue, disponible en: https://www.minsalud.gov.co/salud/publica/epidemiologia/Paginas/vigilancia-salud-publica.aspx\nEjercen la Secretar\u00eda T\u00e9cnica del Comit\u00e9 Estrat\u00e9gico en Salud P\u00fablica"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 10,
          "name": "MINSALUD- Comit\u00e9 Estrat\u00e9gico de Salud P\u00fablica",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Comisi\u00f3n/Comit\u00e9/Instancia",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica| Articulaci\u00f3n sectorial/Intersectorial",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "Creado en el 2016 por medio de la resoluci\u00f3n 00000966 del 18 de marzo de 2016, el cual tiene por objetivo \"como objetivo garantizar la participaci\u00f3n regular de las \u00e1reas del Ministerio de Salud y Protecci\u00f3n Social y apoyar las decisiones relacionadas con eventos emergentes y situaciones de salud p\u00fablica\" siendo ejercida la secretar\u00eda t\u00e9cnica del espacio por el Grupo de VSP del MINSALUD.  Involucra distintas dependencias del ministerio y son invitados permanentes a sus sesiones el INS, el INVIMA y el Superintendente Nacional de Salud. ",
          "website": "Sin informaci\u00f3n",
          "twitter": "",
          "notes": "En este epacio, Direcciones Territoriales de Salud han expuesto sus acciones para la prevenci\u00f3n y control del dengue durante sesiones dedicadas a eventos emergentes como oleadas invernales.  Ejemplo: Valle del Cauca - https://www.minsalud.gov.co/Paginas/Secretario-de-Salud-del-Valle-expuso-ante-Comit%C3%A9-Estrat%C3%A9gico-en-Salud-manejo-exitoso-del-dengue.aspx"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 11,
          "name": "MINSALUD -Centro Nacional  de Enlace",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Ministerio",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "NACIONAL",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica| Producci\u00f3n de datos| Epidemiolog\u00eda| Articulaci\u00f3n sectorial/Intersectorial",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "\"El Centro Nacional de Enlace (CNE) es una unidad de \"inteligencia\" epidemiol\u00f3gica y sanitaria que cumple las funciones de monitorizaci\u00f3n, evaluaci\u00f3n y de notificaci\u00f3n a la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), en el marco del Reglamento Sanitario Internacional (2005) y de la normatividad\u200b,  sobre los Eventos de Salud P\u00fablica de Importancia Internacional (ESPII) q\u200bue se registran en el pa\u00eds, apoyando la coordinaci\u00f3n de la respuesta ante epidemias o emergencias sanitarias con las entidades del orden nacional.\" \n\nEn: https://www.minsalud.gov.co/salud/publica/CNE/Paginas/centro-nacional-enlace-home.aspx",
          "website": "https://www.minsalud.gov.co/salud/publica/CNE/Paginas/centro-nacional-enlace-home.aspx",
          "twitter": "",
          "notes": "Genera y recopila diferentes reportes e insumos acerca de alertas nacionales sobre eventos de inter\u00e9s en salud en salud p\u00fablica. Tiene reportes sobre dengue y mayaro de la OPS y la OMS y reportes de noticias nacionales, diarios, sobre estos eventos. "
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 12,
          "name": "MINSALUD-Grupo Gesti\u00f3n del Conocimiento y Fuentes de la Informaci\u00f3n - GGCFI",
          "vis": 3,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Ministerio",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Gesti\u00f3n de la informaci\u00f3n| Producci\u00f3n de datos",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "description": "\"El objetivo del Grupo de Gesti\u00f3n del conocimiento y fuentes de informaci\u00f3n (GGCFI), es aportar al Ministerio y al sector salud en Colombia la informaci\u00f3n, documentos y an\u00e1lisis t\u00e9cnicos que se requieran mediante la respuesta a las necesidades de informaci\u00f3n y conocimiento, gesti\u00f3n de las fuentes, la generaci\u00f3n de servicios y productos, el an\u00e1lisis y la disposici\u00f3n de los insumos necesarios para comprender los da\u00f1os, riesgos y determinantes de la salud en el pa\u00eds.\" En: https://www.minsalud.gov.co/salud/publica/epidemiologia/Paginas/gestion-del-conocimiento-y-fuentes-de-informacion.aspx\nRepositorio: https://www.minsalud.gov.co/salud/publica/epidemiologia/Paginas/Estudios-y-encuestas.aspx",
          "website": "https://www.minsalud.gov.co/salud/publica/epidemiologia/Paginas/gestion-del-conocimiento-y-fuentes-de-informacion.aspx",
          "twitter": "",
          "notes": "Dentro de los recursos y actividades de gesti\u00f3n del conocimiento y fuentes de informaci\u00f3n, se encuentra el \"Sistema Nacional de Estudios y Encuestas Poblacionales para la Salud se define como la estructura de investigaci\u00f3n nacional creada y regida por el Ministerio de Salud y Protecci\u00f3n Social para dirigir, reunir y consolidar todos los estudios para la salud de inter\u00e9s y priorizados por el Ministerio, siendo estos estudios uno de los componentes relevantes del sistema de informaci\u00f3n en salud del pa\u00eds. El Sistema Nacional de Estudios y Encuestas Poblacionales tiene como objetivo incorporar y articular los estudios y encuestas poblacionales para la salud que requiere Colombia en un sistema estructurado, de car\u00e1cter nacional, para el periodo 2013-2023.\" En: https://www.minsalud.gov.co/salud/publica/epidemiologia/Paginas/gestion-del-conocimiento-y-fuentes-de-informacion.aspx\nRepositorio: https://www.minsalud.gov.co/salud/publica/epidemiologia/Paginas/Estudios-y-encuestas.aspx"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 13,
          "name": "MINSALUD-GGCFI-Servicios de informaci\u00f3n",
          "vis": 3,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Sistema de vigilancia o monitoreo/Sistema de informaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Gesti\u00f3n de la informaci\u00f3n| Producci\u00f3n de datos",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s en superaci\u00f3n de brechas de g\u00e9nero y otras brechas",
          "description": "\"Los servicios de informaci\u00f3n dispuestos a trav\u00e9s del Grupo de Gesti\u00f3n del Conocimiento y Fuentes de Informaci\u00f3n (GGCFI) permiten la integraci\u00f3n, validaci\u00f3n, presentaci\u00f3n y an\u00e1lisis de la informaci\u00f3n de inter\u00e9s, fiable, veraz y oportuna para la toma de decisiones, garantizando el acceso de la comunidad cient\u00edfica a la informaci\u00f3n sobre los temas de inter\u00e9s para la salud; promueven la apropiaci\u00f3n social del conocimiento; las capacidades y las buenas pr\u00e1cticas de gesti\u00f3n del conocimiento y la informaci\u00f3n que den respuesta a las necesidades de salud del pa\u00eds; favorecer el intercambio de informaci\u00f3n t\u00e9cnica, herramientas y metodolog\u00edas en el interior de la comunidad cient\u00edfica nacional e internacional; desarrollan capacidades en los m\u00e9todos y enfoques para mejorar la responsabilidad por la equidad en salud; incentivan los di\u00e1logos y foros sobre pol\u00edticas necesarias para abrir el debate y promover el pensamiento cr\u00edtico y equidad sanitaria en el pa\u00eds; favorecer las pol\u00edticas y herramientas de gobierno de apoyo en gesti\u00f3n del conocimiento; aumentan el inter\u00e9s por incluir y priorizar en la agenda pol\u00edtica la necesidad de combatir las inequidades y desigualdades asociadas a diversos resultados y desenlaces de salud desde el uso de la evidencia y gesti\u00f3n del conocimiento. \" \nEn: https://www.minsalud.gov.co/salud/publica/epidemiologia/Paginas/gestion-del-conocimiento-y-fuentes-de-informacion.aspx",
          "website": "https://www.minsalud.gov.co/salud/publica/epidemiologia/Paginas/gestion-del-conocimiento-y-fuentes-de-informacion.aspx",
          "twitter": "",
          "notes": "\"La informaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica que se genera se utiliza como insumo para el seguimiento y monitoreo de las diferentes pol\u00edticas p\u00fablicas en salud, como lo es el Plan Decenal de Salud P\u00fablica, entre otros. Por lo tanto, el Ministerio de Salud y Protecci\u00f3n Social requiere contar con la generaci\u00f3n oportuna de dicha informaci\u00f3n, como base para la toma de decisiones en salud, soportadas en la evidencia t\u00e9cnico-cient\u00edfica que orienta las pol\u00edticas p\u00fablicas de orden nacional y territorial.\" (En: https://www.minsalud.gov.co/salud/publica/epidemiologia/Paginas/gestion-del-conocimiento-y-fuentes-de-informacion.aspx). Dentro de los servicios de informaci\u00f3n se encuentra un cat\u00e1logo de indicadores que incluye distintos indicadores para ETV. Tambi\u00e9n existe un Repositorio Institucional Digital que \"es el sistema de acceso abierto del Ministerio de Salud y Protecci\u00f3n Social por medio del cual se recopila, almacena, preserva y difunde la documentaci\u00f3n producida por el Ministerio y las entidades vinculadas. Por medio del RID, se busca aumentar la visibilidad de los documentos y garantizar una adecuada conservaci\u00f3n, uso, preservaci\u00f3n y difusi\u00f3n de los mismos que contribuyan a la toma de decisiones y desarrollo de los procesos internos y generaci\u00f3n de nuevo conocimiento.\" (En: https://www.minsalud.gov.co/salud/publica/epidemiologia/Paginas/gestion-del-conocimiento-y-fuentes-de-informacion.aspx)"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 14,
          "name": "MINSALUD-Direcci\u00f3n de desarrollo del talento humano en salud",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Ministerio",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Fortalecimiento t\u00e9cnico",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "Son funciones de la Direcci\u00f3n de Desarrollo del Talento Humano en Salud las siguientes: 1. Dirigir la formulaci\u00f3n, implementaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de las politicas y las normas de formaci\u00f3n, de acuerdo con las necesidades de salud de la poblaci\u00f3n, la din\u00e1mica del mercado laboral y las prioridades del Gobierno Nacional, en coordinaci\u00f3n con las entidades competentes\u2026 4. Promover la generaci\u00f3n, difusi\u00f3n, an\u00e1lisis y acceso a la informaci\u00f3n sobre la formaci\u00f3n, ejercicio, gesti\u00f3n, composici\u00f3n, distribuci\u00f3n y desempei\\o del talento humano en salud. 5. Dirigir el Observatorio de Talento Humano en salud asegurando la disponibilidad de informaci\u00f3n para la formulaci\u00f3n, gesti\u00f3n y evaluaci\u00f3n de la polltica p\u00fablica de Talento Humano en Salud\u202613. Formular pol\u00edticas, planes, programas y proyectos para la formaci\u00f3n continua del talento humano en salud. 14. Dirigir el Servicio Social de las profesiones de la salud\u2026 16. Prestar asistencia t\u00e9cnica en los temas a su cargo. 17. (En: Decreto 4107 de 2011, Departamento Administrativo de la Funci\u00f3n P\u00fablica)",
          "website": "https://www.minsalud.gov.co/atencion/Lists/Directorio/DispForm.aspx?ID=25&ContentTypeId=0x0100EA91E5972A0EC742BA3400C155B6950A",
          "twitter": "",
          "notes": "Puede tener informaci\u00f3n sobre capacidades y habilidades del talento humano en salud, al contemplar dentro de sus funciones el \"Proponer sistemas de evaluaci\u00f3n del desempef\u00edo y de las competencias del talento\nhumano en salud, en coordinaci\u00f3n con las entidades competentes\" (Decreto 4107). Dentro de la direcci\u00f3n se encuentran el Grupo de gesti\u00f3n del conocimiento y la informaci\u00f3n en talento humano en salud y el Grupo Formaci\u00f3n  del Talento Humano en salud"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 15,
          "name": "MINSALUD-Oficina de Tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n",
          "vis": 3,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Ministerio",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Gesti\u00f3n de la informaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "description": "\"Son funciones de la Oficina de Tecnologla de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n -TIC las siguientes: . 4. Desarrollar pol\u00edticas, normas y procedimientos sobre habeas data, reserva de informaci\u00f3n, de los sistemas de informaci\u00f3n que maneja el Ministerio, de conformidad con lo se\u00f1alado en la ley. 5. Realizar la interventoria t\u00e9cnica y la auditorla a los proyectos de sistemas de informaci\u00f3n. 6. Garantizar la aplicaci\u00f3n a nivel sectorial de los est\u00e1ndares, buenas pr\u00e1cticas y principios para la informaci\u00f3n estatal. 7. Elaborar el plan institucional y orientar la elaboraci\u00f3n del plan estrat\u00e9gico sectorial en materia de informaci\u00f3n. 8. Realizar el mapa de informaci\u00f3n sectorial que permita contar de manera actualizada y completa con los procesos de producci\u00f3n de informaci\u00f3n del sector y de su Entidad\u2026 12. Verificar que en los procesos tecnol\u00f3gicos de la entidad y del sector se tengan en cuenta los est\u00e1ndares y lineamientos dictados por el Ministerio de las Tecnologias de la Informaci\u00f3n y las Comunicaciones que permitan la aplicaci\u00f3n de las politicas que en materia de informaci\u00f3n expida el Departamento Nacional de Planeaci\u00f3n y el Departamento Administrativo Nacional de Estadistica - DANE. 13. Identificar las dificultades en la implementaci\u00f3n de est\u00e1ndares y buenas pr\u00e1cticas y en el cumplimiento de los principios para la informaci\u00f3n Estatal. 14. Lograr acuerdos entre las entidades de su sector para compartir informaci\u00f3n y mejorar la eficiencia en la producci\u00f3n, recolecci\u00f3n, uso y disposici\u00f3n de la informaci\u00f3n de acuerdo con los lineamientos estrat\u00e9gicos emitidos por el Departamento Nacional de Planeaci\u00f3n, el Ministerio de las Tecnologias de la Informaci\u00f3n y las Comunicaciones y el DANE. 15. Identificar necesidades de informaci\u00f3n sectorial, con el prop\u00f3sito de ser priorizadas dentro del plan estrat\u00e9gico de informaci\u00f3n\u2026 19. Trabajar de manera coordinada con los responsables de producir informaci\u00f3n estatal en las entidades del sector\" \nEn: Decreto 4107 de 2011, Departamento Administrativo de la Funci\u00f3n P\u00fablica",
          "website": "Sin informaci\u00f3n",
          "twitter": "",
          "notes": "Tiene a su cargo el grupo de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. el grupo de infraestructura de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y el grupo de sistemas de informaci\u00f3n y datos"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 16,
          "name": "MINSALUD-Oficina de Promoci\u00f3n Social",
          "vis": 3,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Ministerio",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Desigualdades y brechas en salud",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en superaci\u00f3n de brechas de g\u00e9nero y otras brechas",
          "description": "\"...La Oficina de Promoci\u00f3n Social -OPS del Ministerio de Salud y Protecci\u00f3n Social -MPSPS, es responsable de la implementaci\u00f3n de acciones diferenciales que contribuyan a disminuir las diferencias evitables en salud, entre las poblaciones m\u00e1s vulnerables y el resto de la poblaci\u00f3n colombiana. Una labor semejante exige del conocimiento detallado acerca las principales caracter\u00edsticas de estos grupos poblacionales. En consecuencia, se ha estimado conveniente la elaboraci\u00f3n y publicaci\u00f3n semestral de breves documentos denominados boletines poblacionales, que cuentan un panorama general de las caracter\u00edsticas demogr\u00e1ficas m\u00e1s relevantes de las poblaciones vulnerables y, en la medida que la informaci\u00f3n lo permita, presentar una aproximaci\u00f3n del acceso y el uso de los servicios de salud\" \n\nEn: https://www.minsalud.gov.co/proteccionsocial/promocion-social/Paginas/promocion-social.aspx",
          "website": "https://www.minsalud.gov.co/proteccionsocial/promocion-social/Paginas/promocion-social.aspx",
          "twitter": "",
          "notes": "Cuentan con diferentes lineamientos para el an\u00e1lisis de g\u00e9nero."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 17,
          "name": "Instituto Nacional de Salud (INS)",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Instituto/Centro de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "NACI\u00d3N",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Asistencia t\u00e9cnica| Vigilancia en salud p\u00fablica| Vigilancia entomol\u00f3gica | Producci\u00f3n de datos| Articulaci\u00f3n sectorial/Intersectorial| Pol\u00edtica p\u00fablica| Gesti\u00f3n de la informaci\u00f3n| Fortalecimiento t\u00e9cnico",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "\"Entidad p\u00fablica del orden nacional perteneciente al sector de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n y al sector Salud y Protecci\u00f3n Social; coordina en el pa\u00eds el sistema de vigilancia en salud p\u00fablica, la operaci\u00f3n de las redes de donaci\u00f3n, trasplantes y sangre y genera conocimiento t\u00e9cnico especializado en salud p\u00fablica para la formulaci\u00f3n, ajuste y evaluaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablica; as\u00ed mismo, forma talento humano altamente especializado para la vigilancia en salud p\u00fablica y produce insumos de inter\u00e9s especial para la salud p\u00fablica\" \n\nEn: https://www.ins.gov.co/Paginas/Inicio.aspx",
          "website": "www.ins.gov.co",
          "twitter": "@INSColombia",
          "notes": "Entre otras cosas, al coordinar el sistema de vigilancia en salud p\u00fablica y por su acci\u00f3n de formaci\u00f3n del talento humano para la vigilancia en salud p\u00fablica es un actor clave. "
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 18,
          "name": "INS- Direcci\u00f3n de Redes en Salud P\u00fablica",
          "vis": 3,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Instituto/Centro de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Asistencia t\u00e9cnica| Producci\u00f3n de datos| Articulaci\u00f3n sectorial/Intersectorial| Vigilancia en salud p\u00fablica| Gesti\u00f3n de la informaci\u00f3n| Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Vigilancia entomol\u00f3gica ",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "La Direcci\u00f3n de Redes en Salud P\u00fablica tiene a su cargo las subdirecciones de la Red Nacional de Transplantes y Bancos de Sangre, la Subdirecci\u00f3n de gesti\u00f3n de calidad de laboratorios de salud p\u00fablica y la subdirecci\u00f3n \"Laboratorio Nacional de Referencia\". Para consultar mayor informaci\u00f3n sobre la Direcci\u00f3n, dirigirse a: https://www.youtube.com/watch?v=qYuM0LrsITA",
          "website": "https://www.ins.gov.co/Direcciones/RedesSaludPublica",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 19,
          "name": "INS- Subdirecci\u00f3n Laboratorio Nacional de Referencia",
          "vis": 3,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Instituto/Centro de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Asistencia t\u00e9cnica| Producci\u00f3n de datos| Biolog\u00eda/Entomolog\u00eda| Vigilancia entomol\u00f3gica | Vigilancia en salud p\u00fablica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "Sistema t\u00e9cnico gerencial cuyo objeto es la integraci\u00f3n funcional de laboratorios nacionales de referencia, laboratorios de salud p\u00fablica, laboratorios cl\u00ednicos, otros laboratorios, y servicios de toma de muestras y microscopia, para el desarrollo de actividades de vigilancia en salud p\u00fablica, prestaci\u00f3n de servicios, gesti\u00f3n de la calidad e investigaci\u00f3n",
          "website": "https://www.ins.gov.co/Direcciones/RedesSaludPublica",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 22,
          "name": "INS-Grupo de Entomolog\u00eda",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Grupo de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia entomol\u00f3gica| Biolog\u00eda/Entomolog\u00eda| Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "\"El grupo de Entomolog\u00eda de la Direcci\u00f3n Redes en Salud P\u00fablica lidera la planeaci\u00f3n, ejecuci\u00f3n y an\u00e1lisis de las actividades de vigilancia entomol\u00f3gica de vectores de enfermedades como la Fiebre amarilla, Leishmaniasis, Dengue, Chagas, Malaria, Encefalitis Equina Venezolana y del este, Rickettsiosis y la Vigilancia a la resistencia a Insecticidas. El fin de esta vigilancia consiste en orientar y evaluar las medidas de prevenci\u00f3n y control de los vectores y as\u00ed contribuir a la disminuci\u00f3n de la transmisi\u00f3n de enfermedades transmitidas por vectores en Colombia.\" \nEn: https://www.ins.gov.co/Direcciones/RedesSaludPublica/Paginas/Entomolog%C3%ADa.aspx",
          "website": "https://www.ins.gov.co/Direcciones/RedesSaludPublica/Paginas/Entomolog%C3%ADa.aspx",
          "twitter": "",
          "notes": "Coordinan la red de laboratorios en Entomolog\u00eda y la red de vigilancia de resistencia a insecticidas. Administran el SIVIEN a partir de la informaci\u00f3n suministrada por los laboratorios territoriales de entomolog\u00eda y actualizan los mapas de distribuci\u00f3n de los vectores de inter\u00e9s en Salud P\u00fablica. Proponen y realizan proyectos de investigaci\u00f3n."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 23,
          "name": "INS-Red Nacional de Laboratorios",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Red",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de la informaci\u00f3n",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "NACI\u00d3N",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica| Vigilancia entomol\u00f3gica | Producci\u00f3n de datos| Investigaci\u00f3n| Biolog\u00eda/Entomolog\u00eda| Epidemiolog\u00eda",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "\n\"La Red Nacional de Laboratorios promueve la interacci\u00f3n de los laboratorios del pa\u00eds, genera informaci\u00f3n y conocimiento t\u00e9cnico-cient\u00edfico con calidad para la prevenci\u00f3n y control de eventos de inter\u00e9s en salud p\u00fablica, factores de riesgos sanitarios y ambientales como soporte para la planeaci\u00f3n y orientaci\u00f3n de las acciones en salud p\u00fablica que impacten favorablemente en las condiciones de vida de la poblaci\u00f3n\" \nEn: https://www.minsalud.gov.co/sites/rid/Lists/BibliotecaDigital/RIDE/VS/ED/VSP/folleto-rnl-msps-2013.pdf",
          "website": "https://www.invima.gov.co/red-nacional-de-laboratorios",
          "twitter": "",
          "notes": "Involucra a los laboratorios de salud p\u00fablica de Departamentos y municipios."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 24,
          "name": "INS- Direcci\u00f3n de Vigilancia y An\u00e1lisis del Riesgo en Salud P\u00fablica",
          "vis": 3,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Instituto/Centro de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica| Fortalecimiento t\u00e9cnico|",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones|Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas.",
          "description": "\"Operamos y fortalecemos el Sistema de Vigilancia y An\u00e1lisis del Riesgo en Salud P\u00fablica, a trav\u00e9s de la generaci\u00f3n de informaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica, protocolos, lineamientos, conceptos toxicol\u00f3gicos, evaluaci\u00f3n de riesgo, inocuidad alimentaria; actividades de capacitaci\u00f3n y formaci\u00f3n del recurso humano en Salud P\u00fablica de manera oportuna, pertinente, eficaz y clara que promueve la capacidad t\u00e9cnica y operativa de los usuarios del Sistema Nacional de Vigilancia.\" \n\nEn: https://www.ins.gov.co/Direcciones/Vigilancia",
          "website": "https://www.ins.gov.co/Direcciones/Vigilancia",
          "twitter": "",
          "notes": "La direcci\u00f3n contempla los siguientes servicios: \"Protocolos para la vigilancia de la salud p\u00fablica\nLineamientos nacionales para el desarrollo de la vigilancia y an\u00e1lisis del riesgo en Salud P\u00fablica.\nDocumentos t\u00e9cnico cient\u00edficos , en evaluaci\u00f3n del riesgo de inocuidad de alimentos y conceptos toxicol\u00f3gicos de plaguicidas.\nDatos e informaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica.\nTransferencia y apropiaci\u00f3n del conocimiento mediante investigaci\u00f3n en salud p\u00fablica y asistencias t\u00e9cnicas en salud p\u00fablica a entidades territoriales.\nActividades de capacitaci\u00f3n y entrenamiento en Epidemiologia de campo.\u200b\". La direcci\u00f3n produce, por medio del \"Grupo de Vigilancia y Control de enfermedades transmisibles endoepid\u00e9micas y relacionadas con salud sexual\" los protocolos de vigilancia para los siguientes eventos de inter\u00e9s en salud p\u00fablica: \n\nDengue: https://www.ins.gov.co/buscador-eventos/Lineamientos/Pro_Dengue.pdf\nZika: https://www.ins.gov.co/buscador-eventos/Lineamientos/Pro_Zika.pdf\nChikungunya: https://www.ins.gov.co/buscador-eventos/Lineamientos/Pro_Chikungunya%202022.pdf"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 25,
          "name": "INS-Subdirecci\u00f3n de an\u00e1lisis del riesgo y respuesta inmediata en salud p\u00fablica",
          "vis": 3,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Instituto/Centro de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica| Epidemiolog\u00eda| Gesti\u00f3n de la informaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica| Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "\"Son funciones de la Subdirecci\u00f3n de An\u00e1lisis del Riesgo y Respuesta Inmediata en Salud P\u00fablica, las siguientes:\n1. \t Dise\u00f1ar, implementar y operar sistemas de alerta temprana para identificar y monitorear riesgos y/o amenazas en salud p\u00fablica conforme al Reglamento\nSanitario Internacional.\n2. \t Orientar y ejecutar Intervenciones de controlo mitigaci\u00f3n de situaciones de riesgo para la salud p\u00fablica en emergencias y desastres.\n3. \t Mantener actualizado el an\u00e1lisis sistem\u00e1tico y continuo de riesgos sanitarios para la prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n de emergencias y desastres en salud p\u00fablica. \n4. \t Evaluar y mejorar sistem\u00e1ticamente las acciones realizadas para la atenci\u00f3n de emergencias y desastres en salud p\u00fablica.\n5. \t Fomentar y fortalecer el desarrollo de capacidades b\u00e1sicas para la alerta y respuesta de conformidad con el Proceso de Revisi\u00f3n del Reglamento Sanitario Internacional.\n6. \t Ejecutar, coordinar y controlar, en coordinaci\u00f3n con el Ministerio de Salud y Protecci\u00f3n Social y las entidades competentes, el desarrollo de las pol\u00edticas, estudios, programas y acciones de evaluaci\u00f3n de riesgos de inocuidad de los alimentos.\n7. \t Administrar y mantener actualizado el Sistema de Vigilancia en Salud P\u00fablica.\n8. \t Suministrar a la Direcci\u00f3n General la informaci\u00f3n sobre la vigilancia en salud p\u00fablica, alertas y respuestas ante eventos o riesgos, para que sea comunicada al Ministerio de Salud y Protecci\u00f3n Social, en el marco de sus competencias.\n9. \t Las dem\u00e1s funciones que le sean asignadas de acuerdo con la naturaleza y competencias de la dependencia. \" Art\u00edculo 17, Decreto 2774 del 28 de diciembre  de 2012 - MSPS",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": "Tiene a su cargo los grupos de gesti\u00f3n del riesgo y respuesta inmediata, y el de Vigilancia y control de Factores de Riesgo Ambiental.\n\n\"El Grupo de gesti\u00f3n del riesgo y respuesta inmediata est\u00e1 conformado por un grupo interdisciplinario de profesionales, que de manera rutinaria gestionan el Sistema de Alerta Temprana de la Direcci\u00f3n de vigilancia y an\u00e1lisis del riesgo y respuesta inmediata,  permitiendo identificar oportunamente alertas y se\u00f1ales que pueden consolidarse en brotes o epidemias y de esta forma dar una respuesta inmediata, efectiva y hacer seguimiento hasta el cierre; adicionalmente este grupo apoya de forma presencial a las entidades territoriales a trav\u00e9s de la conformaci\u00f3n de equipos de respuesta inmediata, ante eventos en salud p\u00fablica valorados de alto impacto en las salas de an\u00e1lisis del riesgo y que requieran acciones de prevenci\u00f3n, control inmediato, as\u00ed como generar mecanismos de articulaci\u00f3n.\n\nCuando la valoraci\u00f3n del riesgo de la situaci\u00f3n es muy alta y requiere un despliegue institucional, se activa el Centro de Operaciones de Emergencia, Eventos y Epidemias en Salud P\u00fablica\" En: https://www.ins.gov.co/Direcciones/Vigilancia/Paginas/Grupo-gesti%C3%B3n-del-riesgo-y-respuesta-inmediata.aspx\n\nEl sistema contempla la atenci\u00f3n prioritaria sobre eventos de inter\u00e9s en salud p\u00fablica . El dengue es una de las ETV de especial atenci\u00f3n. Consultar: https://www.ins.gov.co/BibliotecaDigital/diagramacion-identificacion-del-riesgo-en-salud-publica.pdf\n\n"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 26,
          "name": "INS-Subdirecci\u00f3n de Prevenci\u00f3n, Vigilancia y Control en Salud P\u00fablica",
          "vis": 3,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Instituto/Centro de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica| Asistencia t\u00e9cnica| Producci\u00f3n de datos| Articulaci\u00f3n sectorial/Intersectorial| Promoci\u00f3n y prevenci\u00f3n| Gesti\u00f3n de la informaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica| Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "description": "\"Son funciones de la Subdirecci\u00f3n de Prevenci\u00f3n, Vigilancia y Control en Salud P\u00fablica, las siguientes:\n1. \t Formular y orientar la ejecuci\u00f3n de los planes, programas y proyectos que contribuyan al desarrollo de la prevenci\u00f3n, vigilancia y control de enfermedades y factores de riesgos que afecten la salud p\u00fablica. \n2. Orientar y coordinar las labores t\u00e9cnicas y cient\u00edficas relacionadas con el desarrollo del Sistema de Vigilancia en Salud P\u00fablica de acuerdo con la normativa vigente.\n3. \t Orientar y coordinar las labores t\u00e9cnicas y cient\u00edficas relacionadas con el desarrollo de Programas Nacionales de Prevenci\u00f3n y Control en salud p\u00fablica de acuerdo con la normativa vigente.\n4. \t Orientar la elaboraci\u00f3n de Gu\u00edas T\u00e9cnicas Operativas y Mapas actualizados de riesgos sanitarios e informes epidemiol\u00f3gicos.\n5. \t Orientar y dirigir los sistemas de informaci\u00f3n para la gesti\u00f3n de datos e informaci\u00f3n estrat\u00e9gica para la Prevenci\u00f3n, Vigilancia y Control en Salud P\u00fablica.\n6. \t Organizar e integrar la operaci\u00f3n en red de los sistemas y redes de prevenci\u00f3n, vigilancia y control en Salud P\u00fablica (...)\" \nEn: Art\u00edculo 16 Decreto 2774 del 28 de diciembre  de 2012 - MSPS",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": "Lider\u00f3 el establecimiento de lineamientos para la vigilancia y el control de enventos de inter\u00e9s en salud p\u00fablica, incluyendo el dengue, el zika y el chikungu\u00f1a."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 28,
          "name": "INS -Direcci\u00f3n de investigaci\u00f3n en salud p\u00fablica",
          "vis": 3,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Instituto/Centro de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Epidemiolog\u00eda| Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica| Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "\"La Direcci\u00f3\u200bn de Investigaci\u00f3n en Salud P\u00fablica investiga y orienta la gesti\u00f3n del conocimiento e innovaci\u00f3n en salud y biomedicina de acuerdo con las prioridades y necesidades del pa\u00eds, aportando evidencia cient\u00edfica para la toma de decisiones y la elaboraci\u00f3n de pol\u00edticas en materia de salud p\u00fablica.\" \nEn: https://www.ins.gov.co/Direcciones/Investigacion",
          "website": "https://www.ins.gov.co/Direcciones/Investigacion",
          "twitter": "",
          "notes": "\"Orientamos y realizamos investigaciones biom\u00e9dicas, epidemiol\u00f3gicas, experimentales y de desarrollo tecnol\u00f3gico para la comprensi\u00f3n, prevenci\u00f3n, diagn\u00f3stico y tratamiento de las enfermedades de importancia en salud p\u00fablica en Colombia\nProporcionamos las bases cient\u00edficas para la toma de decisiones en los procesos de elaboraci\u00f3n de normas de salud p\u00fablica.\nDirigimos y apoyamos investigaciones que contribuyen a la evaluaci\u00f3n de la eficiencia y el impacto de las intervenciones encaminadas a mejorar la salud p\u00fablica.\" (En: https://www.ins.gov.co/Direcciones/Investigacion)"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 29,
          "name": "INS - Subdirecci\u00f3n de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica -SICT",
          "vis": 3,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Instituto/Centro de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Epidemiolog\u00eda",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "description": "\"Realizamos investigaciones multidisciplinarias para entender problemas espec\u00edficos de salud y enfermedad, as\u00ed como su impacto y posible aplicaci\u00f3n en salud p\u00fablica\" \nEn: https://www.ins.gov.co/Direcciones/Investigacion/Paginas/subdirecion-investigacion.aspx",
          "website": "https://www.ins.gov.co/Direcciones/Investigacion/Paginas/subdirecion-investigacion.aspx",
          "twitter": "",
          "notes": "Tiene a su cargo los grupos de entomolog\u00eda y el de salud ambiental y laboral"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 30,
          "name": "INS -SICT - Grupo de Entomolog\u00eda",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Grupo de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia entomol\u00f3gica| Investigaci\u00f3n| Biolog\u00eda/Entomolog\u00eda",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos",
          "description": "\"La entomolog\u00eda m\u00e9dica es la ciencia que estudia los insectos y otros artr\u00f3podos que intervienen en el ciclo de transmisi\u00f3n de enfermedades que afectan al hombre y a los animales dom\u00e9sticos y silvestres. Desde 1934, el Grupo de Entomolog\u00eda ha venido desarrollando estudios en entomolog\u00eda m\u00e9dica de enfermedades como la fiebre amarilla, la malaria, el dengue, la enfermedad de Chagas, la encefalitis equina venezolana, la leishmaniasis y el estudio de artr\u00f3podos causantes de otros problemas sanitarios, con el fin de ampliar las fronteras del conocimiento cient\u00edfico de los artr\u00f3podos que generan estos inconvenientes de salud.\" \nEn: https://www.ins.gov.co/Direcciones/Investigacion/Paginas/Entomolog%C3%ADa.aspx",
          "website": "https://www.ins.gov.co/Direcciones/Investigacion/Paginas/Entomolog%C3%ADa.aspx",
          "twitter": "na",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 31,
          "name": "INS-Subdirecci\u00f3n de innovaci\u00f3n en salud p\u00fablica",
          "vis": 3,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Instituto/Centro de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica| Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "description": "\"La Subdirecci\u00f3n de Innovaci\u00f3n en Salud P\u00fablica desarrolla proyectos y acciones destinadas a la vigilancia e identificaci\u00f3n de oportunidades en investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica en salud p\u00fablica, apoy\u00e1ndose en los procesos de gesti\u00f3n, traducci\u00f3n y transferencia del conocimiento cient\u00edfico para contribuir a la acertada toma de decisiones para el mejoramiento de la salud y calidad de vida de los colombianos.\" \nEn: https://www.ins.gov.co/Direcciones/Investigacion/Paginas/Subdireccion-Innovacion.aspx",
          "website": "https://www.ins.gov.co/Direcciones/Investigacion/Paginas/subdirecion-investigacion.aspx",
          "twitter": "@INSColombia",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 32,
          "name": "INS- Observatorio Nacional de Salud",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Observatorio",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos",
          "description": "\"Genera evidencia para informar la toma de decisiones y guiar la formulaci\u00f3n de pol\u00edticas en salud del pa\u00eds, con base en modelos de an\u00e1lisis que integran la informaci\u00f3n, e identifica las brechas de conocimiento que requieren la formulaci\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n\"\nEn: https://www.ins.gov.co/Direcciones/ONS/Paginas/default.aspx",
          "website": "www.ins.gov.co",
          "twitter": "@INSColombia",
          "notes": "Identifican fuentes de informaci\u00f3n y fortalecen el SIVIGILA. Realizan Monitoreo en indicadores de salud p\u00fablica, dise\u00f1o de modelos de an\u00e1lisis  y evaluaci\u00f3n de tendencias y predicci\u00f3n de eventos, entre otras actividades. Produce informes y boletines con indicadores en salud. Uno de estos fue el de carga de enfermedad ambiental en Colombia (2018)."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 33,
          "name": "Gobernaciones",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Gobernaci\u00f3n",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de la informaci\u00f3n",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Pol\u00edtica p\u00fablica| Articulaci\u00f3n sectorial/Intersectorial",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica| Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental| Desarrollo",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "Seg\u00fan el art\u00edculo 818 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de Colombia, la Gobernaci\u00f3n, y el gobernador \"como agente del Gobierno, dirigir\u00e1 y coordinar\u00e1, adem\u00e1s, en el Departamento, los servicios nacionales en las condiciones de la delegaci\u00f3n que le confiera el Presidente de la Rep\u00fablica.\"",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 34,
          "name": "Gobernaci\u00f3n del Tolima",
          "vis": 2,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Gobernaci\u00f3n",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de la informaci\u00f3n",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Campo",
          "exp_area": "Pol\u00edtica p\u00fablica| Articulaci\u00f3n sectorial/Intersectorial",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica| Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental| Desarrollo",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "\"La Gobernacion del Tolima es una entidad territorial, que promueve el desarrollo econ\u00f3mico, social, competitivo y sostenible del Departamento, bajo los principios del codigo de integridad, propiciando alianzas estrategicas, de coordinacion, de complementariedad de la accion municipal y de intermediacion entre la nacion y sus municipios, contribuyendo a la construcci\u00f3n de una sociedad democr\u00e1tica, justa, incluyente, participativa y con enfoque diferencial, generando bienes y servicios con valor p\u00fablico que determine la constitucion y la ley, para mejorar la calidad de vida y el bienestar de la Poblaci\u00f3n Tolimense.\" \nEn: https://www.tolima.gov.co/gobernacion/nosotros/mision-y-vision",
          "website": "https://www.tolima.gov.co/",
          "twitter": " @gobertolima",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 35,
          "name": "Gobernaci\u00f3n del Meta",
          "vis": 2,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Gobernaci\u00f3n",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de la informaci\u00f3n",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Pol\u00edtica p\u00fablica| Articulaci\u00f3n sectorial/Intersectorial",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica| Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental| Desarrollo",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "\"La Administraci\u00f3n Departamental del Meta trabaja para cerrar las brechas urbano - rurales a trav\u00e9s de la planificaci\u00f3n del desarrollo econ\u00f3mico, social, ambiental y sostenible del territorio, con una administraci\u00f3n eficiente de los recursos, garantizando la participaci\u00f3n ciudadana y la transparencia, propiciando el mejoramiento de la calidad de vida y la convivencia pac\u00edfica de sus habitantes. Consolidando un Departamento competitivo, seguro, biodiverso y con equidad.\" \nEn: https://meta.gov.co/pagina/elementos-estrat%C3%A9gicos/7",
          "website": "https://meta.gov.co/",
          "twitter": " @gobmeta",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 36,
          "name": "Secretar\u00eda de salud departamental",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Secretar\u00eda",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "UND",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica| Pol\u00edtica p\u00fablica| Producci\u00f3n de datos",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "De acuerdo con la Ley 715 de 2001, \"corresponde a los departamentos, dirigir, coordinar y vigilar el sector salud y el Sistema General de Seguridad Social en Salud en el territorio de su jurisdicci\u00f3n, atendiendo las disposiciones nacionales sobre la materia.\" Entre las funciones asignadas est\u00e1 la \"prestaci\u00f3n de servicios de salud [y] Efectuar en su jurisdicci\u00f3n el registro de los prestadores p\u00fablicos y privados de servicios de salud, recibir la declaraci\u00f3n de requisitos esenciales para la prestaci\u00f3n de los servicios y adelantar la vigilancia y el control correspondiente.\"",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": "El rol de las secretar\u00edas departamentales de salud en la vigilancia y control del Dengue es \"Realizar asistencia t\u00e9cnica a la unidad local de salud.\nConcurrir con la unidad local de salud, si se requiere, en la investigaci\u00f3n\nepidemiol\u00f3gica de caso y campo.\nConcurrir con la unidad local de salud en las acciones de promoci\u00f3n,\nprevenci\u00f3n y control de acuerdo a las competencias establecidas en la Ley\n715 de 2001.\nRemitir las muestras requeridas al Instituto Nacional de Salud para la\nconfirmaci\u00f3n del caso.\nRealizar el diagn\u00f3stico diferencial a trav\u00e9s del laboratorio de salud p\u00fablica\ndepartamental seg\u00fan nivel de competencias.\nNotificar el caso y remitir la ficha de notificaci\u00f3n a la instancia nacional.\". Producen boletines epidemiol\u00f3gicos con informaci\u00f3n sobre ETV.  \nEn relaci\u00f3n con el SIVIGILA, las secretar\u00edas departamentales son Unidades Notificadoras"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 37,
          "name": "Secretar\u00eda de salud del Tolima",
          "vis": 2,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Secretar\u00eda",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "UND",
          "tags": "Campo",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica| Pol\u00edtica p\u00fablica| Producci\u00f3n de datos",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos| Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"La Secretar\u00eda de Salud esta integrada por el Despacho, el cual cuenta con la Asesor\u00ed\u00ada del Consejo Departamental de Seguridad Social en Salud, el Comit\u00e9 T\u00e9cnico y la Oficina Jur\u00ed\u00addica. Sus competencias misionales las desarrolla mediante tres (3) Direcciones T\u00e9cnicas: la Direcci\u00f3n de Salud P\u00fablica, la Direcci\u00f3n de Seguridad Social y la Direcci\u00f3n de Oferta de Servicios; adem\u00e1s, cuenta con un grupo funcional de Sistemas Inform\u00e1ticos en salud. La Direcci\u00f3n de Salud P\u00fablica, cuenta en su organizaci\u00f3n con el Laboratorio Departamental de Salud P\u00fablica y el Fondo Departamental de Estupefacientes. La Direcci\u00f3n de Seguridad Social cuenta con el Centro Regulador de Urgencias y Emergencias en salud del Tolima -CRUET-.\" \nEn: http://www.saludtolima.gov.co/secretaria-de-salud-del-tolima/",
          "website": "http://www.saludtolima.gov.co/",
          "twitter": " @Saludtolima",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 38,
          "name": "Secretar\u00eda de salud del Meta",
          "vis": 2,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Secretar\u00eda",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "UND",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica| Pol\u00edtica p\u00fablica| Producci\u00f3n de datos",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"El departamento del Meta a partir de su modernizaci\u00f3n institucional y en el marco de sus competencias constitucionales y legales, atender\u00e1 de manera prioritaria las demandas que efect\u00fae su poblaci\u00f3n, con el fin de eliminar diferencias y cerrar brechas a partir de acuerdos, alianzas y convenios que permitan elevar la calidad de vida, dinamizar el desarrollo econ\u00f3mico del departamento con la participaci\u00f3n de todos los actores, de acuerdo a las pol\u00edticas contenidas en el plan de desarrollo econ\u00f3mico y social.\" \nEn: https://www.saludmeta.gov.co/entidad/mision-y-vision\n",
          "website": "https://www.saludmeta.gov.co/",
          "twitter": " @secsaludmeta",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 39,
          "name": "Observatorios departamentales de salud",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Observatorio",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Demograf\u00eda y estad\u00edstica| Epidemiolog\u00eda",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "Los Observatorios de salud en los Departamentos son herramientas que contiene la informaci\u00f3n de los determinantes sociales de la salud en el territorio, hacen seguimiento de los principales indicadores de salud para  la toma de decisiones.",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 40,
          "name": "Observatorio de salud p\u00fablica del Tolima",
          "vis": 2,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Observatorio",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Campo",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Demograf\u00eda y estad\u00edstica| Epidemiolog\u00eda",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"La Secretar\u00eda de Salud Departamental, teniendo en cuenta la importancia de analizar, difundir informaci\u00f3n y gestionar conocimiento crea  un Observatorio que resulta de una necesidad sentida, concentrado para ser complementado con otros actores, y mediante una verdadera colaboraci\u00f3n y cooperaci\u00f3n en materia de informaci\u00f3n, permitir\u00e1 finalmente, una visi\u00f3n de la salud p\u00fablica del departamento, de sus grupos de inter\u00e9s y/o vulnerables y de cada individuo desde diversas dimensiones.\n\nNuestro Observatorio es din\u00e1mico que contempla la socializaci\u00f3n de informaci\u00f3n sobre la mortalidad, los nacimientos, eventos de inter\u00e9s en salud p\u00fablica, caracterizaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n tolimense  y, resultados de estudios/investigaciones,  art\u00edculos y publicaciones de inter\u00e9s para la comunidad tolimense; por otro lado, la implementaci\u00f3n del Observatorio de salud departamental es una meta alcanzada en el Plan de Desarrollo 2016-2019 y contribuir al an\u00e1lisis y toma de decisiones integrales, oportunas y con equidad a la poblaci\u00f3n tolimense.\" \nEn: http://www.saludtolima.gov.co/obsptol/",
          "website": "http://www.saludtolima.gov.co/obsptol/",
          "twitter": "",
          "notes": "El observatorio tiene como fuentes de informaci\u00f3n las siguientes: SIVIGILA, Estad\u00edsticas vitales, Encuestas poblacionales, Estudios/Investigaciones, Registros administrativos"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 41,
          "name": "Observatorio de salud p\u00fablica del Meta",
          "vis": 2,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Observatorio",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Demograf\u00eda y estad\u00edstica| Epidemiolog\u00eda",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "Sin informaci\u00f3n",
          "website": "Sin informaci\u00f3n",
          "twitter": "Sin informaci\u00f3n",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 42,
          "name": "Oficinas departamentales de salud publica",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Secretar\u00eda",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "UND",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica| Epidemiolog\u00eda",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "Sin informaci\u00f3n",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 43,
          "name": "Oficina de salud p\u00fablica del Tolima",
          "vis": 2,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Secretar\u00eda",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "UND",
          "tags": "Campo",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica| Epidemiolog\u00eda",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "Sin informaci\u00f3n",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": "Es referenciado en ocasiones como \"equipo de vigilancia en salud p\u00fablica\""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 44,
          "name": "Oficina de salud p\u00fablica del Meta",
          "vis": 2,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Secretar\u00eda",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "UND",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica| Epidemiolog\u00eda",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "Productora de los boletines epidemiol\u00f3gicos departamentales semanales",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 45,
          "name": "Grupo SIVIGILA y estad\u00edsticas vitales departamentales",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Secretar\u00eda",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "UND",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica| Demograf\u00eda y estad\u00edstica| Epidemiolog\u00eda",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "Son los encargados de generar los boletines epidemiol\u00f3gicos departamentales",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 46,
          "name": "Grupo SIVIGILA y estad\u00edsticas vitales departamentales - Tolima",
          "vis": 2,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Secretar\u00eda",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "UND",
          "tags": "Campo",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica| Demograf\u00eda y estad\u00edstica| Epidemiolog\u00eda",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "Se encarga de la producci\u00f3n de Boletines Epidemiol\u00f3gicos",
          "website": "http://www.saludtolima.gov.co/bsivigila/",
          "twitter": "",
          "notes": "El SIVIGILA produce el Bolet\u00edn epidemiol\u00f3gico quincenal del Tolima, que contempla en su contenido informaci\u00f3n sobre ETV"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 47,
          "name": "Grupo SIVIGILA y estad\u00edsticas vitales departamentales - Meta",
          "vis": 2,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Secretar\u00eda",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "UND",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica| Demograf\u00eda y estad\u00edstica| Epidemiolog\u00eda",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "Sin informaci\u00f3n",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 48,
          "name": "Laboratorios departamentales/distritales de salud p\u00fablica",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Laboratorio",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "UND",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica| Epidemiolog\u00eda| Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "\"Es una entidad p\u00fablica del orden departamental o distrital, encargada del desarrollo de acciones t\u00e9cnico administrativas realizadas en atenci\u00f3n a las personas y el medio ambiente con prop\u00f3sitos de vigilancia en salud p\u00fablica, vigilancia y control sanitario, gesti\u00f3n de la calidad e investigaci\u00f3n (Art\u00edculo 3\u00b0 del Decreto N\u00b0 2323 de 2006) que realiza an\u00e1lisis, mediciones, ensayos o pruebas de laboratorio de alto nivel de complejidad, que adem\u00e1s desarrolla programas de control de calidad y participa de forma directa en programas, planes y proyectos establecidos por lineamientos nacionales.\" \nEn: https://www.minsalud.gov.co/sites/rid/Lists/BibliotecaDigital/RIDE/VS/ED/VSP/folleto-lsp-msps-2013.pdf",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 49,
          "name": "Laboratorio de salud p\u00fablica del Tolima",
          "vis": 2,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Laboratorio",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "UND",
          "tags": "Campo",
          "exp_area": "Epidemiolog\u00eda| Vigilancia en salud p\u00fablica| Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "\"Actualmente el Laboratorio de Salud P\u00fablica del Tolima cuenta con unas instalaciones amplias y  modernas,  equipos con la m\u00e1s alta tecnolog\u00eda de punta que garantizan la confiabilidad en los resultados y  un equipo humano compuesto por personal administrativo, profesionales universitarios y  auxiliares administrativos, distribuidos en las \u00e1reas de Vigilancia de Eventos de Inter\u00e9s en Salud P\u00fablica y Vigilancia de Factores de Riesgo del Ambiente y del Consumo; de igual manera, a trav\u00e9s de convenios con instituciones de educaci\u00f3n superior se generan espacios de aprendizaje y retroalimentaci\u00f3n para pasantes en \u00e1reas de formaci\u00f3n, afines a los servicios que presta la entidad.\" \nEn: http://www.saludtolima.gov.co/lspt/",
          "website": "http://www.saludtolima.gov.co/lspt/",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 50,
          "name": "Laboratorio de salud p\u00fablica del Meta",
          "vis": 2,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Laboratorio",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "UND",
          "tags": "",
          "exp_area": "Epidemiolog\u00eda| Clima-geograf\u00eda-ambiente y salud| Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "Sin informaci\u00f3n",
          "website": "Sin informaci\u00f3n",
          "twitter": "Sin informaci\u00f3n",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 51,
          "name": "Equipos/programas de la estrategia de promoci\u00f3n, prevenci\u00f3n y control de las ETV y zoonosis - Departamental",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Secretar\u00eda",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "UND",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "\"El programa de promoci\u00f3n, prevenci\u00f3n, control y eliminaci\u00f3n de las ETV y zoonosis es un conjunto articulado de subsistemas, subprogramas y proyectos organizado por niveles que responden a las pol\u00edticas y planes relacionados con su misi\u00f3n, liderado por\nla autoridad sanitaria nacional o territorial, articulador de actores p\u00fablicos y privados intra e interinstitucionales y promotor de la integraci\u00f3n transectorial. Comprende recursos, usuarios o actores institucionales y sociales, normas, procedimientos e instrumentos, organizados para operativizar los planes y pol\u00edticas relacionados con su misi\u00f3n. Respeta y articula acorde con las competencias establecidas en el marco legal e institucional de cada uno de sus actores.\" \nEn: https://www.minsalud.gov.co/sites/rid/Lists/BibliotecaDigital/RIDE/VS/PP/lineamientos-gestion-programa-transferencias-etvzoonosis-2020.pdf",
          "website": "Sin informaci\u00f3n",
          "twitter": "",
          "notes": "Las DTS tienen como funci\u00f3n en el programa \"Articular y participar en el an\u00e1lisis de informaci\u00f3n de la inteligencia epidemiol\u00f3gica que permita focalizar, estratificar, planificar, ejecutar, monitorear y evaluar las intervenciones de promoci\u00f3n, prevenci\u00f3n, control y eliminaci\u00f3n de las ETV y zoonosis acorde al sistema de vigilancia en salud p\u00fablica que permita la toma oportuna de decisiones\""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 52,
          "name": "COVE - Comit\u00e9s de Vigilancia Epidemiol\u00f3gica departamentales",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Comisi\u00f3n/Comit\u00e9/Instancia",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de la informaci\u00f3n",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "UND",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica| Asistencia t\u00e9cnica| Articulaci\u00f3n sectorial/Intersectorial",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"Los Comit\u00e9s de Vigilancia en Salud P\u00fablica Departamentales, Distritales y Municipales cumplir\u00e1n con las siguientes funciones: a) Realizar el an\u00e1lisis e interpretaci\u00f3n de la informaci\u00f3n generada por la vigilancia en salud p\u00fablica y emitir las recomendaciones para la orientaci\u00f3n en la toma de decisiones, dise\u00f1o y desarrollo de las acciones de control de los problemas de salud de su \u00e1rea de jurisdicci\u00f3n; b) Asesorar y apoyar a la autoridad sanitaria territorial en la adopci\u00f3n, implementaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n del Sistema de Vigilancia en Salud P\u00fablica, de acuerdo con los lineamientos se\u00f1alados por el Ministerio de la Protecci\u00f3n Social; c) Recomendar la formulaci\u00f3n de planes, programas y proyectos destinados a garantizar la gesti\u00f3n y operaci\u00f3n del Sistema de Vigilancia en Salud P\u00fablica en su jurisdicci\u00f3n; d) Asesorar a la autoridad sanitaria territorial sobre la investigaci\u00f3n en salud que se deba realizar de acuerdo a las prioridades y lineamientos establecidos por el Ministerio de la Protecci\u00f3n Social.\" \nEn: https://www.minsalud.gov.co/sites/rid/Lists/BibliotecaDigital/RIDE/DE/DIJ/Decreto-3518-de-2006.pdf",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": "\"Las DTS a riesgo de ETV realizan COVE y unidades de an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n de las ETV priorizadas\". Los COVE pueden hacer las veces de Comit\u00e9s de Salud P\u00fablica, seg\u00fan lo ordenado por el Decreto 3518 de 2006, en: https://www.minsalud.gov.co/sites/rid/Lists/BibliotecaDigital/RIDE/DE/DIJ/Decreto-3518-de-2006.pdf"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 53,
          "name": "Alcald\u00eda Municipal o Distrital",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Alcald\u00eda",
          "scale": "Municipal",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de la informaci\u00f3n",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Pol\u00edtica p\u00fablica| Articulaci\u00f3n sectorial/Intersectorial",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica| Desarrollo| Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "Seg\u00fan el art\u00edculo 315 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de Colombia, la alcald\u00eda municipal debe \"cumplir y hacer cumplir la Constituci\u00f3n, la ley, los decretos del gobierno, las ordenanzas, y los acuerdos del concejo\". Asimismo, debe mantener el orden p\u00fablico, de conformidad con la ley y con las instrucciones nacionales. Dirige toda acci\u00f3n administrativa en el municipio, ordenar los gastos municipales, nombrar y remover a los funcionarios bajo su dependencia, entre otras funciones dictadas por la Constituci\u00f3n.  ",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 54,
          "name": "Alcald\u00eda de Ibagu\u00e9",
          "vis": 2,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Alcald\u00eda",
          "scale": "Municipal",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de la informaci\u00f3n",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Pol\u00edtica p\u00fablica| Articulaci\u00f3n sectorial/Intersectorial",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica| Desarrollo| Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "\"LA ALCALD\u00cdA MUNICIPAL DE IBAGU\u00c9, es una entidad p\u00fablica del orden territorial que presta los servicios que promueven el Desarrollo  Social, Econ\u00f3mico, Ambiental, de Desarrollo Territorial e Institucionalidad Pol\u00edtica en el Municipio de Ibagu\u00e9.\" En: https://ibague.gov.co/portal/seccion/contenido/index.php?type=3&cnt=46",
          "website": "https://ibague.gov.co/",
          "twitter": " @alcaldiaibague",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 55,
          "name": "Alcald\u00eda de Villavicencio",
          "vis": 2,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Alcald\u00eda",
          "scale": "Municipal",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de la informaci\u00f3n",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Pol\u00edtica p\u00fablica| Articulaci\u00f3n sectorial/Intersectorial",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica| Desarrollo| Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "\"El municipio de Villavicencio es la entidad territorial responsable de administrar los recursos p\u00fablicos de los villavicenses para garantizar el mejoramiento social y cultural en la calidad de vida de sus habitantes, a trav\u00e9s del ordenamiento del desarrollo, la construcci\u00f3n de obras y la prestaci\u00f3n eficiente de servicios p\u00fablicos\" (En: http://historico.villavicencio.gov.co/NuestraAlcaldia/Paginas/Mision-y-Vision.aspx)",
          "website": "villavicencio.gov.co",
          "twitter": " @villavoalcaldia",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 56,
          "name": "Secretar\u00eda de Salud Municipal",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Secretar\u00eda",
          "scale": "Municipal",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "UNM",
          "tags": "",
          "exp_area": "Pol\u00edtica p\u00fablica| Producci\u00f3n de datos| Vigilancia en salud p\u00fablica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "De acuerdo con el decretro 089 de 2016, el prop\u00f3sito principal de las Secretar\u00edas de Salud es: \"Desarrollar y ejecutar con oportunidad y calidad las pol\u00edticas y directrices que en materia de salud determine el Gobierno Nacional, Departamental y Local, procurando por una debida planeaci\u00f3n del servicio que permita el establecimiento de planes de promoci\u00f3n, prevenci\u00f3n y disminuci\u00f3n de los niveles de morbilidad y mortalidad en la poblaci\u00f3n del Municipio y, ejecutar las actividades que le correspondan para el cumplimiento de los procedimientos establecidos por el Sistema de Gesti\u00f3n de la Calidad.\"\n(En: https://www.sabaneta.gov.co/files/doc_varios/2_FUN_SEC_DES_SALUD.pdf)",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 57,
          "name": "Secretar\u00eda de Salud de Ibagu\u00e9",
          "vis": 2,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Secretar\u00eda",
          "scale": "Municipal",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "UNM",
          "tags": "",
          "exp_area": "Pol\u00edtica p\u00fablica| Producci\u00f3n de datos| Vigilancia en salud p\u00fablica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "Tiene dentro de sus funciones \"Adoptar, implementar y adaptar las pol\u00edticas y planes en salud p\u00fablica de conformidad con las disposiciones del orden nacional, departamental y normatividad vigente\" y \"Formular y ejecutar las acciones de promoci\u00f3n, prevenci\u00f3n, vigilancia y control de vectores y zoonosis\". \nEn: https://ibague.gov.co/portal/seccion/contenido/contenido.php?type=2&cnt=14&subtype=1&subcnt=36#:~:text=Mejorar%20la%20salud%20de%20la,los%20procesos%20de%20la%20Secretar%C3%ADa.",
          "website": "https://ibague.gov.co/portal/seccion/contenido/index.php?type=2&cnt=14",
          "twitter": " @Saludtolima",
          "notes": "Cuenta con un grupo de epidemiolog\u00eda y vigilancia en salud p\u00fablica que realiza los boletines epidemiol\u00f3gicos. "
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 58,
          "name": "Secretar\u00eda de Salud de Villavicencio",
          "vis": 2,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Secretar\u00eda",
          "scale": "Municipal",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "UNM",
          "tags": "",
          "exp_area": "Pol\u00edtica p\u00fablica| Producci\u00f3n de datos| Vigilancia en salud p\u00fablica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "Tiene como objetivo \"Planear y controlar la ejecuci\u00f3n de las pol\u00edticas, los recursos del sector salud a nivel local e integrar la informaci\u00f3n generada por los actores del sistema para la toma de decisiones referentes al mismo.\" \nEn: https://villavicencio.gov.co/micrositio/secretar%C3%ADa-de-salud-225",
          "website": "https://villavicencio.gov.co/micrositio/secretar%C3%ADa-de-salud-225",
          "twitter": " @saludvillavo",
          "notes": "Cuenta con las direcciones de salud p\u00fablica y salud ambiental. "
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 59,
          "name": "Equipos/programas de la estrategia de promoci\u00f3n, prevenci\u00f3n y control de las ETV y zoonosis - Municipal",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Secretar\u00eda",
          "scale": "Municipal",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "UNM",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "\"El programa de promoci\u00f3n, prevenci\u00f3n, control y eliminaci\u00f3n de las ETV y zoonosis es un conjunto articulado de subsistemas, subprogramas y proyectos organizado por niveles que responden a las pol\u00edticas y planes relacionados con su misi\u00f3n, liderado por\nla autoridad sanitaria nacional o territorial, articulador de actores p\u00fablicos y privados intra e interinstitucionales y promotor de la integraci\u00f3n transectorial. Comprende recursos, usuarios o actores institucionales y sociales, normas, procedimientos e instrumentos, organizados para operativizar los planes y pol\u00edticas relacionados con su misi\u00f3n. Respeta y articula acorde con las competencias establecidas en el marco legal e institucional de cada uno de sus actores.\" \nEn: https://www.minsalud.gov.co/sites/rid/Lists/BibliotecaDigital/RIDE/VS/PP/lineamientos-gestion-programa-transferencias-etvzoonosis-2020.pdf",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": "Las DTS tienen como funci\u00f3n en el programa \"Articular y participar en el an\u00e1lisis de informaci\u00f3n de la inteligencia epidemiol\u00f3gica que permita focalizar, estratificar, planificar, ejecutar, monitorear y evaluar las intervenciones de promoci\u00f3n, prevenci\u00f3n, control y eliminaci\u00f3n de las ETV y zoonosis acorde al sistema de vigilancia en salud p\u00fablica que permita la toma oportuna de decisiones\""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 60,
          "name": "COVE - Comit\u00e9s de Vigilancia Epidemiol\u00f3gica municipales",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Comisi\u00f3n/Comit\u00e9/Instancia",
          "scale": "Municipal",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de la informaci\u00f3n",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "UNM",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica| Asistencia t\u00e9cnica| Articulaci\u00f3n sectorial/Intersectorial",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"Los Comit\u00e9s de Vigilancia en Salud P\u00fablica Departamentales, Distritales y Municipales cumplir\u00e1n con las siguientes funciones:\na) Realizar el an\u00e1lisis e interpretaci\u00f3n de la informaci\u00f3n generada por la vigilancia en salud p\u00fablica y emitir las recomendaciones para la orientaci\u00f3n en la toma de decisiones, dise\u00f1o y desarrollo de las acciones de control de los problemas de salud de su \u00e1rea de jurisdicci\u00f3n; b) Asesorar y apoyar a la autoridad sanitaria territorial en la adopci\u00f3n, implementaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n del Sistema de Vigilancia en Salud P\u00fablica, de acuerdo con los lineamientos se\u00f1alados por el Ministerio de la Protecci\u00f3n Social; c) Recomendar la formulaci\u00f3n de planes, programas y proyectos destinados a garantizar la gesti\u00f3n y operaci\u00f3n del Sistema de Vigilancia en Salud P\u00fablica en su jurisdicci\u00f3n; d) Asesorar a la autoridad sanitaria territorial sobre la investigaci\u00f3n en salud que se deba realizar de acuerdo a las prioridades y lineamientos establecidos por el Ministerio de la Protecci\u00f3n Social.\" \nEn: https://www.minsalud.gov.co/sites/rid/Lists/BibliotecaDigital/RIDE/DE/DIJ/Decreto-3518-de-2006.pdf",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": "Para el caso de Vilavicencio el procedimiento para llevar a cabo los comit\u00e9s est\u00e1 organizado por el documento controlado disponible en: http://historico.villavicencio.gov.co/Transparencia/MECI%20Calidad/Procedimientos/Procesos%20Misionales/Proceso%20Salud%20Publica%20y%20Seguridad%20Social/Subproceso%20De%20Gestion%20De%20Salud%20Publica/1602-P-GSP-08-V3%20PROCEDIMIENTO%20COMITE%20DE%20VIGILANCIA%20EN%20SALUD%20PUBLICA%20COVE.pdf"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 61,
          "name": "SUPERSALUD - Superintendecia Nacional de Salud",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Entidad de control",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Control y vigilancia",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Control  estatal",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "\"Proteger los derechos de los usuarios del Sistema General de Seguridad Social en Salud mediante la inspecci\u00f3n, vigilancia, control y el ejercicio de la funci\u00f3n jurisdiccional y de conciliaci\u00f3n, de manera transparente y oportuna\" (En: https://www.supersalud.gov.co/es-co/nuestra-entidad/estructura-organica-y-talento-humano/mision-y-vision)",
          "website": "https://www.supersalud.gov.co/es-co/Paginas/Home.aspx",
          "twitter": "@Supersalud",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 62,
          "name": "Procuradur\u00eda General de la Naci\u00f3n",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Entidad de control",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Control y vigilancia",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Control  estatal",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "description": "\"La Procuradur\u00eda General de la Naci\u00f3n construye convivencia, salvaguarda el ordenamiento jur\u00eddico, representa a la sociedad y vigila la garant\u00eda de los derechos, el cumplimiento de los deberes y el desempe\u00f1o \u00edntegro de quienes ejercen funciones p\u00fablicas, preservando el proyecto com\u00fan expresado en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica; para producir resultados de valor social en su acci\u00f3n preventiva, ejercer una actuaci\u00f3n disciplinaria justa y oportuna y una intervenci\u00f3n judicial relevante y eficiente, orientadas a profundizar la democracia y lograr inclusi\u00f3n social, con enfoque territorial y diferencial.\" \nEn: https://www.procuraduria.gov.co/portal/Mision-y-Vision.page#:~:text=La%20Procuradur%C3%ADa%20General%20de%20la,com%C3%BAn%20expresado%20en%20la%20Constituci%C3%B3n",
          "website": "https://www.procuraduria.gov.co/portal/",
          "twitter": "@PGN_COL",
          "notes": "Ha instado y exhortado al MSPS y a entidades territoriales a desarrollar herramientas de prevenci\u00f3n y diagn\u00f3stico temprano de ETV. Su control principalmente se ha enfocado en las acciones de prevenci\u00f3n."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 63,
          "name": "Contraloria General de la Naci\u00f3n",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Entidad de control",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Control y vigilancia",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Control  estatal",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "\"La Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica (CGR) es el m\u00e1ximo \u00f3rgano de control fiscal del Estado. Como tal, tiene la misi\u00f3n de procurar el buen uso de los recursos y bienes p\u00fablicos y contribuir a la modernizaci\u00f3n del Estado, mediante acciones de mejoramiento continuo en las distintas entidades p\u00fablicas.\"\nEn: https://www.contraloria.gov.co/contraloria/la-entidad#:~:text=La%20Contralor%C3%ADa%20General%20de%20la%20Rep%C3%BAblica%20(CGR)%20es%20el%20m%C3%A1ximo,en%20las%20distintas%20entidades%20p%C3%BAblicas",
          "website": "contraloria.gov.co",
          "twitter": "@CGR_Colombia",
          "notes": "Su control se ha focalizado en las acciones (e inversiones requeridas) para mitigar los riesgos generados por epidemias de ETV."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 64,
          "name": "Defensoria del Pueblo",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Entidad de control",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Control y vigilancia",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Control  estatal",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en superaci\u00f3n de brechas de g\u00e9nero y otras brechas",
          "description": "\"La Defensor\u00eda del Pueblo es la instituci\u00f3n del Estado colombiano responsable de impulsar la efectividad de los derechos humanos de los habitantes del territorio nacional y de los colombianos en el exterior, en el marco del Estado Social de Derecho democr\u00e1tico, participativo y pluralista, mediante las siguientes acciones integradas: Promover, ejercer y divulgar los derechos humanos. Proteger y defender los derechos humanos y prevenir sus violaciones. Fomentar la observancia del derecho internacional humanitario. Atender, orientar y asesorar en el ejercicio de sus derechos. Proveer el acceso a la administraci\u00f3n de justicia, en los casos se\u00f1alados en la Ley\". \nEn: https://www.defensoria.gov.co/es/public/institucional/114/Misi%C3%B3n-y-Visi%C3%B3n.htm#:~:text=Proteger%20y%20defender%20los%20derechos,casos%20se%C3%B1alados%20en%20la%20Ley",
          "website": "defensoria.gov.co",
          "twitter": "@DefensoriaCol",
          "notes": "Su vigilancia se enuentra sobre la atenci\u00f3n en salud para evitar la transmisi\u00f3n. En esta materia son destacables las acciones de la Defensor\u00eda delegada para la Salud y la Seguridad Social"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 65,
          "name": "Departamento Nacional de Planeaci\u00f3n (DNP)",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Departamento Administrativo",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de la informaci\u00f3n",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Pol\u00edtica p\u00fablica| Producci\u00f3n de datos| Asistencia t\u00e9cnica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Desarrollo",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s en superaci\u00f3n de brechas de g\u00e9nero y otras brechas",
          "description": "\"El DNP es el centro de pensamiento del Gobierno Nacional que coordina, articula y apoya la planificaci\u00f3n de corto, mediano y largo plazo del pa\u00eds, y orienta el ciclo de las pol\u00edticas p\u00fablicas y la priorizaci\u00f3n de los recursos de inversi\u00f3n\" \nEn: https://www.dnp.gov.co/DNPN/la-entidad/misi\u00f3n-visi\u00f3n-origen",
          "website": "https://www.dnp.gov.co/DNPN/Paginas/default.aspx",
          "twitter": "@DNP_Colombia",
          "notes": "El Grupo de Pol\u00edtica Ambiental y Desarrollo Sostenible ejerce la secretar\u00eda t\u00e9cnica del CONASA. "
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 66,
          "name": "DNP-SUPERSERVICIOS",
          "vis": 3,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Entidad de control",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Producci\u00f3n de datos| Control y vigilancia",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Desarrollo",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "\"La Superintendencia de Servicios P\u00fablicos Domiciliarios, Superservicios, es una entidad con rango constitucional conforme al art\u00edculo 370 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de 1991. Por delegaci\u00f3n presidencial ejerce las funciones de inspecci\u00f3n, vigilancia y control sobre las entidades y empresas prestadoras de servicios p\u00fablicos domiciliarios de acueducto, alcantarillado, aseo, energ\u00eda y gas.\n\nSu creaci\u00f3n legal, naturaleza, principios y funciones est\u00e1n se\u00f1aladas en la Ley 142 de 1994 que establece el r\u00e9gimen de los servicios p\u00fablicos domiciliarios en Colombia. Cuenta con personer\u00eda jur\u00eddica, autonom\u00eda administrativa y patrimonial. Se encuentra adscrita al Departamento Nacional de Planeaci\u00f3n.\" \n\nEn: https://www.superservicios.gov.co/Nuestra-entidad/Quienes-somos",
          "website": "https://www.superservicios.gov.co/",
          "twitter": " @Superservicios",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 68,
          "name": " DNP- Comisi\u00f3n ODS",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Comisi\u00f3n/Comit\u00e9/Instancia",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Pol\u00edtica p\u00fablica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Desarrollo",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": " Comisi\u00f3n ODS constituye una institucionalidad \u00fanica en el pa\u00eds que busca ser el espacio formal de seguimiento y toma de decisiones en torno a la implementaci\u00f3n de la Agenda 2030, mediante pol\u00edticas p\u00fablicas, planes, acciones y programas\nEn: https://ods.dnp.gov.co/es/comission",
          "website": "https://ods.dnp.gov.co/",
          "twitter": "",
          "notes": "Uno de los ODS (3) tiene una meta (3.3.) de lucha contra las enfermedades transmisibles."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 69,
          "name": "DNP - Comisi\u00f3n T\u00e9cnica Nacional  Intersectorial para la Salud Ambiental . CONASA",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Comisi\u00f3n/Comit\u00e9/Instancia",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de la informaci\u00f3n",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Articulaci\u00f3n sectorial/intersectorial",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "Es una comisi\u00f3n intersectorial (interministerial) y nacional para la Salud Ambiental. CONASA. Creada por el Decreto 2972 de 2010 y organizada en el CONPES 3550, tiene diferentes mesas tem\u00e1ticas para la discusi\u00f3n intersectorial sobre temas puntuales en salud ambiental. As\u00ed, \"as mesas t\u00e9cnicas de la CONASA se convierten en el\nmecanismo nacional y territorial definido para la intervenci\u00f3n de los determinantes ambientales, en pro de fortalecer la gobernabilidad y la gobernanza, buscando de manera adicional la optimizaci\u00f3n de los procesos y recursos del Estado.\" (Disponible en: https://www.minsalud.gov.co/sites/rid/Lists/BibliotecaDigital/RIDE/VS/PP/SA/lineamiento-operacion-mesas-tecnicas-conasa-final.pdf)",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": "El Ministerio de Salud y Protecci\u00f3n Social impuls\u00f3 la Mesa tem\u00e1tica de enfermedades transmitidas por vectores, que actualmente hace parte del comit\u00e9.  Dentro de las acciones que lidera el MSPS en el CONASA se encuentra la integraci\u00f3n del SUISA al SISPRO.\n\nDel CONASA hacen parte el DNP, el MSPS, el MINAMBIENTE y el MINVIVIENDA. Otros sectores hacen parte de su desarrollo como el MINCIENCIAS, el ICA, MINTRANSPORTE, el Ministerio de Minas y Energ\u00eda, el de agricultura y desarrollo rural y el de Educaci\u00f3n ."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 70,
          "name": "DNP- Comisiones Territoriales de Salud Ambiental . COTSA ",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Comisi\u00f3n/Comit\u00e9/Instancia",
          "scale": "Municipal",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de la informaci\u00f3n",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Articulaci\u00f3n sectorial/intersectorial",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "\"Los Consejos Territoriales de Salud Ambiental (COTSA) son concebidos como espacios t\u00e9cnicos relevantes para la toma de decisiones, la gesti\u00f3n y la concertaci\u00f3n intersectorial en el abordaje de los determinantes sociales y ambientales que afectan la calidad de vida y salud de la poblaci\u00f3n, as\u00ed como para la implementaci\u00f3n de la Pol\u00edtica Integral de Salud Ambiental (PISA). Su creaci\u00f3n fue fomentada con la expedici\u00f3n del documento CONPES 3550 de 2008 y reafirmada mediante el Decreto 2972 de 2010 el cual crea y reglamenta la Comisi\u00f3n T\u00e9cnica Nacional Intersectorial para la Salud Ambiental (CONASA)\"\nEn: https://www.minsalud.gov.co/sites/rid/Lists/BibliotecaDigital/RIDE/VS/PP/SA/guia-cotsa.pdf",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": "Participan dentro de los COTSA: El Secretario de Educaci\u00f3n\n\u2022 El Director de la(s) Autoridad(es) Ambiental(es)\n\u2022 El Secretario de Agricultura y/o de Desarrollo Rural\n\u2022 El Secretario de Minas y Energ\u00eda\n\u2022 El Secretario de Planeaci\u00f3n\n\u2022 El Secretario de Gobierno\n\u2022 El Secretario de Infraestructura u Obras P\u00fablicas\n\u2022 El Secretario de Tr\u00e1nsito y Transporte\n\u2022 El Secretario de Salud\n\u2022 El Representante del Plan Departamental de Agua\n\u2022 El Representante de la(s) Alcald\u00eda(s)\n\u2022 El Coordinador del grupo de trabajo territorial del Invima\n\u2022 El Director Territorial del ICA"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 71,
          "name": "Departamento Administrativo Nacional de Estad\u00edstica (DANE)",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Departamento Administrativo",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de la informaci\u00f3n",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Producci\u00f3n de datos",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Desarrollo",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s en superaci\u00f3n de brechas de g\u00e9nero y otras brechas",
          "description": "\"Planear, implementar y evaluar procesos rigurosos de producci\u00f3n y comunicaci\u00f3n de informaci\u00f3n estad\u00edstica a nivel nacional, que cumplan  con  est\u00e1ndares  internacionales y se valgan de la innovaci\u00f3n y la tecnolog\u00eda, que soporten la comprensi\u00f3n y soluci\u00f3n de las problem\u00e1ticas sociales,  econ\u00f3micas y ambientales del pa\u00eds, sirvan de base para la toma de decisiones p\u00fablicas y privadas y contribuyan a la consolidaci\u00f3n de un Estado Social de Derecho equitativo, productivo y legal\"\nEn: https://www.dane.gov.co/index.php/servicios-al-ciudadano/tramites/transparencia-y-acceso-a-la-informacion-publica/mision-vision-y-funciones",
          "website": "https://www.dane.gov.co/",
          "twitter": "@DANE_Colombia",
          "notes": "Maneja los datos demogr\u00e1ficos del pa\u00eds fundamentales para el an\u00e1lisis de los eventos de inter\u00e9s en salud p\u00fablica. "
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 72,
          "name": "Ministerio de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y las Comunicaciones de Colombia - MINTIC",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Ministerio",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Pol\u00edtica p\u00fablica| Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Desarrollo",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas| Inter\u00e9s en la promoci\u00f3n de una cultura de datos abiertos",
          "description": "\"Promueve el acceso, uso efectivo y apropiaci\u00f3n masivos de las TIC, a trav\u00e9s de pol\u00edticas y programas, para mejorar la calidad de vida de cada colombiano y el crecimiento sostenible del desarrollo del pa\u00eds\"\nEn: https://mintic.gov.co/portal/vivedigital/612/w3-article-19482.html",
          "website": "https://www.mintic.gov.co/portal/inicio/",
          "twitter": "@Ministerio_TIC",
          "notes": "Tiene la plataforma \"datos abiertos\" con informaci\u00f3n del SIVIGILA para Dengue, Zika y Chikungunya. Lidera la pol\u00edtica de datos abiertos. Lanz\u00f3 el programa \"Correlation-one\" para la formaci\u00f3n en anal\u00edtica de datos: https://www.correlation-one.com/es-co/data-science-for-all-colombia"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 73,
          "name": "Ministerio de Ambiente y Desarrollo Sostenible-MINAMBIENTE",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Ministerio",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Clima-geograf\u00eda-ambiente y salud| Pol\u00edtica p\u00fablica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental| Desarrollo",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "\"entidad p\u00fablica encargada de definir la pol\u00edtica Nacional Ambiental y promover la recuperaci\u00f3n, conservaci\u00f3n, protecci\u00f3n, ordenamiento, manejo, uso y aprovechamiento de los recursos naturales renovables, a fin de asegurar el desarrollo sostenible y garantizar el derecho de todos los ciudadanos a gozar y heredar un ambiente sano.\" En: https://www.minambiente.gov.co/sobre-el-ministerio/",
          "website": "https://www.minambiente.gov.co/",
          "twitter": " @MinAmbienteCo",
          "notes": "Colombia, dentro de la actualizaci\u00f3n que hizo de la Contribuci\u00f3n Determinada a Nivel Nacional (NDC) o compromisos clim\u00e1ticos a 2030, incluy\u00f3 dos metas que tienen que ver con el sector salud que tienen que ver con acciones de adaptaci\u00f3n para la prevenci\u00f3n y el fortalecimiento para la preparaci\u00f3n de eventos en salud que involucran el clima. De manera expl\u00edcita, una de las metas est\u00e1 relacionada con las enfermedades desatentidas y tropicales. Se tiene como categor\u00eda importante la de \"enfermedades sensibles al clima\" como las ETV.  Documentos disponibles para su consulta en: https://www.minambiente.gov.co/cambio-climatico-y-gestion-del-riesgo/documentos-oficiales-contribuciones-nacionalmente-determinadas/"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 74,
          "name": "MINAMBIENTE-Instituto de Hidrolog\u00eda, Meteorolog\u00eda y de Estudios Ambientales - IDEAM",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Instituto/Centro de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de la informaci\u00f3n",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Clima-geograf\u00eda-ambiente y salud",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "\"El IDEAM es una instituci\u00f3n p\u00fablica de apoyo t\u00e9cnico y cient\u00edfico al Sistema Nacional Ambiental, que genera conocimiento, produce informaci\u00f3n confiable, consistente y oportuna, sobre el estado y las din\u00e1micas de los recursos naturales y del medio ambiente, que facilite la definici\u00f3n y ajustes de las pol\u00edticas ambientales y la toma de decisiones por parte de los sectores p\u00fablico, privado y la ciudadan\u00eda en general.\u201d En: http://www.ideam.gov.co/web/entidad/acerca-entidad",
          "website": "http://www.ideam.gov.co/",
          "twitter": " @IDEAM",
          "notes": "Participa del bolet\u00edn Clima y Salud, en el que se ofrece informaci\u00f3n predictiva sobre condiciones ambientales que favorecen un posible aumento de casos de ETV. Acceso al bolet\u00edn en: http://www.ideam.gov.co/web/tiempo-y-clima/boletin-clima-y-salud"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 76,
          "name": "MINAMBIENTE - Direcci\u00f3n de Cambio Clim\u00e1tico y Gesti\u00f3n del Riesgo",
          "vis": 3,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Ministerio",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Pol\u00edtica p\u00fablica| Clima-geograf\u00eda-ambiente y salud",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "\"Tiene como objetivo principal, desarrollar las bases t\u00e9cnicas y operativas necesarias para avanzar en la gesti\u00f3n del cambio clim\u00e1tico en los diferentes sectores y territorios del pa\u00eds, en asocio con actores p\u00fablicos y privados del orden local, nacional e internacional (...) Adicionalmente, establece lineamientos para prevenir el riesgo ecol\u00f3gico en coordinaci\u00f3n con las entidades que integran el Sistema Nacional de Prevenci\u00f3n y Atenci\u00f3n de Desastres. Orienta la evaluaci\u00f3n de impactos de vulnerabilidad de la biodiversidad y sus servicios ecosist\u00e9micos por efectos del cambio clim\u00e1tico, entre otros.\"",
          "website": "https://www.minambiente.gov.co/cambio-climatico-y-gestion-del-riesgo/#:~:text=Direcci%C3%B3n%20de%20Cambio%20Clim%C3%A1tico%20y%20Gesti%C3%B3n%20del%20Riesgo,-Tiene%20como%20objetivo&text=Dentro%20de%20sus%20principales%20funciones,fortalecer%C3%A1%20el%20desarrollo%20del%20pa%C3%ADs.",
          "twitter": "",
          "notes": "Participa de la elaboraci\u00f3n del bolet\u00edn Clima y Salud"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 77,
          "name": "MINVIVIENDA-Ministerio de Vivienda",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Ministerio",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de la informaci\u00f3n",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Pol\u00edtica p\u00fablica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Desarrollo",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "\"El Ministerio de Vivienda, Ciudad y Territorio contribuye a mejorar la calidad de vida de la ciudadan\u00eda, promoviendo el desarrollo territorial y urbano planificado del pa\u00eds y disminuyendo el d\u00e9ficit en vivienda urbana, agua potable y saneamiento b\u00e1sico, mediante la financiaci\u00f3n, y el desarrollo de la pol\u00edtica p\u00fablica, programas y proyectos correspondientes, con servicios de calidad y recurso humano comprometido.\" En: https://minvivienda.gov.co/ministerio",
          "website": "https://minvivienda.gov.co/",
          "twitter": " @Minvivienda",
          "notes": "Las ETV, especialmente el dengue son enfermedades de atenci\u00f3n para el ministerio, pues lidera el sistema de inversiones en agua potable y saneamiento b\u00e1sico. Su acci\u00f3n se enfoca en la infraestructura del agua y saneamiento, y en la promoci\u00f3n y cambio de mentalidades sobre el almacenamiento de agua. La prevenci\u00f3n del dengue es un factor importante en el dise\u00f1o de viviendas \"saludables, segudas y sostenibles\". "
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 80,
          "name": "Ministerio de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n - MINCIENCIAS",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Ministerio",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Pol\u00edtica p\u00fablica| Investigaci\u00f3n| Fortalecimiento t\u00e9cnico",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica| Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental| Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Desarrollo",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"Rector del sector y del SNCTI formula y articula la pol\u00edtica p\u00fablica para la generaci\u00f3n del conocimiento, la innovacion, la apropiacion y la competitividad. Potencia las capacidades regionales y sectoriales de investigacion e innovacion la para la consolidaci\u00f3n de la sociedad del conocimiento. Igualmente, promueve el bienestar social, el desarrollo econ\u00f3mico, productivo, sostenible y cultural del territorio y de sus pobladores\"\nEn:  https://minciencias.gov.co/ministerio/vision-y-mision",
          "website": "www.minciencias.gov-co",
          "twitter": "@MincienciasCo",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 81,
          "name": "Ministerio de Educaci\u00f3n - MINEDUCACI\u00d3N",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Ministerio",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Pol\u00edtica p\u00fablica| Fortalecimiento t\u00e9cnico",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental| Desarrollo",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas| Inter\u00e9s en superaci\u00f3n de brechas de g\u00e9nero y otras brechas",
          "description": "Instituci\u00f3n que tiene como misi\u00f3n \"Liderar la formulaci\u00f3n, implementaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas educativas, para cerrar las brechas que existen en la garant\u00eda del derecho a la educaci\u00f3n, y en la prestaci\u00f3n de un servicio educativo con calidad, esto en el marco de la atenci\u00f3n integral que reconoce e integra la diferencia, los territorios y sus contextos, para permitir trayectorias educativas completas que impulsan el desarrollo integral de los individuos y la sociedad.\" \nEn: https://www.mineducacion.gov.co/portal/Ministerio/Informacion-Institucional/89266:Mision-y-Vision\n",
          "website": "https://www.mineducacion.gov.co/",
          "twitter": " @Mineducacion",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 82,
          "name": "ICA",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Instituto/Centro de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia entomol\u00f3gica | Investigaci\u00f3n| Asistencia t\u00e9cnica| Biolog\u00eda/Entomolog\u00eda",
          "rel_etvs": "Dengue",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "\"El Instituto Colombiano Agropecuario, ICA, es una entidad P\u00fablica del Orden Nacional con personer\u00eda jur\u00eddica, autonom\u00eda administrativa y patrimonio independiente, perteneciente al Sistema Nacional de Ciencia y Tecnolog\u00eda, adscrita al Ministerio de Agricultura y Desarrollo Rural... l ICA dise\u00f1a y ejecuta estrategias para, prevenir, controlar y reducir riesgos sanitarios, biol\u00f3gicos y qu\u00edmicos para las especies animales y vegetales, que puedan afectar la producci\u00f3n agropecuaria, forestal, pesquera y acu\u00edcola de Colombia.\n \nAdelanta la investigaci\u00f3n aplicada y la administraci\u00f3n, investigaci\u00f3n y ordenamiento de los recursos pesqueros y acu\u00edcolas, con el fin de proteger la salud de las personas, los animales y las plantas y asegurar las condiciones del comercio.\"\nEn: https://www.ica.gov.co/el-ica#:~:text=El%20ICA,-Entidad%20P%C3%BAblica%20del&text=El%20Instituto%20Colombiano%20Agropecuario%2C%20ICA,de%20Agricultura%20y%20Desarrollo%20Rural.",
          "website": "https://www.ica.gov.co/",
          "twitter": " @ICACOLOMBIA",
          "notes": "Aunque su principal preocupaci\u00f3n acerca de las ETV se concentra en enfermedades zoonoticas como la enfermedad equina venezolana (EEV), dada la similitud de estas enfermedades con otras arbovirosis como el dengue y por la ocasional coincidencia de infecciones, el dengue es un asunto de preocupaci\u00f3n para la entidad. De igual manra es importante destacar sus acciones e infraestructuras (laboratorios) para la vigilancia entomol\u00f3gica."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 83,
          "name": "Corporaci\u00f3n Colombiana de Secretarios Municipales y Distritales de Salud (COSESAM)",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Asociaci\u00f3n cient\u00edfica/gremial/sindical",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Incidencia pol\u00edtica| Articulaci\u00f3n sectorial/Intersectorial| Fortalecimiento t\u00e9cnico",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"Ejercer la vocer\u00eda y defensa de las Secretarias de salud a nivel nacional, promoviendo con humanismo, calidad y equidad la integraci\u00f3n interinstitucional e intersectorial y la cooperaci\u00f3n vertical y horizontal, mediante el intercambio de experiencias y alianzas estrat\u00e9gicas que faciliten e impulsen el fortalecimiento de la capacidad de gesti\u00f3n de los afiliados a COSESAM, garantizando el cumplimiento del sus derechos y la protecci\u00f3n de la salud a la poblaci\u00f3n colombiana\" \nEn:  https://cosesam.org/Misi\u00f3n-y-Visi\u00f3n/",
          "website": "https://cosesam.org",
          "twitter": "@Cosesam1",
          "notes": "En asocio con el SENA tienen distintas conferencias y programas de formaci\u00f3n continua para el fortalecimiento de capacidades t\u00e9cnicas en el sector salud. Coordinan el Congreso Gobernar Salud, en el que distintas secretar\u00edas comparten conocimientos sobre estrategias, planes y an\u00e1lisis sobre la promoci\u00f3n, prevenci\u00f3n y control de ETV."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 84,
          "name": "Asociaci\u00f3n Nacional de Enfermeras de Colombia  (Anec)",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Asociaci\u00f3n cient\u00edfica/gremial/sindical",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Incidencia pol\u00edtica| Fortalecimiento t\u00e9cnico",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"Representar en forma organizada a las enfermeras colombianas, contribuyendo en el mejoramiento de sus condiciones de vida y de trabajo, en su desarrollo profesional y en la defensa de un Sistema de Seguridad Social Integral para toda la poblaci\u00f3n\" \nEn:  https://www.anec.org.co/index.php?option=com_content&view=article&id=19&Itemid=79",
          "website": "https://www.anec.org.co",
          "twitter": "@anecnacional",
          "notes": "Durante la epidemia de Zika de 2016 moviliz\u00f3 comunicados de asociaciones internacionaes que buscaban posicionar a las enfermeras como actores clave en el cuidado, formaci\u00f3n y resistencia de comunidades frente al virus. \nLa Asociacion divulga cursos y eventos de formaci\u00f3n de inter\u00e9s gremial."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 85,
          "name": "OCE - Organizaci\u00f3n Colegial de Enfermer\u00eda",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Asociaci\u00f3n cient\u00edfica/gremial/sindical",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Incidencia pol\u00edtica| Fortalecimiento t\u00e9cnico",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "La Organizaci\u00f3n Colegial de Enfermer\u00eda es una corporaci\u00f3n gremial sin \u00e1nimo de lucro, de naturaleza privada y de car\u00e1cter democr\u00e1tico con cobertura Regional a nivel Nacional, que promueve la cohesi\u00f3n de las enfermeras y enfermeros que se desempe\u00f1an leg\u00edtimamente en el territorio colombiano; participa como organismo de regulaci\u00f3n de la profesi\u00f3n de enfermer\u00eda, a trav\u00e9s de la verificaci\u00f3n del cumplimiento de requisitos legales y normativos para ejercer la profesi\u00f3n.\n\nComo centro de referencia de la enfermer\u00eda en Colombia promueve el desarrollo profesional y disciplinar para responder a las necesidades de cuidado seguro y de calidad de la poblaci\u00f3n, mediante la aplicaci\u00f3n del marco regulatorio, el desarrollo cient\u00edfico, la investigaci\u00f3n, el trabajo colectivo y solidario con enfoque de derechos, promoviendo la defensa de la salud como un derecho colectivo, el ejercicio profesional digno y el desarrollo integral de los afiliados y sus familias",
          "website": "https://www.oceinfo.org.co/",
          "twitter": " @Enfermeria_OCE",
          "notes": "Cuenta con el evento de formaci\u00f3n y divulgaci\u00f3n greminal \"rondas de enferemer\u00eda\" en el que se han presentado panoramas del estado del dengue en Colombia y sus retos para el gremio. "
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 86,
          "name": "Federaci\u00f3n Nacional de Departamentos",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Asociaci\u00f3n cient\u00edfica/gremial/sindical",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Articulaci\u00f3n sectorial/intersectorial| Incidencia pol\u00edtica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"Entidad que integra y articula los Departamentos con el Estado, el sector privado y organismos internacionales, potencializando su participaci\u00f3n y contribuci\u00f3n al desarrollo de la Naci\u00f3n\" \nEn:  https://www.fnd.org.co/federacion/quienes-somos.html",
          "website": "https://www.fnd.org.co",
          "twitter": "@FNDCol",
          "notes": "La Federaci\u00f3n Nacional de Departamentos tiene una linea de trabajo en salud que reune a los secretarios de salud de los departamentos del pa\u00eds. "
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 87,
          "name": "Federaci\u00f3n M\u00e9dica Colombiana",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Asociaci\u00f3n cient\u00edfica/gremial/sindical",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Incidencia pol\u00edtica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"Gremio nacional que vela por el ejercicio \u00e9tico de la profesi\u00f3n m\u00e9dica, promueve el estudio, la investigaci\u00f3n, la ense\u00f1anza y la pr\u00e1ctica m\u00e9dica, ce\u00f1idas a la \u00e9tica. Promueve el concepto de la salud como derecho fundamental integral, as\u00ed como defendemos los principios de la Seguridad Social y la Salud P\u00fablica como obligaci\u00f3n del Estado, enmarcados en el respeto a los derechos del paciente y a los derechos del m\u00e9dico. [Propone] por un nivel de vida digno de los m\u00e9dicos colombianos y por condiciones apropiadas para el buen desempe\u00f1o de su profesi\u00f3n. Finalmente [promueve] la protecci\u00f3n a la Misi\u00f3n M\u00e9dica en todo el territorio del pa\u00eds\" \nEn: https://www.federacionmedicacolombiana.com/nosotros/",
          "website": "https://www.federacionmedicacolombiana.com",
          "twitter": "@FedemedicaC",
          "notes": "En la \u00faltima d\u00e9cada ha participado junto con el MSPS en la elaboraci\u00f3n de Unidades de cursos sobre ETV como el dengue y el chikungunya dirigido al personal de las IPS: Ha sido consultada por medios en per\u00edodos epid\u00e9micos de ETV.\nComo asociaci\u00f3n gremial promueve la formaci\u00f3n continua de sus miembros.\n"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 88,
          "name": "Asociaci\u00f3n Colombiana de Infectolog\u00eda (ACIN)",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Asociaci\u00f3n cient\u00edfica/gremial/sindical",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Incidencia pol\u00edtica| Asistencia t\u00e9cnica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"Asociaci\u00f3n cient\u00edfica que re\u00fane a los profesionales relacionados con la prevenci\u00f3n, manejo, control, educaci\u00f3n e investigaci\u00f3n de las enfermedades infecciosas. Contribuimos con las entidades de salud, gubernamentales y educativas, en la creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de pol\u00edticas nacionales y regionales en el manejo de las enfermedades infecciosas. Propendemos por el bienestar de nuestros asociados\" \nEn: https://www.acin.org/index.php/acin/mision-y-vision",
          "website": "www.acin.org",
          "twitter": "@acinnacional",
          "notes": "Tiene un comit\u00e9 de Medicina Tropical Zoonosis y Medicina del Viajero que tiene por objetivo \"Propender por la educaci\u00f3n medica continuada sobre las Zoonosis y la Medicina Tropical.\n\nDesarrollar y cooperar con otras instituciones para el desarrollo de las gu\u00edas de atenci\u00f3n y proyectos de investigaci\u00f3n relacionados con las Zoonosis y la Medicina Tropical.\"En:  https://www.acin.org/index.php/comites/comite-zoonosis-y-fiebres-hemorragicas"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 89,
          "name": "Asociaci\u00f3n Colombiana de Hospitales y Cl\u00ednicas (ACHC)",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Asociaci\u00f3n cient\u00edfica/gremial/sindical",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Prestaci\u00f3n de servicios de salud| Incidencia pol\u00edtica| Asistencia t\u00e9cnica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"Promover el fortalecimiento t\u00e9cnico y administrativo de las instituciones afiliadas mediante gestiones de concertaci\u00f3n, informaci\u00f3n, comunicaci\u00f3n, capacitaci\u00f3n y representaci\u00f3n, con car\u00e1cter gremial\"  \nEn: https://achc.org.co/quienes-somos/",
          "website": "https://achc.org.co",
          "twitter": "@ACHC_Oficial",
          "notes": "Ha instado a las IPS a emprender acciones de promoci\u00f3n y prevenci\u00f3n de epidemias de ETV."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 90,
          "name": "Asociaci\u00f3n Colombiana de Salud P\u00fablica",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Asociaci\u00f3n cient\u00edfica/gremial/sindical",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Incidencia pol\u00edtica| Vigilancia en salud p\u00fablica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica| Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"La Asociaci\u00f3n Colombiana de Salud P\u00fablica propicia el debate p\u00fablico, el intercambio de experiencias, moviliza e incide de forma efectiva en los grandes temas de la salud p\u00fablica nacional y su relaci\u00f3n con los di\u00e1logos regionales y mundiales, para contribuir al mejoramiento de las condiciones de vida y bienestar de colombianos, latinoamericanos y habitantes el mundo\" \nEn: https://www.saludpublicacolombia.org/plataforma-estrategica/",
          "website": "https://www.saludpublicacolombia.org",
          "twitter": "@saludpublicacol",
          "notes": "La ACSP tiene, dentro de sus grupos tem\u00e1ticos dinamizadores, el grupo de Salud y Ambiente."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 91,
          "name": "Asociaci\u00f3n Colombiana de Facultades de Medicina (ASCOFAME)",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Asociaci\u00f3n cient\u00edfica/gremial/sindical",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Incidencia pol\u00edtica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"Asesorar, coordinar y promover el intercambio y la acci\u00f3n acad\u00e9mica, cient\u00edfica e investigativa entre las Facultades de Medicina y las Instituciones de Salud, estableciendo canales de articulaci\u00f3n con entidades gubernamentales, privadas, nacionales e internacionales, sobre la integraci\u00f3n de la ciencia con miras a dar respuesta a los problemas de salud del pa\u00eds, por medio del fortalecimiento de la calidad de la Educaci\u00f3n M\u00e9dica\"\nEn: https://ascofame.org.co/web/quienes-somos/mision/",
          "website": "www.ascofame.org.co",
          "twitter": "@ASCOFAME_",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 92,
          "name": "Academia Nacional de Medicina",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Asociaci\u00f3n cient\u00edfica/gremial/sindical",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de la informaci\u00f3n",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Incidencia pol\u00edtica| Fortalecimiento t\u00e9cnico",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"Contribuir al estudio y progreso de la medicina, de la educaci\u00f3n m\u00e9dica y la investigaci\u00f3n, auspiciar el adelanto de las ciencias afines y las tecnolog\u00edas complementarias, y propender por la \u00e9tica, el buen ejercicio profesional y el desarrollo human\u00edstico del m\u00e9dico, as\u00ed como tambi\u00e9n cumplir con la finalidad de fortalecer la unidad del cuerpo m\u00e9dico, dentro del ejercicio libre de la profesi\u00f3n\" \nEn: https://anmdecolombia.org.co/quienes-conforman-la-academia/",
          "website": "https://anmdecolombia.org.co",
          "twitter": "@ANM_Colombia",
          "notes": "Una de las principales instituciones que se preocupan por y movilizan actores alrededor de la vacuna contra el dengue. "
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 93,
          "name": "Colegio M\u00e9dico del Tolima",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Asociaci\u00f3n cient\u00edfica/gremial/sindical",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Campo",
          "exp_area": "Incidencia pol\u00edtica| Fortalecimiento t\u00e9cnico|",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"El Colegio M\u00e9dico del Tolima, es una Asociaci\u00f3n de profesionales de la medicina residentes en el Departamento del Tolima, constituida legalmente con el prop\u00f3sito de formar parte de la Federaci\u00f3n M\u00e9dica Colombiana. Somos profesionales de la medicina preparados para velar por la profesi\u00f3n m\u00e9dica, por su ejercicio \u00e9tico y por la salud de los tolimenses. Defendemos los intereses gremiales, cient\u00edficos, sociales y laborales de los m\u00e9dicos de la regi\u00f3n y somos soporte fundamental del Tribunal de \u00c9tica M\u00e9dica. Velamos por la dignidad del ejercicio profesional del m\u00e9dico y por los intereses de los m\u00e9dicos de la regi\u00f3n del Tolima. \n\nQueremos ser el organismo veedor que logre la mayor representaci\u00f3n en las instancias de las cuales somos miembros: Hospitales, Consejos de Seguridad, Veedur\u00edas Ciudadanas. Ser l\u00edderes en el Tolima en asuntos de \u00e9tica m\u00e9dica y ser el principal \u00f3rgano consultor del sector. Basados en los valores del Respeto (por la vida y al ser humano), la Responsabilidad, el Conocimiento y la Solidaridad.\"\nEn: https://colegiomedicodeltolima.org/quienes-somos.php",
          "website": "https://colegiomedicodeltolima.org/",
          "twitter": " @colmetol",
          "notes": "Ha desarrollado seminarios para el manejo y enfoque del dengue, Chikungunya, Zika y Mayaro."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 94,
          "name": "Sociedad Colombiana de Entomolog\u00eda - SOCOLEN",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Asociaci\u00f3n cient\u00edfica/gremial/sindical",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Incidencia pol\u00edtica| Fortalecimiento t\u00e9cnico| Biolog\u00eda/Entomolog\u00eda",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"Colombia es uno de los 17 pa\u00edses megadiversos del mundo cuyos valles interandinos, bosques altoandinos, paramos y selvas h\u00famedas, entre otros ecosistemas, esconden una riqueza de insectos que todav\u00eda no ha sido descubierta. Fundada en 1972, la Sociedad Colombiana de Entomolog\u00eda es una entidad sin \u00e1nimo de lucro cuyo prop\u00f3sito es incentivar, promover y fortalecer el estudio de los insectos en nuestro pa\u00eds. Durante casi medio siglo, SOCOLEN ha reunido, a la comunidad acad\u00e9mica fomentando la formaci\u00f3n de nuevos cient\u00edficos, incitando la discusi\u00f3n en la comunidad cient\u00edfica y usando su conocimiento colectivo para emitir conceptos t\u00e9cnicos on el fin de conservar nuestra diversidad y mejorar la calidad de vida de todos los colombianos.\" En: https://www.socolen.org.co/nosotros",
          "website": "https://www.socolen.org.co/",
          "twitter": " @Socolen",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 95,
          "name": "Sociedad Colombiana de Pediatr\u00eda",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Asociaci\u00f3n cient\u00edfica/gremial/sindical",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Pol\u00edtica p\u00fablica| Fortalecimiento t\u00e9cnico|",
          "rel_etvs": "Zika",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "Sociedad cient\u00edfica que tiene por misi\u00f3n \"Propender al bienestar de los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes, su familia y la sociedad; as\u00ed como el progreso de sus asociados, el fortalecimiento de los v\u00ednculos entre s\u00ed y con el resto del mundo, para el desarrollo de la pediatr\u00eda como disciplina del hombre.\" \nEn: https://scp.com.co/mision-vision/",
          "website": "https://scp.com.co/",
          "twitter": " @SocPediatria",
          "notes": "Ha sido un destacado interesado en el desarrollo y posicionamiento de la vacuna contra el Dengue. Tienen, para esto, un comit\u00e9 de vacunas. De igual manera, el Zika es un asunto de inter\u00e9s para la sociedad."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 96,
          "name": "Asociaci\u00f3n Colombiana de Sociedades Cient\u00edficas",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Asociaci\u00f3n cient\u00edfica/gremial/sindical",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Incidencia pol\u00edtica|Asistencia t\u00e9cnica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"Entidad conformada por Asociaciones Cient\u00edficas de la salud, creada para mejorar la calidad del ejercicio profesional y el nivel de vida de la poblaci\u00f3n Colombiana. Proporcionamos educaci\u00f3n continuada actualizada, con fundamentaci\u00f3n cient\u00edfica y humana. Fomentamos la investigaci\u00f3n \u00e9tica y representamos a nuestros asociados frente a los diversos estamentos p\u00fablicos y privados, en aras del bienestar y desarrollo del sector salud\" \nEn: http://sociedadescientificas.com/quienes-somos",
          "website": "http://sociedadescientificas.com",
          "twitter": "@asocientificas",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 97,
          "name": "Asociaci\u00f3n Colombiana de Parasitolog\u00eda y Medicina Tropical",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Asociaci\u00f3n cient\u00edfica/gremial/sindical",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Asistencia t\u00e9cnica| Incidencia pol\u00edtica| Fortalecimiento t\u00e9cnico",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"La Asociaci\u00f3n Colombiana de Parasitolog\u00eda y Medicina Tropical (ACPMT) es una de las asociaciones cient\u00edficas m\u00e1s tradicionales en el pa\u00eds, con m\u00e1s de 40 a\u00f1os de creaci\u00f3n busca promover el intercambio cient\u00edfico, ideol\u00f3gico y disciplinar de la parasitolog\u00eda y las amplias \u00e1reas que componen la medicina tropical. As\u00ed mismo incentivar a los distintos grupos de investigaci\u00f3n del pa\u00eds a llevar a cabo proyectos colaborativos investigativos y acad\u00e9micos que conlleven a la nueva generaci\u00f3n de conocimiento y a la soluci\u00f3n de problem\u00e1ticas en las \u00e1reas de la parasitolog\u00eda y medicina tropical. De igual manera la ACPMT ha sido asesora en la toma de decisiones y construcci\u00f3n de las gu\u00edas integrales de atenci\u00f3n en salud del Ministerio de Salud y Protecci\u00f3n Social, Organizaci\u00f3n Panamericana de Salud y Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud.\" \nEn: https://www.google.com/search?q=compromisos+clim%C3%A1ticos+del+pa%C3%ADs+al+a%C3%B1o+2030&rlz=1C1CHBF_esCO1010CO1010&sourceid=chrome&ie=UTF-8",
          "website": "https://www.acpmt.info/",
          "twitter": "@AsCPMT",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 98,
          "name": "Asociaci\u00f3n Colombiana de Facultades de Enfermer\u00eda (ACOFAEN)",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Asociaci\u00f3n cient\u00edfica/gremial/sindical",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Incidencia pol\u00edtica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"ACOFAEN, es una instituci\u00f3n privada, sin \u00e1nimo de lucro, de \u00e1mbito nacional que agrupa seg\u00fan r\u00e9gimen interno de las instituciones universitarias, a las facultades, escuelas, carreras, departamentos y programas de Enfermer\u00eda de nivel profesional universitario\". \nEn: https://acofaen.org.co",
          "website": "https://acofaen.org.co",
          "twitter": "@ACOFAEN",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 99,
          "name": " Federaci\u00f3n Colombiana de Obstetricia y Ginecolog\u00eda FECOLSOG",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Asociaci\u00f3n cient\u00edfica/gremial/sindical",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Incidencia pol\u00edtica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en superaci\u00f3n de brechas de g\u00e9nero y otras brechas| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"La Federaci\u00f3n Colombiana de Obstetricia y Ginecolog\u00eda, FECOLSOG,  es una Sociedad Cient\u00edfica que re\u00fane y agrupa a las Asociaciones regionales de la especialidad de la Obstetricia y la Ginecolog\u00eda ubicadas en la Rep\u00fablica de Colombia.\"",
          "website": "https://fecolsog.org/",
          "twitter": " @fecolsog",
          "notes": "Interesados en divulgar conocimiento sobre la relaci\u00f3n entre ETV y salud materna, especialmente en los eventos de Zika y dengue (dengue hemorr\u00e1gico)"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 100,
          "name": "UNILLANOS - UNIVERSIDAD DE LOS LLANOS",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "\"La Universidad de los Llanos, es la instituci\u00f3n acad\u00e9mica de educaci\u00f3n superior de car\u00e1cter p\u00fablico m\u00e1s grande de la regi\u00f3n de los llanos orientales y la amazonia colombiana. Su sede principal se encuentra en Villavicencio, adem\u00e1s de distintos Centros Regionales en diferentes ciudades y municipios de la regi\u00f3n.2\u200b\n\nEs una universidad adscrita al Ministerio de Educaci\u00f3n de Colombia. La Universidad de los Llanos se encuentra ubicada en la ciudad de Villavicencio, capital del departamento del Meta, su sede principal est\u00e1 ubicada en la vereda Barcelona de dicha ciudad (Sede Barcelona), y cuenta con una segunda sede ubicada en el centro de la ciudad (Sede San Antonio).\"",
          "website": "https://www.unillanos.edu.co/",
          "twitter": " @unillanos_",
          "notes": "El programa de enfermer\u00eda lidera la investigaci\u00f3n sobre ETV"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 101,
          "name": "As\u00ed Vamos en Salud",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Observatorio",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Producci\u00f3n de datos|Investigaci\u00f3n|Articulaci\u00f3n sectorial/intersectorial",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "Es un centro de pensamiento en donde es posible encontrar informaci\u00f3n y an\u00e1lisis del sistema de salud. Tiene varios aliados provenientes de diversos sectores como la academia, el sector fundacional, las instituciones prestadoras de servicios de salud, las aseguradoras en salud e industria farmac\u00e9utica.  Realizan  monitoreo a indicadores del sector salud y a trav\u00e9s de mesas de trabajo sobre temas priorizados, medici\u00f3n y an\u00e1lisis de indicadores e \u00edndices con base en fuentes oficiales. \nEn: https://www.asivamosensalud.org/quienes-somos/descripcion",
          "website": "https://www.asivamosensalud.org",
          "twitter": "@AsiVamosenSalud",
          "notes": "Tiene dentro de sus indicadores en salud uno dedicado a enfermedades transmisibles, en el que se puede encontrar una georeferenciaci\u00f3n del dengue, presentando casos de incidencia y mortalidad. Tiene una escuela de salud para ciudadanos. "
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 102,
          "name": "Universidad de los Andes",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica| Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental| Desarrollo| Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"La Universidad de los Andes es una instituci\u00f3n aut\u00f3noma, independiente e innovadora que propicia el pluralismo, la tolerancia y el respeto de las ideas; que busca la excelencia acad\u00e9mica e imparte a sus estudiantes una formaci\u00f3n cr\u00edtica y \u00e9tica para afianzar en ellos la conciencia de sus responsabilidades sociales y c\u00edvicas, as\u00ed como su compromiso con el entorno. Cuenta con estudiantes que, en un ambiente de formaci\u00f3n integral, interdisciplinario y flexible, son el principal agente de su proceso educativo. Facilita que su cuerpo profesoral, altamente capacitado, desarrolle un proyecto de vida acad\u00e9mica y profesional sobresaliente, para lo cual apoya una actividad investigativa que contribuye al desarrollo del pa\u00eds y a su proyecci\u00f3n internacional.\" \nEn: https://uniandes.edu.co/es/universidad/informacion-general/mision",
          "website": "https://uniandes.edu.co/en",
          "twitter": " @Uniandes",
          "notes": "Tiene una maestr\u00eda en inteligencia anal\u00edtica de datos (MIA): https://industrial.uniandes.edu.co/es/programa-academico/maestria-en-inteligencia-analitica-de-datos-MIAD"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 103,
          "name": "Universidad del Rosario",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"[La Universidad del Rosario busca] impartir una s\u00f3lida formaci\u00f3n \u00e9tica, human\u00edstica y cient\u00edfica que, unida a la investigaci\u00f3n y a una id\u00f3nea y exigente docencia, permita a esta comunidad educativa formar integralmente personas insignes y actuar en beneficio de la sociedad, con un m\u00e1ximo sentido de responsabilidad\" (En: https://www.urosario.edu.co/La-Universidad/Inicio/#ECHTab2)",
          "website": "https://www.urosario.edu.co",
          "twitter": "@URosario",
          "notes": "Cuenta con un Departamento y un programa de pregrado y posgrado en Matem\u00e1ticas Aplicadas y Ciencias de la Computaci\u00f3n (pertenece a la facultad de Ingenier\u00eda, Ciencia y Tecnolog\u00eda) en el que tienen, dentro de sus l\u00edneas, la Ciencia de datos, la inteligencia artificial y el modelado, control y optimizaci\u00f3n de sistemas complejos: https://www.urosario.edu.co/matematicas-aplicadas-y-ciencias-de-la-computacion/"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 104,
          "name": "Universidad Nacional de Colombia",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "Como lo establece el Art\u00edculo 2 del Decreto 1210 de 1993, la Universidad Nacional tiene 11 fines, entre los que se pueden resaltar:  \"Contribuir a la unidad nacional, en su condici\u00f3n de centro de vida intelectual y cultural abierto a todas las corrientes de pensamiento y a todos los sectores sociales, \u00e9tnicos, regionales y locales. Asimilar cr\u00edticamente y crear conocimiento en los campos avanzados de las ciencias, la t\u00e9cnica, la tecnolog\u00eda, el arte y la filosof\u00eda. Formar profesionales e investigadores sobre una base cient\u00edfica, \u00e9tica y human\u00edstica, dot\u00e1ndolos de una conciencia cr\u00edtica, de manera que les permita actuar responsablemente frente a los requerimientos y las tendencias del mundo contempor\u00e1neo, y liderar creadoramente procesos de cambio. Estudiar y analizar los problemas nacionales y proponer, con independencia, formulaciones y soluciones pertinentes. Prestar apoyo y asesor\u00eda al Estado en los \u00f3rdenes cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico, cultural y art\u00edstico, con autonom\u00eda acad\u00e9mica e investigativa.\" (En: https://unal.edu.co/la-universidad/mision-y-vision.html)",
          "website": "https://unal.edu.co",
          "twitter": "@UNALOficial",
          "notes": "Investigadores de la Sede Medell\u00edn desarrollaron una herramienta para la detecci\u00f3n temprana del dengue a trav\u00e9s de modelos predictivos. La plataforma fue desarrollada con recursos del Ministerio de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n. Ver http://agenciadenoticias.unal.edu.co/detalle/inteligencia-artificial-facilita-la-prevencion-y-deteccion-del-dengue. En la misma sede, el laboratorio gen\u00f3mico One Health procesa pruebas para la detecci\u00f3n de ETV.\nCuenta con un pregrado en Ciencias de la Computaci\u00f3n dentro del Departamento de Matem\u00e1ticas: http://ciencias.bogota.unal.edu.co/departamentos/departamento-de-matematicas/programas-academicos/pregrado-en-ciencias-de-la-computacion/"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 105,
          "name": "Universidad Javeriana",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica| Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental| Desarrollo| Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"La Pontificia Universidad Javeriana es una instituci\u00f3n cat\u00f3lica de educaci\u00f3n superior, fundada y regentada por la Compa\u00f1\u00eda de Jes\u00fas, comprometida con los principios educativos y las orientaciones de la entidad fundadora. Ejerce la docencia, la investigaci\u00f3n y el servicio con excelencia, como universidad  integrada a un pa\u00eds de regiones, con perspectiva global e interdisciplinar, y se propone: La formaci\u00f3n integral de personas que sobresalgan por su alta calidad humana, \u00e9tica, acad\u00e9mica, profesional y por su responsabilidad social; y la creaci\u00f3n y el desarrollo de conocimiento y de cultura en una perspectiva cr\u00edtica e innovadora, para el logro de una sociedad justa, sostenible, incluyente, democr\u00e1tica, solidaria y respetuosa de la dignidad humana.\" Acuerdo No. 576 del Consejo Directivo Universitario, 26 de abril de 2013 (En: https://www.javeriana.edu.co/web/institucional)",
          "website": "https://www.javeriana.edu.co/inicio",
          "twitter": "@UniJaveriana",
          "notes": "Cuentan con un pregrado en Ciencia de Datos dentro de la Facultad de Ciencias: https://www.javeriana.edu.co/carrera-ciencia-de-datos"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 106,
          "name": "Instituto de Salud P\u00fablica",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Instituto/Centro de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"El Instituto de Salud P\u00fablica de la Pontificia Universidad Javeriana es una Unidad Acad\u00e9mica de car\u00e1cter interdisciplinario adscrita la Vicerrector\u00eda de investigaci\u00f3n, que contribuye con excelencia desde la investigaci\u00f3n, la docencia y el servicio a:  mejorar la salud y el bienestar de la poblaci\u00f3n en b\u00fasqueda del buen vivir; develar las injusticias en el goce efectivo del derecho a la salud; reconocer la diversidad cultural, territorial y los distintos saberes que configuran la salud y a impulsar el desarrollo de la salud p\u00fablica como campo de conocimiento y de acci\u00f3n social para la transformaci\u00f3n de problem\u00e1ticas. \n\" En: https://www.javeriana.edu.co/ins-salud-publica/nosotros",
          "website": "https://www.javeriana.edu.co/ins-salud-publica/nosotros",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 107,
          "name": "Universidad de Antioquia - UDEA",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"La Universidad de Antioquia - UDEA, patrimonio cient\u00edfico, cultural e hist\u00f3rico de la comunidad antioque\u00f1a y nacional, es una instituci\u00f3n estatal que desarrolla el servicio p\u00fablico de la educaci\u00f3n estatal con criterios de excelencia acad\u00e9mica, \u00e9tica y responsabilidad social. En ejercicio de la autonom\u00eda universitaria, de las libertades de ense\u00f1anza, aprendizaje, investigaci\u00f3n y c\u00e1tedra que garantiza la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica, y abierta a todas las corrientes del pensamiento cumple, mediante la investigaci\u00f3n, la docencia y la extensi\u00f3n, la misi\u00f3n de actuar como centro de creaci\u00f3n, preservaci\u00f3n, transmisi\u00f3n y difusi\u00f3n del conocimiento y de la cultura\". (En: https://www.udea.edu.co/wps/portal/udea/web/inicio/institucional/direccionamiento-estrategico/contenido/asmenulateral/mision/)",
          "website": "https://www.google.com/search?client=safari&rls=en&q=universidad+de+antioquia&ie=UTF-8&oe=UTF-8",
          "twitter": "@UdeA",
          "notes": "Cuenta con el grupo de investigaci\u00f3n Salud y Ambiente y el grupo de Entomolog\u00eda M\u00e9dica. De igual manera, el Programa de Estudio y Control de Enfermedades Tropicales PECET de la Facultad de Medicina lidera en Colombia el World Mosquito Program, dirigido por la Universidad de Monash, Australia. Programa que busca  reemplazar poblaciones de Aedes Aegypti silvestres que transmiten el Dengue, el Zika y el Chikungunya por individuos de la misma especie portadores de la bacteria Wolbachia. Se espera que con esta iniciativa la mortalidad y morbilidad causadas por los virus en menci\u00f3n disminuyan, por lo que la cuantificaci\u00f3n del efecto es importante para este grupo. Cuentan de igual manera con un laboratorio especializado en pruebas diagn\u00f3sticas en Dengue, Chikungunya, Zika y Fiebre amarilla. El PECET tambi\u00e9n realiza estudios foco y encuestas epidemiol\u00f3gicas para enfermedades tropicales. \nOtros grupos UDEA:  Grupo de Entomolog\u00eda M\u00e9dica\nGrupo de Biolog\u00eda y Control de Enfermedades Infecciosas\nCuentan con una especializaci\u00f3n en Anal\u00edtica y Ciencia de Datos: https://www.udea.edu.co/wps/portal/udea/web/inicio/unidades-academicas/ingenieria/estudiar-facultad/posgrados/especializacion-analitica-ciencia-datos"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 108,
          "name": "UDEA - Programa de estudio y control de enfermedades tropicales -PECET",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Grupo de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Epidemiolog\u00eda",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica| Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental| Desarrollo| Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos| Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"Somos un grupo cient\u00edfico-tecnol\u00f3gico de la Universidad de Antioquia - UDEA fundado en 1986, especializado en salud humana, animal y vegetal, con amplia experiencia en la generaci\u00f3n de proyectos de ciencia y tecnolog\u00eda a nivel nacional e internacional.\n\nNuestra trayectoria y experiencia en los \u00faltimos se ha enfocado en el desarrollo de actividades propias de un Centro de Desarrollo Tecnol\u00f3gico en el \u00e1rea de Ciencias de la vida, permitiendo el desarrollo de tecnolog\u00eda propia y colaborativa, servicios tecnol\u00f3gicos al sector Salud, actividades de transferencia y formaci\u00f3n de alto nivel, actividades de vigilancia tecnol\u00f3gica en relaci\u00f3n a necesidades y/o oportunidades de desarrollo social y econ\u00f3mico del pa\u00eds y otros pa\u00edses.\" En: http://www.pecet-colombia.org/site/quienes-somos.html",
          "website": "http://www.pecet-colombia.org/",
          "twitter": " @PecetColombia",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 109,
          "name": "Universidad del Valle",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"La Universidad del Valle tiene como misi\u00f3n formar en el nivel superior, mediante la generaci\u00f3n, transformaci\u00f3n, aplicaci\u00f3n y difusi\u00f3n del conocimiento en los \u00e1mbitos de las ciencias, la t\u00e9cnica, la tecnolog\u00eda, las artes, las humanidades y la cultura en general. Atendiendo a su car\u00e1cter de universidad estatal, aut\u00f3noma y con vocaci\u00f3n de servicio social, asume compromisos indelegables con el desarrollo de la regi\u00f3n, la conservaci\u00f3n y el respeto del medio ambiente y la construcci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s justa y democr\u00e1tica.\"  (En: https://www.univalle.edu.co/la-universidad/acerca-de-univalle/mision)",
          "website": "https://www.univalle.edu.co",
          "twitter": "@UnivalleCol",
          "notes": "La Escuela de Ciencias B\u00e1sicas cuenta con un laboratorio en el que se procesan pruebas para la detecci\u00f3n de dengue. Diana Jurado, de la Escuela de Bacteriolog\u00eda ha liderado investigaciones sobre el dengue\nGrupo de Investigaci\u00f3n An\u00e1lisis Num\u00e9rico, Optimizaci\u00f3n y Problemas Inversos ANOPI con m\u00faltiples inestigaciones sobre ETV\nGrupo de Investigaci\u00f3n en Virus Emergentes y Enfermedades (VIREM)"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 110,
          "name": "MoBiMat",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Instituto/Centro de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos| Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "MoBiMat  es un centro de investigaci\u00f3n conformado por diferentes grupos de investigaci\u00f3n: ",
          "website": "https://sitios.uao.edu.co/mobimat/",
          "twitter": "",
          "notes": "Cuenta con un programa de investigaci\u00f3n en modelamiento matem\u00e1tico para enfermedades infecciosas. Conformado por grupos de investigaci\u00f3n de la UniValle y la Universidad Aut\u00f3noma de Occidente"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 111,
          "name": "Universidad EAFIT",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "La universidad EAFIT busca \"[contribuir] al desarrollo sostenible de la humanidad mediante la oferta de programas que estimulen el aprendizaje a lo largo de la vida\u200b, promuev\u200ban el descubrimiento y la creaci\u00f3n y propicien la interacci\u00f3n con el entorno, dentro de un esp\u00edritu de integridad, excelencia, pluralismo e inclusi\u00f3n.\" (En: https://www.eafit.edu.co/institucional/info-general/Paginas/mision-vision.aspx)",
          "website": "https://www.eafit.edu.co",
          "twitter": "@EAFIT",
          "notes": "Desarroll\u00f3 junto con la UdeA un modelo matem\u00e1tico y un software para  ayudar a entender las din\u00e1micas del dengue en el municipio de Bello, Antioquia. \"Dise\u00f1o e implementaci\u00f3n computacional de un modelo matem\u00e1tico predictivo de ocurrencia de dengue es el nombre de la investigaci\u00f3n, financiada por Colciencias, que comenz\u00f3 en 2013 y finaliz\u00f3 en noviembre de 2015\" https://www.eafit.edu.co/investigacion/revistacientifica/edicion-167/Paginas/eafit-y-udea-ayudan-a-pronosticar-el-dengue-en-bello.aspx#:~:text=EAFIT%20y%20U.%20de%20A.%20ayudan%20a%20pronosticar,mediante%20estrategias%20de%20prevenci%C3%B3n%20y%20control%20m%C3%A1s%20apropiadas.\nCuentan con una maestr\u00eda en ciencia de los datos y anal\u00edtica: https://www.eafit.edu.co/maestria-ciencias-datos-analitica"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 112,
          "name": "Universidad del Norte",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"La Fundaci\u00f3n Universidad del Norte, acorde con los principios, valores y objetivos que la gu\u00edan desde su creaci\u00f3n, tiene como misi\u00f3n la formaci\u00f3n integral de la persona en el plano de la educaci\u00f3n superior, y la contribuci\u00f3n, mediante su presencia institucional en la comunidad, al desarrollo arm\u00f3nico de la sociedad y del pa\u00eds, especialmente de la Regi\u00f3n Caribe colombiana. La Fundaci\u00f3n cumple esta labor universitaria tanto en la modalidad de pregrado como en la formaci\u00f3n avanzada, caracteriz\u00e1ndose su quehacer por un amplio contenido social y human\u00edstico, y por el \u00e9nfasis en la fundamentaci\u00f3n cient\u00edfica e investigativa para responder a los requerimientos del progreso de la ciencia y a las necesidades sociales de la regi\u00f3n y del pa\u00eds.\" \n(En: https://www.uninorte.edu.co/web/sobre-nosotros/mision-vision)",
          "website": "https://www.uninorte.edu.co",
          "twitter": "@UninorteCO",
          "notes": "Cuenta con un grupo de investigaci\u00f3n en Enfermedades Tropicales\nCuenta tambi\u00e9n con un pregrado en Ciencia de datos, dentro del Departamento de Ciencias B\u00e1sicas: https://www.uninorte.edu.co/web/ciencia-de-datos"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 113,
          "name": "Universidad de Pamplona",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "La Universidad de Pamplona como instituci\u00f3n p\u00fablica de orden departamental, asume su compromiso social educativo con las nuevas generaciones, a partir del desarrollo de las funciones de docencia, investigaci\u00f3n y extensi\u00f3n, fomentando la creaci\u00f3n de conocimiento soportada en la innovaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica, la promoci\u00f3n de la cultura, las artes y las humanidades, con una vocaci\u00f3n de liderazgo, calidad y excelencia que impulsa la paz y el desarrollo de las regiones con responsabilidad social y ambiental. \nEn: https://www.unipamplona.edu.co/unipamplona/portalIG/home_1/recursos/universidad/31032009/vision_mision.jsp",
          "website": "https://www.unipamplona.edu.co/",
          "twitter": "@Unipamplona",
          "notes": "Cuenta con un programa de especializaci\u00f3n en enfermedades tropicales y con el GRUPO DE INVESTIGACI\u00d3N EN ENFERMEDADES PARASITARIAS, TROPICALES E INFECCIOSAS \u2013 GIEPATI. \"La especialidad en Enfermedades Tropicales Transmitidas por vectores tiene dentro de sus fines el estudio de enfermedades de importancia en salud p\u00fablica como son Malaria, enfermedad de Chagas, el Dengue, Fiebre amarilla, la Encefalitis Equina Venezolana, Leishmaniasis Tegumentaria y Visceral; con el prop\u00f3sito fundamental de formar talento humano con la capacidad analizar la problem\u00e1tica en una determinada \u00e1rea end\u00e9mica y proponer estudios orientados a la comprensi\u00f3n de estas enfermedades como un proceso din\u00e1mico, desde el planteamiento del problema hasta la aplicaci\u00f3n de estrategias de control que involucren la participaci\u00f3n de las comunidades afectadas.\" (Disponible en: https://www.unipamplona.edu.co/unipamplona/portalIG/home_54/recursos/salud2013/23072013/pag_esp_enfermedades_tropicale.jsp)"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 114,
          "name": "Universidad del Bosque",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"Desde el enfoque Biopsicosocial y Cultural, en la Universidad El Bosque asumimos un compromiso con el pa\u00eds teniendo como imperativo supremo la promoci\u00f3n de la dignidad y de la persona humana en su integralidad. Nos esforzamos al m\u00e1ximo para ofrecer condiciones propias para facilitar el desarrollo de los valores \u00c9tico-Morales, Est\u00e9ticos, Hist\u00f3ricos y Tecnocient\u00edficos enraizados en la cultura de vida, su calidad y su sentido. Todo esto en pro de la construcci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s justa, pluralista, participativa, pac\u00edfica y la afirmaci\u00f3n de un ser humano responsable, parte constitutiva de la naturaleza y de sus ecosistemas. Receptor y constructor cr\u00edtico de los procesos globales de la cultura.\" (En: https://www.unbosque.edu.co/nuestro-bosque/alma-mater)",
          "website": "https://www.unbosque.edu.co",
          "twitter": "@U_ElBosque",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 115,
          "name": "Universidad Industrial de Santander",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "La Universidad Industrial de Santander es una instituci\u00f3n p\u00fablica que forma ciudadanos como profesionales integrales, \u00e9ticos, con sentido pol\u00edtico e innovadores; apropia, utiliza, crea, transfiere y divulga el conocimiento por medio de la investigaci\u00f3n, la innovaci\u00f3n cient\u00edfica, tecnol\u00f3gica y social, la creaci\u00f3n art\u00edstica y la promoci\u00f3n de la cultura; construye procesos colaborativos y de confianza social para la anticipaci\u00f3n de oportunidades, el reconocimiento de retos y la construcci\u00f3n de soluciones a necesidades propias y del entorno. Este obrar institucional, dinamizado con redes diversas y abiertas de conocimiento y aprendizaje, busca el fortalecimiento de una sociedad democr\u00e1tica, participativa, deliberativa y pluralista, con justicia y equidad social, comprometida con la preservaci\u00f3n del medio ambiente y el buen vivir. (Disponible en: https://www.uis.edu.co/webUIS/es/acercaUis/#:~:text=La%20Universidad%20Industrial%20de%20Santander,tecnol%C3%B3gica%20y%20social%2C%20la%20creaci%C3%B3n)",
          "website": "https://uis.edu.co/",
          "twitter": "@UIS",
          "notes": "Cuenta con el CINTROP - Centro de Investigaciones en Enfermedades Tropicales, grupo de investigaci\u00f3n que busca \"generar y validar innovaciones en la vigilancia y control de transmisi\u00f3n vectorial\" (Disponible en: https://www.uis.edu.co/cintrop/seccion.jsp?id=1)"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 116,
          "name": "Universidad de la Sabana",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "La Universidad de la Sabana se funda \"como instituci\u00f3n de educaci\u00f3n superior de car\u00e1cter privado. La Universidad inicia su misi\u00f3n de buscar, descubrir, comunicar y conservar la verdad, inspirada en la visi\u00f3n cristiana del hombre y del mundo.\" (En: \nhttps://www.unisabana.edu.co/nosotros/nosotros/)",
          "website": "unisabana.edu.co",
          "twitter": "@unisabana",
          "notes": "Tiene una maestr\u00eda en epidemiolog\u00eda"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 117,
          "name": "Instituto Colombiano de Medicina Tropical",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Instituto/Centro de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"El Instituto Colombiano de Medicina Tropical \u201cAntonio Rold\u00e1n Betancur\u201d -ICMT-, es una corporaci\u00f3n de participaci\u00f3n mixta sin \u00e1nimo de lucro, con fines de inter\u00e9s p\u00fablico y social, que busca a trav\u00e9s de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, la docencia, la intervenci\u00f3n y consultor\u00eda en salud p\u00fablica, la asistencia en salud humana y animal y la venta de productos y servicios, solucionar los problemas de la comunidad y de la empresa, ejerciendo una funci\u00f3n de liderazgo en el \u00e1mbito nacional e internacional, como centro de excelencia en ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n. \" (Disponible en: https://www.ces.edu.co/campus/icmt-sabaneta/)",
          "website": "https://icmt.org.co/",
          "twitter": "@ICMTCES",
          "notes": "\"Contamos con laboratorios que prestan servicios para investigaci\u00f3n y soporte de intervenciones en enfermedades de transmisi\u00f3n vectorial (ETV), desde los cuales se identifican vectores y otros artr\u00f3podos de importancia en salud p\u00fablica; y se realiza diagnostico cl\u00ednico para estudios de prevalencia de las ETV.\n\nTodos nuestros servicios est\u00e1n respaldados por un equipo de investigadores entre epidemi\u00f3logos y salubristas para el an\u00e1lisis de informaci\u00f3n y posterior ejecuci\u00f3n de estrategias de gesti\u00f3n integrada de las ETV.\" (Disponible en: https://icmt.org.co/vectores/)"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 118,
          "name": "Red de Laboratorios de Entomolog\u00eda de Agrosavia",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Red",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Producci\u00f3n de datos| Vigilancia entomol\u00f3gica| Biolog\u00eda/Entomolog\u00eda",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "La red de laboratorios de entomolog\u00eda de AGROSAVIA se encuentra ubicada en doce Centros de Investigaci\u00f3n y en una sede regional distribuidos en todo el territorio nacional. Esta red presta sus servicios a un p\u00fablico especializado, como universidades e institutos de investigaci\u00f3n, quienes requieren de los insectos producidos para la realizaci\u00f3n de bioensayos en b\u00fasqueda del manejo integrado de plagas en cultivos de importancia agr\u00edcola.",
          "website": "https://www.agrosavia.co/productos-y-servicios/servicios-de-laboratorio",
          "twitter": " @SomosAGROSAVIA",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 119,
          "name": "Fundaci\u00f3n Universitaria Juan N. Corpas",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "La Fundaci\u00f3n Juan N. Corpas busca \"ser reconocida por la excelencia en su formaci\u00f3n integral, su cultura investigativa, su proyecci\u00f3n social y su capacidad de proponer soluciones innovadoras, con \u00e9nfasis en los \u00e1mbitos de la salud, la educaci\u00f3n y las artes.\" (En: https://www.juanncorpas.edu.co/la-corpas/mision/)",
          "website": "juanncorpas.edu.co",
          "twitter": "@UniCorpas",
          "notes": "Tiene una especializaci\u00f3n en epidemiolog\u00eda: https://www.juanncorpas.edu.co/posgrados-fundacion-universitaria-juan-n-corpas/epidemiologia/"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 120,
          "name": "CIDEIM - Centro Internacional de Entrenamiento e Investigaciones M\u00e9dicas",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Instituto/Centro de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Producci\u00f3n de datos| Fortalecimiento t\u00e9cnico| Epidemiolog\u00eda| Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica| Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos| Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\n\"CIDEIM es un centro de investigaci\u00f3n, desarrollo tecnol\u00f3gico y formaci\u00f3n de recurso humano en el campo de la salud. Su prop\u00f3sito es buscar alternativas para disminuir el impacto negativo y los costos de las enfermedades infecciosas. Para lograr nuestra misi\u00f3n, concertamos con los sectores de salud p\u00fablica, productivo y acad\u00e9mico a nivel nacional e internacional.\n\nPor su car\u00e1cter aut\u00f3nomo dentro del Sistema Nacional de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n, CIDEIM es altamente sensible a los cambios del entorno y por ello se adapta r\u00e1pidamente. Esto le ha permitido convertirse en un paradigma institucional que explora y abre fronteras en la investigaci\u00f3n de enfermedades transmisibles.\n\nNuestro equipo multidisciplinario desarrolla soluciones para problemas de salud y construye capacidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica a trav\u00e9s de investigaci\u00f3n b\u00e1sica y aplicada. En CIDEIM, cada miembro del equipo hace parte de un esfuerzo integral e interdependiente para contribuir al progreso cient\u00edfico y al bienestar de la poblaci\u00f3n colombiana y de nuestros vecinos de la regi\u00f3n.\" En: https://www.cideim.org.co/cideim/",
          "website": "https://www.cideim.org.co/",
          "twitter": " @CIDEIM",
          "notes": "Tuvo relaci\u00f3n con el proyecto VECTOS: https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC6538132/"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 121,
          "name": "UAO - Universidad Aut\u00f3noma de Occidente",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "La Universidad Aut\u00f3noma de Occidente es una instituci\u00f3n de educaci\u00f3n superior privada, cuya misi\u00f3n integra con perspectiva internacional, las funciones sustantivas de docencia, investigaci\u00f3n y proyecci\u00f3n social, para contribuir a la formaci\u00f3n de personas con visi\u00f3n human\u00edstica, creativas y emprendedoras, a la generaci\u00f3n de conocimiento y a la soluci\u00f3n de problemas del entorno regional, nacional e internacional.",
          "website": "https://www.uao.edu.co/",
          "twitter": " @lauao",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 122,
          "name": "Universidad Surcolombiana",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"La Universidad Surcolombiana orienta y lidera la formaci\u00f3n integral, humana y cr\u00edtica de profesionales e investigadores, fundamentada en conocimientos disciplinares, de las profesiones, interdisciplinares y multiculturales, mediante procesos acad\u00e9micos, sociales y pol\u00edticos transformadores, comprometidos prioritariamente con la construcci\u00f3n de una naci\u00f3n democr\u00e1tica, deliberativa, participativa y en paz, sustentada en el desarrollo humano, social, sostenible y sustentable en la regi\u00f3n Surcolombiana; su accionar ser\u00e1 orientado por la \u00e9tica c\u00edvica, el di\u00e1logo multicultural, la preservaci\u00f3n y defensa del medio ambiente y el Pensamiento Complejo, con proyecci\u00f3n nacional e internacional.\" En: https://www.usco.edu.co/es/la-universidad/mision-y-vision/",
          "website": "https://www.usco.edu.co/es/",
          "twitter": " @USCOoficial",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 123,
          "name": "Universidad ICESI",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"La Universidad Icesi (originalmente las siglas de Instituto Colombiano de Estudios Superiores de Incolda) es una instituci\u00f3n educativa privada en Cali (Colombia), sujeta a inspecci\u00f3n y vigilancia por medio de la Ley 1740 de 2014 y la ley 30 de 1992 del Ministerio de Educaci\u00f3n de Colombia. El campus est\u00e1 ubicado en el sector de Pance, al sur de la ciudad. Fundada en 1979 por un grupo de empresarios de la regi\u00f3n, ofrece programas de pregrado, especializaciones, maestr\u00edas y doctorados.\" En: https://es.wikipedia.org/wiki/Universidad_ICESI",
          "website": "https://www.icesi.edu.co/es/",
          "twitter": " @icesi",
          "notes": "Cuentan con una maestr\u00eda en Ciencia de datos dentro de la Facultad de Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o: https://www.icesi.edu.co/facultad-ingenieria/maestria-en-ciencia-de-datos\nTienen tambi\u00e9n un Centro de Ciencia de datos: https://www.icesi.edu.co/centros-academicos/ciencia-de-datos/"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 124,
          "name": "Universidad CES",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"En la Universidad CES somos aut\u00f3nomos, de car\u00e1cter privado, no confesional, sin \u00e1nimo de lucro, en busca de la formaci\u00f3n de profesionales en pre y posgrado en todas las \u00e1reas del conocimiento, con las m\u00e1s altas cualidades humanas, \u00e9ticas y cient\u00edficas.\n\nFundada el 5 de julio de 1977 la excelencia ha sido el reto permanente del Proyecto Educativo Institucional \u2013PEI\u2013, buscando innovar en la formaci\u00f3n del recurso humano, avanzando en la internacionalizaci\u00f3n de la instituci\u00f3n y desarrollando el componente virtual de su propuesta educativa, con el prop\u00f3sito de que el ejercicio profesional de nuestros egresados sea reconocido no s\u00f3lo en el \u00e1mbito nacional sino internacional.\" En: https://www.ces.edu.co/acerca-de-la-universidad-ces/",
          "website": "https://www.ces.edu.co/",
          "twitter": " @UniversidadCES",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 125,
          "name": "UNIVERSIDAD DEL TOLIMA",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Campo",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"La Universidad del Tolima es un ente universitario aut\u00f3nomo, de car\u00e1cter estatal u oficial, del orden departamental, creado por la Ordenanza No. 005 de 1945, con personer\u00eda jur\u00eddica, autonom\u00eda acad\u00e9mica, administrativa y financiera, y patrimonio independiente, que elaborar\u00e1 y manejar\u00e1 su presupuesto de acuerdo con las funciones que le corresponden. En lo concerniente a las pol\u00edticas y la planeaci\u00f3n del sector educativo, est\u00e1 vinculada al Ministerio de Educaci\u00f3n Nacional.\" En: http://administrativos.ut.edu.co/#:~:text=La%20Universidad%20del%20Tolima%20es,creado%20por%20la%20Ordenanza%20No.",
          "website": "https://www.ut.edu.co/",
          "twitter": " @Uni_Tolima",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 126,
          "name": "UNIVERSIDAD INDUSTRIAL DE SANTANDER",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"La Universidad Industrial de Santander es una organizaci\u00f3n que tiene como prop\u00f3sito la formaci\u00f3n de personas de alta calidad \u00e9tica, pol\u00edtica y profesional; la generaci\u00f3n y adecuaci\u00f3n de conocimientos; la conservaci\u00f3n y reinterpretaci\u00f3n de la cultura y la participaci\u00f3n activa liderando procesos de cambio por el progreso y mejor calidad de vida de la comunidad.\" En: https://www.linkedin.com/school/universidad-industrial-de-santander/?trk=similar-companies_org_title#:~:text=La%20Universidad%20Industrial%20de%20Santander,de%20cambio%20por%20el%20progreso",
          "website": "https://www.linkedin.com/redir/redirect?url=http%3A%2F%2Fwww%2Euis%2Eedu%2Eco%2F&urlhash=QLvT&trk=about_website",
          "twitter": " @UIS",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 127,
          "name": "Universidad del Cauca",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"La Universidad del Cauca fue creada en Popay\u00e1n como Universidad del Tercer Distrito mediante decreto del 24 de abril de 1827. El 5 de abril de 2013, el Ministerio de Educaci\u00f3n Nacional otorg\u00f3 la Acreditaci\u00f3n Institucional de Alta Calidad por un periodo de 6 a\u00f1os y a trav\u00e9s de la Resoluci\u00f3n 6218 del 13 de junio de 2019 renov\u00f3 dicha Acreditaci\u00f3n Institucional por un periodo de ocho a\u00f1os.\" En: https://www.unicauca.edu.co/versionP/node/18445",
          "website": "https://www.unicauca.edu.co/",
          "twitter": " @unicauca",
          "notes": "Aliado (con la maestr\u00eda en telem\u00e1tica) del MINTIC y de correlation-one, graduando cohortes de cient\u00edficos de datos en el programa Data Science 4 All: https://www.unicauca.edu.co/versionP/noticias/interinstitucional/unicauca-contribuye-la-formaci%C3%B3n-de-cient%C3%ADficos-de-datos-para-colombia "
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 128,
          "name": "Mutual Ser EPS",
          "vis": 4,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Empresas e Instituciones Prestadoras de Servicios de Salud",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Prestaci\u00f3n de servicios de salud| Aseguramiento",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "La misi\u00f3n de Mutual Ser es \"[generar] estilos de vida saludables y [ofrecer] una atenci\u00f3n segura, integral y personalizada en salud.\"\n(En: https://www.mutualser.com/index.php/quienes-somos/mision#:~:text=Generamos%20estilos%20de%20vida%20saludables,integral%20y%20personalizada%20en%20salud.)",
          "website": "mutualser.org",
          "twitter": "@mutualser_",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 129,
          "name": "Asmet Salud EPS",
          "vis": 4,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Empresas e Instituciones Prestadoras de Servicios de Salud",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Prestaci\u00f3n de servicios de salud| Aseguramiento",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "Asmet Salud EPS tiene cuatro prop\u00f3sitos: 1) Acompa\u00f1ar y solucionar las necesidades de los usuarios; 2) Crear un futuro sostenible para los usuarios; 3) Enfrentar metas junto con los usuarios; 4) Generar tendencias en el sector. (En: https://www.asmetsalud.com/pagina/mision-vision)",
          "website": "asmetsalud.com",
          "twitter": "@AsmetSalud",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 130,
          "name": "Emssanar EPS",
          "vis": 4,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Empresas e Instituciones Prestadoras de Servicios de Salud",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Prestaci\u00f3n de servicios de salud| Aseguramiento",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "Emssanar EPS es \"una organizaci\u00f3n que asegura el riesgo en salud de la poblaci\u00f3n afiliada al r\u00e9gimen subsidiado y movilidad contributivo en el Suroccidente colombiano, que garantiza servicios de salud con calidad, mediante la implementaci\u00f3n de un modelo preventivo y una eficiente administraci\u00f3n de los recursos a trav\u00e9s de personal competente comprometido con la solidaridad, liderazgo y responsabilidad social.\" (En: https://www.emssanar.org.co/eps-nosotros/eps-quienes-somos.html)",
          "website": "emssanar.org.co",
          "twitter": "@EmssanarEPS",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 131,
          "name": "Ecoopsos EPS",
          "vis": 4,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Empresas e Instituciones Prestadoras de Servicios de Salud",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Prestaci\u00f3n de servicios de salud| Aseguramiento",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "Ecoopsos EPS busca \"contribuir al mejoramiento y bienestar de nuestros afiliados, a trav\u00e9s de la eficiente gesti\u00f3n de la prestaci\u00f3n de servicios de salud e incorporando modelos de desarrollo sostenibles e innovadores.\" (En: https://ecoopsos.com.co/plataforma-corporativa/mision-y-vision/)",
          "website": "ecoopsos.com.co",
          "twitter": "@EcoopsosEPS",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 132,
          "name": "Coosalud EPS",
          "vis": 4,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Empresas e Instituciones Prestadoras de Servicios de Salud",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Prestaci\u00f3n de servicios de salud| Aseguramiento",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "Coosalud EPS es una organizaci\u00f3n que busca garantizar el bienestar y la salud de sus afiliados. Sus valores corporativos son la calidad humana, la transparencia, el compromiso social y ambiental y el respeto. (En: https://coosalud.com/quienes-somos/ )",
          "website": "https://coosalud.com/",
          "twitter": "@Coosalud_",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 133,
          "name": "Medim\u00e1s EPS",
          "vis": 4,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Empresas e Instituciones Prestadoras de Servicios de Salud",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Prestaci\u00f3n de servicios de salud| Aseguramiento",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "\"MEDIM\u00c1S EPS es una Sociedad por Acciones Simplificada que naci\u00f3 a partir del plan de reorganizaci\u00f3n institucional aprobado por la Superintendencia Nacional de Salud mediante Resoluci\u00f3n 2426 del 19 de julio de 2017. [Busca gestionar] el riesgo en salud de manera confiable, humanizada y eficiente, con un equipo comprometido con la satisfacci\u00f3n de [sus] usuarios\" (En: https://medimas.com.co/institucional/)",
          "website": "medimas.com.co",
          "twitter": "@MedimasEPS",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 134,
          "name": "Cajacopi EPS",
          "vis": 4,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Empresas e Instituciones Prestadoras de Servicios de Salud",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Prestaci\u00f3n de servicios de salud| Aseguramiento",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "Cajacopi EPS busca \"contribuir en la generaci\u00f3n de bienestar social de [sus] afiliados, con un modelo de aseguramiento basado en la gesti\u00f3n de riesgo en salud, con criterios de calidad, sentido humano, enfoque preventivo e incluyente, generando confianza y eficiencia.\" (En: https://www.cajacopieps.com/mision-vision/)",
          "website": "https://www.cajacopieps.com/",
          "twitter": "@CajacopiEps",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 135,
          "name": "Comfasucre EPS",
          "vis": 4,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Empresas e Instituciones Prestadoras de Servicios de Salud",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Prestaci\u00f3n de servicios de salud| Aseguramiento",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "Comfasucre EPS es  \"una organizaci\u00f3n que, a trav\u00e9s de la gesti\u00f3n eficiente y eficaz del subsidio familiar, [genera] desarrollo, bienestar y mejores condiciones de vida, para la clase trabajadora afiliada, sus familias y la comunidad en general, [se compromete] con la prestaci\u00f3n de servicios integrales e innovadores, con responsabilidad social, ambiental y equilibrio econ\u00f3mico\u201d. (En: https://www.comfasucre.com.co/mision-vision-valores/#:~:text=%E2%80%9CSer%20referente%20en%20el%20sistema,y%20la%20comunidad%20en%20general%E2%80%9D.)",
          "website": "https://www.comfasucre.com.co/",
          "twitter": "@comfasucre1",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 136,
          "name": "Aliansalud EPS",
          "vis": 4,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Empresas e Instituciones Prestadoras de Servicios de Salud",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Prestaci\u00f3n de servicios de salud| Aseguramiento",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "Aliansalud EPS busca \"ayudar a las personas a llevar vidas m\u00e1s saludables y colaborar para que el sistema de salud funcione mejor para todos. Somos una compa\u00f1\u00eda de aseguramiento y administraci\u00f3n de riesgos en salud, para la protecci\u00f3n de la comunidad afiliada, que garantiza la cabal aplicaci\u00f3n de la normatividad definida para el funcionamiento de ALIANSALUD EPS como entidad promotora de salud. Nuestra raz\u00f3n de ser es entregar las prestaciones contempladas en el Plan de Beneficios, de forma eficiente y eficaz, integrando a nuestros prestadores, a partir de la construcci\u00f3n de relaciones efectivas que aseguren la adecuada atenci\u00f3n de nuestros afiliados. Esta EPS, con un equipo humano altamente calificado y motivado, se focaliza en aumentar permanentemente su valor, a trav\u00e9s de la excelencia en el desempe\u00f1o, diferenci\u00e1ndose por su calidad y servicio al cliente.\"\nhttps://www.aliansalud.com.co/Paginas/Misi%C3%B3n-y-Visi%C3%B3n.aspx",
          "website": "www.aliansalud.com.co",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 137,
          "name": "Comfenalco Valle EPS",
          "vis": 4,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Empresas e Instituciones Prestadoras de Servicios de Salud",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Prestaci\u00f3n de servicios de salud| Aseguramiento",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "\"La EPS Comfenalco Valle atiende a su poblaci\u00f3n afiliada a trav\u00e9s de las instituciones prestadoras de servicios de salud IPS, de la red complementaria y hospitalaria en Cali, Jamund\u00ed Yumbo, Palmira y Buenaventura, con instalaciones que les permiten a nuestros usuarios ser atendidos con altos est\u00e1ndares de calidad, con un servicio superior y humanizado\" (En: https://www.comfenalcovalle.com.co/salud/quienes-somos-comfenalco-valle-eps/)",
          "website": "www.comfenalcovalle.com.co/salud/",
          "twitter": "@comfenalcovalle",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 138,
          "name": "Compensar Salud EPS",
          "vis": 4,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Empresas e Instituciones Prestadoras de Servicios de Salud",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Prestaci\u00f3n de servicios de salud| Aseguramiento",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "\"Compensar como entidad de Seguridad Social facilita a sus afiliados, a trav\u00e9s de los Planes de Bienestar, un amplio portafolio de servicios que le permite, mediante su utilizaci\u00f3n empresarial e individual, generar condiciones que favorecen el desarrollo personal y laboral de sus trabajadores y grupo familiar.\" (En: https://corporativo.compensar.com/nuestra-organizacion)",
          "website": "www.compensar.com/salud/",
          "twitter": "@Compensar_info",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 139,
          "name": "EPS Sura",
          "vis": 4,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Empresas e Instituciones Prestadoras de Servicios de Salud",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Prestaci\u00f3n de servicios de salud| Aseguramiento",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "La misi\u00f3n de Sura EPS es \"[mejorar] la calidad de vida, a trav\u00e9s de la conservaci\u00f3n y el mejoramiento de la salud\"\n(En: https://empleos.sura-am.com/content/QuienesSomos/?locale=es_ES#:~:text=Misi%C3%B3n,valor%20y%20un%20crecimiento%20sostenible)",
          "website": "www.epssura.com",
          "twitter": "@epssura",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 140,
          "name": "Famisanar EPS",
          "vis": 4,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Empresas e Instituciones Prestadoras de Servicios de Salud",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Prestaci\u00f3n de servicios de salud| Aseguramiento",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "La misi\u00f3n de Famisanar EPS es respaldar el bienestar y la salud de sus usuarios. Tiene una pol\u00edtica de calidad clara y una pol\u00edtica de humanizaci\u00f3n.\n(En: https://www.famisanar.com.co/nuestra-empresa/)",
          "website": "https://www.famisanar.com.co/",
          "twitter": "@EPS_Famisanar",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 141,
          "name": "Nueva EPS",
          "vis": 4,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Empresas e Instituciones Prestadoras de Servicios de Salud",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Prestaci\u00f3n de servicios de salud| Aseguramiento",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "Nueva EPS busca \"[contribuir] al bienestar de los colombianos al asegurar y gestionar la protecci\u00f3n integral de la salud de [sus] afiliados\" (En: https://www.nuevaeps.com.co/quienes-somos)",
          "website": "www.nuevaeps.com.co",
          "twitter": "@GCuidandoGente",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 142,
          "name": "Salud Total EPS",
          "vis": 4,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Empresas e Instituciones Prestadoras de Servicios de Salud",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Prestaci\u00f3n de servicios de salud| Aseguramiento",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "Salud Total EPS tiene como misi\u00f3n: \"promover la afiliaci\u00f3n al sistema de salud y gestionar los riesgos de [sus] protegidos mediante la promoci\u00f3n, prevenci\u00f3n, recuperaci\u00f3n de la salud y la prestaci\u00f3n de servicios integrales con calidad. Contribuyendo al bienestar y desarrollo del pa\u00eds, generando sostenibilidad empresarial.\" (En: https://saludtotal.com.co/acerca-de-nosotros/)",
          "website": "www.saludtotal.com.co",
          "twitter": "@EPSSaludTotal",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 143,
          "name": "EPS Sanitas",
          "vis": 4,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Empresas e Instituciones Prestadoras de Servicios de Salud",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Prestaci\u00f3n de servicios de salud| Aseguramiento",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "EPS S\u00e1nitas se reconoce como \"gestores del riesgo en salud de los colombianos basados en la atenci\u00f3n primaria como el eje fundamental y articulador de las atenciones en salud, con enfoque preventivo, de forma amable, confiable, eficiente y rentable.\" (En: https://www.epssanitas.com/usuarios/web/nuevo-portal-eps/quienes-somos#gsc.tab=0)",
          "website": "www.epssanitas.com",
          "twitter": "@sanitas",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 144,
          "name": "Servicio Occidental de Salud",
          "vis": 4,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Empresas e Instituciones Prestadoras de Servicios de Salud",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Prestaci\u00f3n de servicios de salud| Aseguramiento",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "El Servicio Occidental de Salud EPS busca \"[contribuir] al desarrollo de una Colombia m\u00e1s saludable, productiva y equitativa para todos, valorando la tranquilidad de [sus] afiliados, familias, empresas y comunidad, acompa\u00f1\u00e1ndolos en el cuidado integral de la salud con calidad y calidez, en alianza con las mejores instituciones y profesionales de la salud, con un excelente equipo humano, el respaldo y la confianza de [sus] accionistas.\"\n(En: https://www.sos.com.co/nuestra-empresa/identidad-corporativa/)",
          "website": "www.sos.com.co",
          "twitter": "@Eps_Sos",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 145,
          "name": "Empresas Administradoras de Planes de Beneficio (EAPB)",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Empresas e Instituciones Prestadoras de Servicios de Salud",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Prestaci\u00f3n de servicios de salud| Aseguramiento",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "Se entiende por Entidades Administradoras de Planes de Beneficios de Salud (EAPB) las  Entidades Promotoras de Salud del R\u00e9gimen Contributivo y Subsidiado, Empresas Solidarias de Salud, las Asociaciones Mutuales en sus actividades de Salud, las Entidades Promotoras de Salud Ind\u00edgenas, las Cajas de Compensaci\u00f3n Familiar en sus actividades de salud, las Entidades que administren planes adicionales de salud, las entidades obligadas a compensar, las entidades adaptadas de Salud, las entidades pertenecientes al r\u00e9gimen de excepci\u00f3n de salud y las universidades en sus actividades de salud. (En: https://www.atlantico.gov.co/index.php/glosario-de-terminos-266/14789-eapb)",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": "Es deber de las EAPB \"Garantizar la realizaci\u00f3n de acciones individuales tendientes a confirmar por laboratorio los casos de dengue y dengue grave y asegurar las intervenciones individuales y familiares del caso. Analizar y utilizar la informaci\u00f3n de la vigilancia para la toma de decisiones que afecten o puedan afectar la salud individual o colectiva de su poblaci\u00f3n afiliada. Suministrar la informaci\u00f3n de su poblaci\u00f3n afiliada a la autoridad sanitaria de su jurisdicci\u00f3n, dentro de los lineamientos y fines propios del Sistema de Vigilancia en salud p\u00fablica. Participar en las estrategias de vigilancia especiales planteadas por la autoridad sanitaria territorial de acuerdo con las prioridades en salud p\u00fablica.\" En: https://www.paho.org/col/dmdocuments/PROTOCOLO_VIGILANCIA_DENGUE.PDF"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 146,
          "name": "Instituciones Prestadoras de Salud (IPS) ",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Empresas e Instituciones Prestadoras de Servicios de Salud",
          "scale": "Municipal",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "UPGD-UI",
          "tags": "",
          "exp_area": "Prestaci\u00f3n de servicios de salud| Producci\u00f3n de datos| Vigilancia en salud p\u00fablica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "\"Las Instituciones Prestadoras de Servicios de Salud son todas las entidades, asociaciones y/o personas bien sean p\u00fablicas, privadas o con econom\u00eda mixta, que est\u00e1n autorizadas para prestar de forma parcial y/o total los procedimientos que se demanden para cumplir el Plan Obligatorio de Salud (POS); ya sea en el r\u00e9gimen contributivo o en el r\u00e9gimen subsidiado. En este grupo se circunscriben los hospitales, las cl\u00ednicas y otros centros de salud.\"\n(En: https://bogota.gov.co/mi-ciudad/salud/cual-es-la-diferencia-entre-una-ips-y-una-eps)",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 147,
          "name": "M\u00e9dicos sin fronteras",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Fundaci\u00f3n/ONG",
          "scale": "Internacional con incidencia local",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Prestaci\u00f3n de servicios de salud",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "\"M\u00e9dicos Sin Fronteras es una organizaci\u00f3n de acci\u00f3n m\u00e9dico-humanitaria: asistimos a personas amenazadas por conflictos armados, violencia, epidemias o enfermedades olvidadas, desastres naturales y exclusi\u00f3n de la atenci\u00f3n m\u00e9dica.\n\nNuestros equipos est\u00e1n formados por miles de profesionales de la salud, especialistas en log\u00edstica y personal administrativo, unidos y regidos por nuestra carta magna en funci\u00f3n de asistir a las poblaciones m\u00e1s necesitadas. La acci\u00f3n humanitaria es un gesto solidario de sociedad civil a sociedad civil, de persona a persona, cuya finalidad es preservar la vida y aliviar el sufrimiento de otros seres humanos: esta es nuestra raz\u00f3n de ser. Nuestro accionar est\u00e1 guiado por la \u00e9tica m\u00e9dica y los principios de imparcialidad, independencia y neutralidad.\" ",
          "website": "https://www.msf.org.co/conocenos/enfermedades/dengue",
          "twitter": "@MSF_Colombia",
          "notes": "Tiene una divisi\u00f3n de Enfermedades Tropicales Desatendidas"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 148,
          "name": "Fundaci\u00f3n Santa Fe de Bogot\u00e1",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Empresa/Sector productivo",
          "scale": "Municipal",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Prestaci\u00f3n de servicios de salud| Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "description": "La Fundaci\u00f3n Santa Fe de Bogot\u00e1 es una entidad privada de car\u00e1cter social cuya misi\u00f3n es liderar e influir positivamente en el sector de la salud y contribuir al bienestar de los individuos y de las comunidades. Desde hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os, la Fundaci\u00f3n trabaja constantemente por dejar una huella social y construir valor superior para nuestros pacientes, familias y visitantes. \n\n\nDesde su creaci\u00f3n, el 2 de noviembre de 1972, fue llamada a convertirse en una instituci\u00f3n l\u00edder para el desarrollo de la salud y poner al servicio de todas las personas la m\u00e1s alta calidad \u00e9tica, humana, cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica, siendo fiel a su misi\u00f3n institucional en la prestaci\u00f3n de servicios en salud con la m\u00e1s alta calidad, la educaci\u00f3n de futuros profesionales, el trabajo con comunidades vulnerables y la investigaci\u00f3n y la contribuci\u00f3n a las pol\u00edticas p\u00fablicas en salud.",
          "website": "https://www.fsfb.org.co/",
          "twitter": "@FSFB_Salud",
          "notes": "Ha desarrollado proyectos en conjunto con el INS en la l\u00ednea de Enfermedades Transmitidas por Vectores. Han realizado estudios cl\u00ednicos de vacuna contra el dengue."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 149,
          "name": "One Health Consortium",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Instituto/Centro de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Biolog\u00eda/Entomolog\u00eda| Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "description": "\"Somos un centro de investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y desarrollo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico en las \u00e1reas de excelencia existentes para proporcionar enfoques novedosos para la gesti\u00f3n de problemas de salud complejos. One Health es un enfoque interconectado que busca promover la salud de los seres humanos, animales, plantas y el medio ambiente a trav\u00e9s de la inter y multidisciplinariedad dentro y m\u00e1s all\u00e1 del tri\u00e1ngulo de salud humano-animal-ambiental, incorporando el eje central del an\u00e1lisis y estudio del genoma y encaminado a la implementaci\u00f3n de medidas de precisi\u00f3n para detecci\u00f3n, prevenci\u00f3n y control de enfermedades en Colombia.\" (Disponible en: http://www.cwonehealth.com/)",
          "website": "http://www.cwonehealth.com/",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 150,
          "name": "GVN-Global Virus Network",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad internacional que lidera agendas en el sector",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Instituto/Centro de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Internacional con incidencia local",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "Zika| Chikungunya",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "\"The GVN mission is to strengthen medical research and response to current viral causes of human disease and to prepare for new viral pandemic threats.\n\nGVN meets its mission in three ways:\n\nRESEARCH\nOffering scientific expertise to promote development of pathogenesis discovery, better diagnostics, antiviral drugs, and vaccines.\nTRAINING AND EDUCATION\nProviding young scientists the opportunity to study virology at the world\u2019s top centers of excellence\nADVOCACY AND PUBLIC EDUCATION\nWorking with governments and funding agencies to ensure research and training budgets meet the critical demands of today\nProviding authoritative science-driven information to the public and policymakers about viruses and vaccines\" En: https://gvn.org/about/mission/",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 151,
          "name": "Ruta N Medell\u00edn",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Empresa/Sector productivo",
          "scale": "Municipal",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "description": "\"Nuestra misi\u00f3n es articular el ecosistema CTi para transformar a Medell\u00edn en una econom\u00eda del conocimiento, en la que, a 2021, la innovaci\u00f3n sea su principal dinamizador. Para lograrlo nos hemos trazado tres prioridades estrat\u00e9gicas: atraer talento, capital y empresas globales a la ciudad; desarrollar y fortalecer el tejido empresarial innovador y emprendedor; y generar soluciones CTi para los retos de ciudad.\n\nNuestra oferta program\u00e1tica se construye a partir de estas prioridades y est\u00e1 en constante desarrollo para responder a las necesidades cambiantes del ecosistema, teniendo siempre en cuenta que nuestro mayor indicador es, finalmente, el poder de la innovaci\u00f3n para transformar, de manera positiva, la calidad de vida de quienes habitan Medell\u00edn.\" En: https://www.rutanmedellin.org/rutan/acerca-de-rutan",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 152,
          "name": "Red AEDES",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Red",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Vigilancia entomol\u00f3gica | Biolog\u00eda/Entomolog\u00eda| Epidemiolog\u00eda",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica| Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos",
          "description": "\"AEDES es el resultado de la uni\u00f3n de voluntades de investigadores adscritos a diferentes instituciones acad\u00e9micas, centros de investigaci\u00f3n y un consorcio de organizaciones, con el prop\u00f3sito de articular y consolidar sus distintas capacidades y experticia para generar y transferir conocimiento que contribuya a un modelo sostenible de intervenci\u00f3n del Dengue, Chikungunya y Zika basado en la evidencia.\n\nSu objetivo final es reducir la carga de la enfermedad del Dengue, Chikungunya y Zika en el contexto de los lineamientos nacionales e internacionales disponibles en la actualidad, espec\u00edficamente, la Estrategia Mundial para la Prevenci\u00f3n del Dengue 2012-2020 de la OMS.\n\nLa Red inicio actividades en el 2009 con el dise\u00f1o y la implementaci\u00f3n del Estudio de cohorte multic\u00e9ntrico AEDES, conducido durante 2 a\u00f1os en cinco municipios de Colombia. Desde entonces, la Red AEDES ha continuado su expansi\u00f3n, el fortalecimiento de sus capacidades a trav\u00e9s del esfuerzo de cooperaci\u00f3n sostenida de sus miembros, que actualmente incluyen quince grupos de investigaci\u00f3n adscritos a universidades nacionales e internacionales y centros de investigaci\u00f3n independientes.\" Disponible en: http://redaedes.org/index.php",
          "website": "http://redaedes.org/",
          "twitter": " @RedAedes1",
          "notes": "Por medio de la Unidad de Acopio, Administraci\u00f3n y A\u00e1lisis de datos se han desarrollado distintas aplicaciones y plataformas para \"estimaci\u00f3n de la carga de enfermedad, la identificaci\u00f3n de sus factores de riesgo y la evaluaci\u00f3n de intervenciones tendientes a modificar su curso\". En: http://redaedes.org/unidades/detalle/1\n\n"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 155,
          "name": "MIT Colombia",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad internacional que lidera agendas en el sector",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Internacional con incidencia local",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos| Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"MISTI Global Teaching Labs offers a unique opportunity for MIT students to teach STEM subjects in Colombian high schools over IAP.\n\nStudents will teach STEM subjects such as physics, chemistry, math, biology, computer science, robotics. In most cases, each student is paired up with a local teacher. Some schools will require MIT students to create classes/workshops.\n\nWe usually place at least two MIT students per high school or university.\" En: https://misti.mit.edu/mit-colombia",
          "website": "https://misti.mit.edu/mit-colombia",
          "twitter": "",
          "notes": "Participaron en el evento Make Health Colombia en la promoci\u00f3n de la ciencia de datos"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 156,
          "name": "ScienteLAB",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Red",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"Somos un colectivo de cient\u00edficos comprometidos con la transformaci\u00f3n social de Colombia y am\u00e9rica latina a trav\u00e9s de la ciencia y la tecnolog\u00eda. ScienteLab nace en 2018 con la necesidad de unir esfuerzos de divulgaci\u00f3n cient\u00edfica, consultor\u00eda en proyectos educativos y promoci\u00f3n de la CT&I y emprendimiento de base cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica en Colombia para expandir las actividades que realizan como miembros de Clubes de Ciencia Colombia, una iniciativa de educaci\u00f3n STEM cuya misi\u00f3n es inspirar y motivar la pr\u00f3xima generaci\u00f3n de cient\u00edficos de Colombia y generar redes de colaboraci\u00f3n cient\u00edfica.\" En: https://scientelab.org/about.html",
          "website": "https://scientelab.org/",
          "twitter": "",
          "notes": "Participaron en el evento Make Health Colombia 2022 en la promoci\u00f3n de la ciencia de datos"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 157,
          "name": "Women in Bioinformatics and Data Science LA",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad internacional que lidera agendas en el sector",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Red",
          "scale": "Internacional con incidencia local",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en superaci\u00f3n de brechas de g\u00e9nero y otras brechas| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"We are a community of women working in the fields of Bioinformatics and Data Science created in 2019 aiming at promoting and making visible the research carried out by women in these fields. We also seek to create networking and collaboration within the community of women scientists from both the public and private sectors. Our projects aim to bring together researchers from Latin America who work in the areas of systems biology, omics technologies, artificial intelligence, machine learning, data science, data mining and high-performance computing with applications in biology from the public and private sectors.\" En: https://wbds.la/",
          "website": "https://wbds.la/",
          "twitter": " @WBDSLA",
          "notes": "Participaron en el evento Make Health Colombia 2022 en la promoci\u00f3n de la ciencia de datos y la superaci\u00f3n de brechas de g\u00e9nero. "
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 158,
          "name": "Red Colombiana de mujeres cient\u00edficas",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Red",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Desigualdades y brechas en salud",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en superaci\u00f3n de brechas de g\u00e9nero y otras brechas| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"\nLa Red Colombiana de Mujeres Cient\u00edficas es una asociaci\u00f3n de personas e instituciones interesadas en promover, estimular y visibilizar la participaci\u00f3n de la mujer en ciencia y tecnolog\u00eda en \u00e1mbitos claves para el desarrollo del pa\u00eds.\n\nCon este objetivo se organizan diversas actividades en investigaci\u00f3n, educaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y emprendimiento, desde una perspectiva de g\u00e9nero, para superar los factores, las acciones y las consecuencias que afecten las condiciones de equidad y diferencia.\" En; https://www.redcolombianamujerescientificas.org/quienes-somos",
          "website": "https://www.redcolombianamujerescientificas.org/",
          "twitter": " @MujerCientifica",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 159,
          "name": "SINERGIAS. Alianzas Estrat\u00e9gicas para la Salud y el Desarrollo  Social",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Fundaci\u00f3n/ONG",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Incidencia pol\u00edtica| Fortalecimiento t\u00e9cnico",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "Salud p\u00fablica| Desarrollo",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s en superaci\u00f3n de brechas de g\u00e9nero y otras brechas| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"Somos una ONG interdisciplinaria que desde 2011 apoya el desarrollo integral de la sociedad colombiana desde la salud, impulsando pol\u00edticas p\u00fablicas y fortaleciendo capacidades t\u00e9cnicas y administrativas a nivel nacional, regional y local.\n\n\u200bA lo largo de nuestra historia, hemos fortalecido lazos con diversas comunidades en el desarrollo de proyectos que promueven la salud y potencian el cambio social con respeto a las culturas locales en las zonas del pa\u00eds de m\u00e1s dif\u00edcil acceso, al mismo tiempo que articulamos esfuerzos y conocimientos de diferentes sectores e instituciones para lograr soluciones conjuntas a situaciones de inequidad.\n\nEsto nos ha hecho merecedores de reconocimientos como el premio Healthcare Innovation Award, otorgado por Save the Children y GSK, tras un proceso de selecci\u00f3n riguroso en el que fuimos seleccionados entre m\u00e1s de 170 instituciones de 30 pa\u00edses por mejorar el acceso a servicios de salud interculturales en 18 comunidades rurales del departamento de Vaup\u00e9s.\" En: https://www.sinergiasong.org/sobre-nosotros",
          "website": "www.sinergiasong.org",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 160,
          "name": "USAID",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad internacional que lidera agendas en el sector",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Fundaci\u00f3n/ONG",
          "scale": "Internacional con incidencia local",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Inversi\u00f3n/Financiaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Desarrollo",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "Agencia internacional de los Estados Unidos que \"brinda asistencia econ\u00f3mica, de desarrollo y humanitaria en todo el mundo para apoyar los objetivos de pol\u00edtica exterior de los Estados Unidos\". En el sector \"Salud Global\" USAID se ha enfocado en la lucha contra enfermedades infecciosas en diferentes pa\u00edses de Am\u00e9rica Laitna. En Colombia desarroll\u00f3 el Zika Program entre junio de 2016 y 2020. \n\n\"Al invertir en la prevenci\u00f3n, el control y la innovaci\u00f3n del Zika, USAID ha ayudado a fortalecer la capacidad de Colombia para responder a la reciente epidemia y a las futuras amenazas de la enfermedad. USAID se ha centrado en proteger a las personas, especialmente a las mujeres embarazadas, del Zika mediante: \na) El control de los mosquitos que propagan el virus; \nb) Aumentar la concienciaci\u00f3n sobre c\u00f3mo se transmite el virus y c\u00f3mo prevenir la infecci\u00f3n; \nc) Apoyar los servicios sanitarios para las mujeres y los ni\u00f1os potencialmente afectados; y \nd) Trabajar con los hom\u00f3logos del Gobierno de Estados Unidos para apoyar la detecci\u00f3n y vigilancia de la enfermedad.\n\n\"USAID se asoci\u00f3 con la Organizaci\u00f3n Panamericana de la Salud (OPS) para apoyar al Ministerio de Salud en la adaptaci\u00f3n de las directrices regionales para la gesti\u00f3n integrada de vectores. Adem\u00e1s, con financiaci\u00f3n de USAID, los CDC proporcionaron a Colombia herramientas de vigilancia entomol\u00f3gica mejoradas y formaci\u00f3n.\"\n\n En: https://www.usaid.gov/sites/default/files/documents/1864/Colombia_Fact_Sheet_March_2020.pdf",
          "website": "https://www.usaid.gov/es/colombia",
          "twitter": "@USAID_Colombia",
          "notes": "Ha financiado investigaci\u00f3n contra el dengue en Colombia, en compa\u00f1\u00eda de Bill & Melinda Gates Foundation y Wellcome Trust. Las investigaciones han sido lideradas por el PECET de la Universidad de Antioquia - UDEA."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 161,
          "name": "Fundaci\u00f3n Bill & Melinda Gates",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad internacional que lidera agendas en el sector",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Fundaci\u00f3n/ONG",
          "scale": "Internacional con incidencia local",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Inversi\u00f3n/Financiaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Desarrollo",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "\"Guiada por la creencia de que toda vida tiene el mismo valor, la Fundaci\u00f3n Bill y Melinda Gates trabaja para ayudar a todas las personas a llevar una vida sana y productiva. En los pa\u00edses en desarrollo, se centra en mejorar la salud de las personas y darles la oportunidad de salir del hambre y la pobreza extrema.\" En: https://www.gatesfoundation.org/about/foundation-fact-sheet",
          "website": "https://www.gatesfoundation.org/",
          "twitter": "@gatesfoundation",
          "notes": "Ha financiado investigaci\u00f3n contra el dengue en Colombia, en compa\u00f1\u00eda de Wellcome Trust y USAID. Las investigaciones han sido lideradas por el PECET de la Universidad de Antioquia - UDEA."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 162,
          "name": "Wellcolme Trust",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad internacional que lidera agendas en el sector",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Fundaci\u00f3n/ONG",
          "scale": "Internacional con incidencia local",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Inversi\u00f3n/Financiaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Desarrollo",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "\"Wellcome es una fundaci\u00f3n global de filantrop\u00eda establecida en 1936. Con nuestro trabajo promovemos la ciencia para la soluci\u00f3n de los retos de salud urgentes que enfrentamos.\" En: https://wellcome.org/what-we-do\nSe enfoca en tres grandes retos de salud: salud mental, enfermedades infecciosas y cambio clim\u00e1tico.",
          "website": "https://wellcome.org/",
          "twitter": "@wellcometrust",
          "notes": "Ha financiado investigaci\u00f3n contra el dengue en Colombia, en compa\u00f1\u00eda de Bill & Melinda Gates Foundation y USAID. Las investigaciones han sido lideradas por el PECET de la Universidad de Antioquia - UDEA."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 163,
          "name": "World mosquito program",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad internacional que lidera agendas en el sector",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Instituto/Centro de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Internacional con incidencia local",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "\"El World Mosquito Program (WMP) es una iniciativa de investigaci\u00f3n internacional, sin \u00e1nimo de lucro, que trabaja en el desarrollo de un m\u00e9todo de control natural, seguro y auto-sostenible para proteger a la comunidad de las enfermedades transmitidas por mosquitos. Es coordinado desde la Universidad de Monash, Australia y se desarrolla de manera simult\u00e1nea en pa\u00edses como Australia, Vietnam, Indonesia, Brasil, M\u00e9xico, Colombia, India, Islas del Pac\u00edfico y Sri Lanka.\"",
          "website": "https://www.fundacionudea.com/sitio/dengue/",
          "twitter": "@WMPColombia",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 164,
          "name": "PNUD",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad internacional que lidera agendas en el sector",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Organismo internacional",
          "scale": "Internacional con incidencia local",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Desarrollo",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "\"Somos la Red mundial de las Naciones Unidas para el desarrollo y trabajamos en Colombia movilizando conocimientos, experiencias y recursos que le permitan al pa\u00eds avanzar hacia la construcci\u00f3n de paz, la reconciliaci\u00f3n y el desarrollo humano.\n\nEl PNUD impulsa alianzas estrat\u00e9gicas con los actores del desarrollo para fortalecer la gobernabilidad democr\u00e1tica, erradicar la pobreza, proteger la biodiversidad colombiana, as\u00ed como prevenir y responder oportunamente a situaciones de crisis.\n\nEl PNUD fomenta la capacidad local y regional para promover el cambio en armon\u00eda con las necesidades del pa\u00eds, potenciando la acci\u00f3n conjunta con el Sistema de las Naciones Unidas y la coordinaci\u00f3n con la comunidad internacional.\"",
          "website": "https://www.undp.org/es/colombia",
          "twitter": "@PnudColombia",
          "notes": "Ha realizado donaciones y llamados de atenci\u00f3n frente al aumento de casos de dengue, zika y Chikungunya."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 165,
          "name": "MinDefensa",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Ministerio",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de la informaci\u00f3n",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Pol\u00edtica p\u00fablica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "\"Son funciones del Despacho del Ministro de Defensa Nacional, adem\u00e1s de las contempladas en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica y en las disposiciones legales especiales, las siguientes:\n\n1. Coordinar y orientar el desarrollo de las pol\u00edticas para la defensa de la soberan\u00eda. la independencia, la integridad territorial, la seguridad y tranquilidad p\u00fablica, as\u00ed como para el\u00b7 mantenimiento del orden constitucional y la garant\u00eda de la convivencia democr\u00e1tica (...)\" En: https://www.mindefensa.gov.co/irj/portal/Mindefensa/contenido?NavigationTarget=navurl://aa1c4f490df3690c8e256964cf75ef76",
          "website": "https://www.mindefensa.gov.co/",
          "twitter": "@mindefensa",
          "notes": "En el pasado ha realizado estudios sobre la infecci\u00f3n de enfermedades tropicales en las fuerzas militares, incluyendo dentro de estas al dengue. "
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 166,
          "name": "Ej\u00e9rcito Nacional",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Instituci\u00f3n castrense",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de la informaci\u00f3n",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Promoci\u00f3n y prevenci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "\"El Ej\u00e9rcito Nacional conduce operaciones militares orientadas a defender la soberan\u00eda, la independencia y la integridad territorial y proteger a la poblaci\u00f3n civil y los recursos privados y estatales para contribuir a generar un ambiente de paz, seguridad y desarrollo, que garantice el orden constitucional de la naci\u00f3n.\" En: https://www.ejercito.mil.co/mision-y-vision/",
          "website": "https://www.ejercito.mil.co/",
          "twitter": "@FuerzasMilCol",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 167,
          "name": "Direcci\u00f3n de sanidad militar",
          "vis": 3,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Instituci\u00f3n castrense",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "Divisi\u00f3n que tiene por misi\u00f3n \"Asegurar la prestaci\u00f3n de los servicios integrales de salud y los servicios de Salud Operacional, para contribuir al mejoramiento de la calidad de vida de los usuarios afiliados al SSFM.\" En: https://www.sanidadfuerzasmilitares.mil.co/",
          "website": "https://www.sanidadfuerzasmilitares.mil.co/",
          "twitter": " @Ejercito_Disan",
          "notes": "Tiene un grupo de gesti\u00f3n de riesgo en salud encargado de la vigilancia epidemiol\u00f3gica desde la instituci\u00f3n. El dengue es un asunto de inter\u00e9s apra este grupo."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 168,
          "name": "Profamilia",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Instituto/Centro de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Desigualdades y brechas en salud| Epidemiolog\u00eda",
          "rel_etvs": "Zika",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en superaci\u00f3n de brechas de g\u00e9nero y otras brechas| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "\"Profamilia es una organizaci\u00f3n privada sin \u00e1nimo de lucro que promueve el respeto y el ejercicio de los Derechos Sexuales y Derechos Reproductivos de toda la poblaci\u00f3n colombiana.\n\nA trav\u00e9s de una gesti\u00f3n empresarial exitosa e innovaci\u00f3n permanente, Profamilia garantiza altos niveles de calidad en su operaci\u00f3n para contribuir al bienestar y desarrollo de los colombianos, y ser un referente nacional e internacional.\" En: https://profamilia.org.co/somos/profamilia/#:~:text=Profamilia,-MISI%C3%93N&text=Profamilia%20es%20una%20organizaci%C3%B3n%20privada,de%20toda%20la%20poblaci%C3%B3n%20colombiana.",
          "website": "https://profamilia.org.co/",
          "twitter": " @ProfamiliaCol",
          "notes": "Ha realizado m\u00faltiples investigaciones sobre el Zika y la salud sexual y reproductiva de las mujeres."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 169,
          "name": "HL7 - Health Level Seven International",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad internacional que lidera agendas en el sector",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Fundaci\u00f3n/ONG",
          "scale": "Internacional con incidencia local",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s en superaci\u00f3n de brechas de g\u00e9nero y otras brechas",
          "description": "\"Fundada en 1987, Health Level Seven International (HL7) es una entidad sin \u00e1nimo de lucro, acreditada por ANSI como organizaci\u00f3n desarrolladora de est\u00e1ndares, dedicada a porporcionar un marco integral de especificaciones para el intercambio, integraci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de informaci\u00f3n electr\u00f3nica de salud, con el fin facilitar la toma de decisiones cl\u00ednicas y administrativas en los servicios de salud.\" En: http://hl7co.org/",
          "website": "http://hl7co.org/",
          "twitter": " @HL7",
          "notes": "Tienen como misi\u00f3n \"Proporcionar est\u00e1ndares que permitan la interoperabilidad de los datos de salud a nivel global\" y por visi\u00f3n \"Un mundo en el cual todos puedan acceder y utilizar, en forma segura, los datos de salud correctos, cuando y donde se necesiten.\". Asistieron como expositores al evento Make Health Colombia. "
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 170,
          "name": "OMS - Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad internacional que lidera agendas en el sector",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Organismo internacional",
          "scale": "Internacional con incidencia local",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de la informaci\u00f3n",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "INTERNACIONAL",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en superaci\u00f3n de brechas de g\u00e9nero y otras brechas",
          "description": "\"La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) es el organismo de las Naciones Unidas especializado en salud, integrado por 194 Estados Miembros. La OMS trabaja en todo el mundo para promover el grado m\u00e1ximo de salud que se pueda lograr para todas las personas, independientemente de su raza, religi\u00f3n, g\u00e9nero, ideolog\u00eda pol\u00edtica o condici\u00f3n econ\u00f3mica o social.\n\nLa misi\u00f3n de la OMS es promover la salud, preservar la seguridad mundial y servir a las poblaciones vulnerables. El acceso a una atenci\u00f3n de salud asequible y adecuada es un derecho humano, y la atenci\u00f3n sanitaria universal es un principio fundamental que gu\u00eda la labor de la OMS.\" En: https://www.who.int/es/about/governance/world-health-assembly/seventy-third-world-health-assembly/the-who-and-the-wha-an-explainer",
          "website": "https://www.who.int/es/",
          "twitter": "https://twitter.com/opsoms_col",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 171,
          "name": "Organizaci\u00f3n Panamericana de la Salud - PAHO",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad internacional que lidera agendas en el sector",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Organismo internacional",
          "scale": "Internacional con incidencia local",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de la informaci\u00f3n",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "INTERNACIONAL",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en superaci\u00f3n de brechas de g\u00e9nero y otras brechas",
          "description": "\"La Representaci\u00f3n de la OPS/OMS en Colombia se estableci\u00f3 en 1951 y el 7 de diciembre de 1954 se firm\u00f3 el Convenio B\u00e1sico que rige las relaciones entre el Gobierno colombiano y la Organizaci\u00f3n. Trabaja en coordinaci\u00f3n con el Ministerio de Salud y Protecci\u00f3n Social (MSPS), sus entidades adscritas, otras entidades del Gobierno Nacional, de los Gobiernos Territoriales, y organizaciones de la Sociedad Civil Colombiana, brindando cooperaci\u00f3n t\u00e9cnica en protecci\u00f3n social y salud, fortaleciendo la articulaci\u00f3n intersectorial, para el mejoramiento de las condiciones de salud y bienestar de la poblaci\u00f3n, y el logro de los Objetivos de Desarrollo del Milenio, en especial de las poblaciones vulnerables, con un enfoque de equidad, g\u00e9nero, diversidad etnocultural y derechos humanos. Alcanzar una vida saludable, mediante la promoci\u00f3n de estrategias orientadas a la reducci\u00f3n y manejo de riesgos, a la promoci\u00f3n de factores protectores de la salud, y del acceso con calidad y equidad a los servicios de salud son los grandes retos en los que la OPS/OMS basa su compromiso por la salud individual y colectiva.\" En: https://www.paho.org/es/colombia",
          "website": "https://www.paho.org/es/colombia",
          "twitter": "https://twitter.com/opsoms_col",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 172,
          "name": "Red de Biolog\u00eda matem\u00e1tica",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Red",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Biolog\u00eda/Entomolog\u00eda| Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos| Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "\"La biolog\u00eda matem\u00e1tica tiene como objetivo la representaci\u00f3n matem\u00e1tica, tratamiento y modelado de procesos biol\u00f3gicos, utilizando t\u00e9cnicas y herramientas de las matem\u00e1ticas aplicadas. Al describir sistemas de una manera cuantitativa su comportamiento puede ser mejor simulado, y por lo tanto sus propiedades pueden ser predichas ya que pueden no ser evidentes para el experimentador; esto requiere modelos matem\u00e1ticos precisos. Esta red acad\u00e9mica se centra en las enfermedades infecciosas. La red inici\u00f3 con el estudio del dengue y ahora considera tambien otras enfermedades como el zika y el chikungunya.\" En: https://www.eafit.edu.co/investigacion/grupos/i-d-i-tic/redes-academicas/Paginas/red-de-biologia-matematica.aspx",
          "website": "https://www.eafit.edu.co/investigacion/grupos/i-d-i-tic/redes-academicas/Paginas/red-de-biologia-matematica.aspx",
          "twitter": "",
          "notes": "Tiene relaci\u00f3n con grupos de investigaci\u00f3n de EAFIT, el grupo de biolog\u00eda y control de enfermedades infecciosas de la Universidad de Antioquia - UDEA, la Universidad de Adelaide, la Universidad de Costa Rica, la Universidad de Lousiana, las Secretar\u00edas de salud de Bello, Itag\u00fc\u00ed y Neiva, y la Universidad de C\u00f3rdoba. Desarrollaron una plataforma llamada Epidemiolog\u00eda matem\u00e1tica."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 173,
          "name": "EAFIT - I+D+I en Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y las Comunicaciones (Giditic)",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Grupo de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Modelamiento matem\u00e1tico e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos| Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "\"Este grupo interdisciplinario tiene, actualmente, 3 l\u00edneas de trabajo y ejecuta proyectos de investigaci\u00f3n y desarrollo; ofrece servicios de asesor\u00eda y consultor\u00eda y se apoya en alianzas, cooperaci\u00f3n t\u00e9cnica y participaci\u00f3n activa en redes nacionales e internacionales de investigaci\u00f3n.\" En: eafit.edu.co/investigacion/grupos/i-d-i-tic/Paginas/inicio.aspx",
          "website": "eafit.edu.co/investigacion/grupos/i-d-i-tic/Paginas/inicio.aspx",
          "twitter": "",
          "notes": "Una de sus l\u00edneas de investigaci\u00f3n es la de \"Sistemas aut\u00f3nomos para la toma de decisiones\". Ha llevado a cabo proyectos como \"Modelos predictivos y prescriptivos para dengue en C\u00f3rdoba\" y \"Predicci\u00f3n de casos de dengue\". En este \u00faltimo Villavicencio es un estudio de caso y contemplan como factores importantes de transmisi\u00f3n el envejecimiento de las hembras del Aedes Aegypti."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 174,
          "name": "EAFIT- An\u00e1lisis Funcional y de Aplicaciones",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Grupo de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Modelamiento matem\u00e1tico e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "rel_etvs": "Dengue",
          "problematization": "Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos| Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "\"\u200bEl grupo de investigaci\u00f3n en An\u00e1lisis Funcional y Aplicaciones sostiene una actividad investigativa que promueve el trabajo colaborativo, multidisciplinario e interinstitucional, el cual propende por conocer y resolver las problem\u00e1ticas de los sectores estrat\u00e9gicos de Colombia (energ\u00eda, salud y financiero).\n\nAdem\u00e1s promueve decididamente las matem\u00e1ticas y, dentro de ellas, el an\u00e1lisis funcional constituye una de las \u00e1reas de mayor importancia, dado que contiene los elementos b\u00e1sicos para otras \u00e1reas de aplicaci\u00f3n como la optimizaci\u00f3n y las ecuaciones diferenciales.\" En: https://www.eafit.edu.co/investigacion/grupos/matematicas-y-aplicaciones/acerca-del-grupo/Paginas/acerca-del-grupo.aspx",
          "website": "https://www.eafit.edu.co/investigacion/grupos/matematicas-y-aplicaciones/acerca-del-grupo/Paginas/acerca-del-grupo.aspx",
          "twitter": "",
          "notes": "Ha llevado a cabo proyectos para el dise\u00f1o de alertas tempranas para la prevenci\u00f3n y el control del dengue en Rioacha, Neiva y Antioquia."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 175,
          "name": "UDEA-Biolog\u00eda y Control de Enfermedades Infecciosas - BCEI",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Grupo de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Biolog\u00eda/Entomolog\u00eda| Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos| Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "\"Somos un grupo interdisciplinario, enfocado en el estudio de enfermedades infecciosas tropicales de importancia m\u00e9dica y econ\u00f3mica. Hemos consolidado las l\u00edneas de investigaci\u00f3n en estudios eco-epidemiol\u00f3gicos, morfom\u00e9tricos, moleculares, bioqu\u00edmicos, resistencia a insecticidas y medicamentos, an\u00e1lisis bioinform\u00e1tico y la construcci\u00f3n de sistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica basados en im\u00e1genes satelitales e informaci\u00f3n terrestre.\n\nActualmente contamos con instalaciones y equipos para hacer investigaci\u00f3n de alta calidad. Nuestro grupo realiza actividades de laboratorio y de campo, especialmente con poblaciones ind\u00edgenas y de escasos recursos. Nuestros logros hasta la fecha est\u00e1n basados fundamentalmente en el conocimiento de la estructura gen\u00e9tica del Trypanosoma cruzi, agente causal de la enfermedad de Chagas, donde hemos llegado a identificar los genotipos del par\u00e1sito que circulan en insectos, reservorios y pacientes de Colombia. En algunas comunidades ind\u00edgenas hemos identificado los insectos que est\u00e1n incriminados en la infecci\u00f3n e identificado los factores de riesgo asociados a la enfermedad. Adicionalmente, hemos hecho aportes en el campo de la gen\u00e9tica y biolog\u00eda de los insectos vectores de Chagas y dengue.\" En: https://www.udea.edu.co/wps/portal/udea/web/inicio/investigacion/grupos-investigacion/ciencias-naturales-exactas/biologia-control-enfermedades-infecciosas",
          "website": "https://www.udea.edu.co/wps/portal/udea/web/inicio/investigacion/grupos-investigacion/ciencias-naturales-exactas/biologia-control-enfermedades-infecciosas",
          "twitter": "",
          "notes": "\"En la Actualidad estamos estudiando la resistencia a insecticidas en el vector Aedes aegypti para ayudar a definir programas de control y prevenci\u00f3n. Por otra parte, una de las l\u00edneas de nuestro grupo est\u00e1 enfocada a la identificaci\u00f3n de marcadores moleculares de resistencia a drogas, y analizamos la expresi\u00f3n de algunas prote\u00ednas en par\u00e1sitos sensibles y resistentes. En este sentido, recientemente hemos identificado un gen como posible marcador de resistencia al medicamento benznidazol, por lo que estamos interesados en evaluar este gen en cepas aisladas de humanos que no respondieron al tratamiento. Para esto, hemos empezado a hacer el contacto con otros grupos del pa\u00eds para poder hacer trabajos colaborativos que respondan a esta pregunta de investigaci\u00f3n. Por ejemplo, actualmente, el Grupo cuenta con dos l\u00edneas nuevas de investigaci\u00f3n. Una de ellas, en bioinform\u00e1tica, y la otra, en Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica (SIG), donde estamos haciendo an\u00e1lisis comparativo de genomas de par\u00e1sitos con el fin de identificar genes especie espec\u00edficos, genes involucrados en resistencia a medicamentos y genes candidatos a vacunas; y mapas de predicci\u00f3n de casos de dengue y otras enfermedades tropicales, respectivamente. En estas l\u00ednea de investigaci\u00f3n y en las m\u00e1s consolidadas, estamos trabajando en colaboraci\u00f3n con otros grupos de investigaci\u00f3n en \u00e1reas relacionadas como la inmunolog\u00eda, parasitolog\u00eda, productos naturales, y con el Centro Nacional de Secuenciaci\u00f3n Gen\u00f3mica (CNSG).\" En: https://www.udea.edu.co/wps/portal/udea/web/inicio/investigacion/grupos-investigacion/ciencias-naturales-exactas/biologia-control-enfermedades-infecciosas\n\nEn Conjunto con EAFIT desarrollaron un modelo y software para pronosticar el dengue en el municipio de Bello, Antioquia."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 176,
          "name": "UDEA-Grupo de Inmunovirolog\u00eda",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Grupo de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Epidemiolog\u00eda",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos| Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "\"El Grupo  Inmunovirolog\u00eda ser\u00e1 en los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os uno de los grupos m\u00e1s reconocidos en investigaci\u00f3n, docencia y extensi\u00f3n en el \u00e1rea de inmunovirolog\u00eda humana y animal en el \u00e1mbito nacional con proyecci\u00f3n internacional. Los avances tecnol\u00f3gicos e inform\u00e1ticos, los integrantes de excelente calidad cient\u00edfica y humana, aunado a los j\u00f3venes investigadores, har\u00e1n de ello una realidad. La investigaci\u00f3n ser\u00e1 siempre el eje que incorporar\u00e1 las actividades que se desarrollen generando conocimiento, cambio y progreso. Los intercambios con otras instituciones nacionales e internacionales fortalecer\u00e1n la formaci\u00f3n de recursos humanos, la solidez y el reconocimiento del grupo.\" En: https://www.udea.edu.co/wps/portal/udea/web/inicio/investigacion/grupos-investigacion/ciencias-medicas-salud/inmunovirologia",
          "website": "https://www.udea.edu.co/wps/portal/udea/web/inicio/investigacion/grupos-investigacion/ciencias-medicas-salud/inmunovirologia",
          "twitter": "",
          "notes": "Una de sus l\u00edneas de investigaci\u00f3n es la de \"Ecoepidemiolog\u00eda y evoluci\u00f3n en las enfermedades virales\""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 177,
          "name": "UNIVALLE- Grupo de Investigaci\u00f3n An\u00e1lisis Num\u00e9rico, Optimizaci\u00f3n y Problemas Inversos ANOPI",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Grupo de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos| Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "\"El grupo ANOPI ser\u00e1 reconocido nacional e internacionalmente por su liderazgo en la formaci\u00f3n de estudiantes e investigadores capaces de desarrollar, investigar, innovar y difundir el conocimiento de la matem\u00e1tica aplicada de manera que pueda contribuir a la soluci\u00f3n de problemas de inter\u00e9s nacional e internacional. Para lograr estas metas buscaremos consolidar el grupo de investigaci\u00f3n con reconocimiento a nivel nacional e internacional.\" En: https://anopi.correounivalle.edu.co/",
          "website": "https://anopi.correounivalle.edu.co/",
          "twitter": "",
          "notes": "Proyectos vigentes: Investigaci\u00f3n y desarrollo: Modelo con distribuci\u00f3n espacial y temporal de estrategias combinadas con la t\u00e9cnica SIT para combatir el mosquito Aedes aegypti. 2019/1 - Actual\nInvestigaci\u00f3n y desarrollo: AM2V-MobiMat Network on Modeling and Control of communicable and infectious diseases. 2018/1 - Actual\nInvestigaci\u00f3n y desarrollo: MOVECO: Modeling, Optimization and Viability for Epidemics Control. 2018/1 - Actual\n Investigaci\u00f3n y desarrollo: New control methods for dengue and other related arboviruses. 2017/1 - Actual"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 178,
          "name": "UNIVALLE- Grupo de Investigaci\u00f3n en Virus Emergentes y Enfermedades (VIREM)",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Grupo de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Epidemiolog\u00eda",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "\"Contribuir al conocimiento de los mecanismos inmunol\u00f3gicos y virol\u00f3gicos de enfermedades causadas por virus dengue, VIH/SIDA y otros virus emergentes. Contribuir a la formaci\u00f3n de recurso humano a nivel de Maestr\u00eda y Doctorado con experiencia y conocimiento en al \u00e1rea de inmunolog\u00eda y virolog\u00eda. Realizar diagn\u00f3stico viral para apoyar decisiones cl\u00ednicas en el Suroccidente Colombiano. Evaluaci\u00f3n de pruebas diagn\u00f3sticas en t\u00e9rminos de su validez e impacto cl\u00ednico. Apoyar los programas de vigilancia epidemiol\u00f3gica en virus dengue y virus respiratorios de las entidades de Salud P\u00fablica. Apoyar el programa de vigilancia epidemiol\u00f3gica, control e investigaci\u00f3n de rabia canina y silvestre transmitida por murci\u00e9lagos en zonas urbanas y rurales del departamento del Valle.\" En: https://viceinvestigacionessalud.univalle.edu.co/index.php/institutos-centros-y-grupos-de-investigacion#",
          "website": "https://scienti.minciencias.gov.co/gruplac/jsp/visualiza/visualizagr.jsp?nro=00000000002847",
          "twitter": "",
          "notes": "Tiene dentro de sus lineas de investigaci\u00f3n la siguiente \"Diagn\u00f3stico y vigilancia virol\u00f3gica de virus emergentes de importancia en Salud P\u00fablica\"."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 179,
          "name": "UNIVALLE-Grupo de epidemiolog\u00eda y salud\npoblacional GESP ",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Grupo de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Epidemiolog\u00eda",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "\"El Grupo Epidemiolog\u00eda y Salud Poblacional nace de un conjunto de profesores y estudiantes de la maestr\u00eda en epidemiolog\u00eda de la Universidad del Valle. Su plan de trabajo incorpora las siguientes estrategias:\nEstimular la actividad acad\u00e9mica de toda la comunidad universitaria y de los sectores de salud y afines en el establecimiento de temas de inter\u00e9s com\u00fan para la construcci\u00f3n de una agenda de investigaci\u00f3n compartida.\nConsolidar una masa cr\u00edtica de investigadores en epidemiolog\u00eda con enfoque multidisciplinario alrededor del desarrollo de proyectos, de la discusi\u00f3n de sus resultados y de la gesti\u00f3n para el uso de los mismos.\nContribuir al dise\u00f1o y ejecuci\u00f3n de actividades de docencia y extensi\u00f3n fundamentadas en los proyectos de investigaci\u00f3n.\nTrabajar por la conformaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de alianzas con otros grupos y centros de investigaci\u00f3n local, nacional e internacional.\nDifundir los resultados de la investigaci\u00f3n entre los profesionales de los diferentes sectores interesados en la salud p\u00fablica y en la comunidad en general. 6. Promover el uso de la investigaci\u00f3n como insumo para la toma de decisiones en los programas, planes y pol\u00edticas de salud\" En: http://epidemiologia.univalle.edu.co/grupos_investigacion.html",
          "website": "http://epidemiologia.univalle.edu.co/grupos_investigacion.html",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 180,
          "name": "SURCOLOMBIANA-Grupo de Parasitolog\u00eda y Medicina Tropical",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Grupo de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Epidemiolog\u00eda",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "Sin informaci\u00f3n",
          "website": "Sin informaci\u00f3n",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 181,
          "name": "UNILLANOS- Grupo CUIDADO",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Grupo de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Promoci\u00f3n y prevenci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "Pertenece a las escuelas de Cuidado y Salud P\u00fablica de la Universidad de Los Llanos",
          "website": "Sin informaci\u00f3n",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 182,
          "name": "UIS-Grupo de Epidemiologia Cl\u00ednica",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Grupo de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Epidemiolog\u00eda",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "\"El grupo de Epidemiolog\u00eda Cl\u00ednica de la Universidad Industrial de Santander, con sede en Bucaramanga Colombia, est\u00e1 conformado por un grupo de investigadores de diferentes \u00e1reas de la salud; comprometidos con la sociedad y la comunidad acad\u00e9mica, encargados de desarrollar la investigaci\u00f3n cl\u00ednica y epidemiol\u00f3gica que contribuya a resolver problemas de salud y pueda ser aplicada a nivel nacional e internacional.\" En: https://uis.edu.co/fs-gruinv-epiclin-cm-es/#:~:text=El%20grupo%20de%20Epidemiolog%C3%ADa%20Cl%C3%ADnica,investigaci%C3%B3n%20cl%C3%ADnica%20y%20epidemiol%C3%B3gica%20que",
          "website": "https://uis.edu.co/fs-gruinv-epiclin-cm-es/#:~:text=El%20grupo%20de%20Epidemiolog%C3%ADa%20Cl%C3%ADnica,investigaci%C3%B3n%20cl%C3%ADnica%20y%20epidemiol%C3%B3gica%20que",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 183,
          "name": "UIS- Grupo de Investigaci\u00f3n en Patolog\u00eda Estructural, Funcional y Cl\u00ednica.",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Grupo de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Epidemiolog\u00eda",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "\"El Grupo de Investigaci\u00f3n en Patolog\u00eda Estructural, Funcional y Cl\u00ednica de la Universidad Industrial de Santander (PAT-UIS) tiene como misi\u00f3n aportar a la comunidad m\u00e9dica y cient\u00edfica el conocimiento anatomopatol\u00f3gico, cl\u00ednico y epidemiol\u00f3gico de las enfermedades m\u00e1s frecuentes en Santander, constituy\u00e9ndose en un impulsor de la academia y la producci\u00f3n intelectual de alto impacto con la cual se desarrollan nuevos conocimientos aplicados a la pr\u00e1ctica m\u00e9dico-quir\u00fargica.\" En:  https://uis.edu.co/fs-gruinv-pat-cm-es/",
          "website": "https://uis.edu.co/fs-gruinv-pat-cm-es/",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 184,
          "name": "UIS- Observatorio Epidemiol\u00f3gico de Enfermedades Cardivoasculares",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Grupo de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Epidemiolog\u00eda",
          "rel_etvs": "Dengue",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "Sin informaci\u00f3n",
          "website": "Sin informaci\u00f3n",
          "twitter": "",
          "notes": "Pertenece a la Red AEDES y produce investigaci\u00f3n sobre el dengue en compa\u00f1\u00eda de otros miembros de la red. "
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 185,
          "name": "UIS-Centro de Investigaciones en enfermedades parasitarias, tropicales e infecciosas \u2013 CINTROP",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Grupo de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Epidemiolog\u00eda",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "\"El Centro de Investigaciones en Enfermedades Tropicales (CINTROP), pretende conocer la estructura poblacional y capacidad vectorial de triatominos peridomiciliarios y silvestres; realizar la caracterizaci\u00f3n gen\u00e9tica y bioqu\u00edmica de cepas de par\u00e1sitos y virus; conocer la susceptibilidad de cepas de triatominos a medicamentos actuales y nuevos; evaluar nuevos compuestos qu\u00edmicos como candidatos a medicamentos contra leishmaniasis, tripanosoma y otros agentes; conocer la susceptibilidad de triatominos a nuevas formulaciones de insecticidas en condiciones de laboratorio y de campo; identificar factores de riesgo para urbanizaci\u00f3n de la Fiebre Amarilla y realizar la identificaci\u00f3n de zonas de alta transmisi\u00f3n de dengue en Santander.\" https://uis.edu.co/fs-gruinv-cintrop-es/",
          "website": "https://uis.edu.co/fs-gruinv-cintrop-es/",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 186,
          "name": "FUNSANGIL - Grupo de Investigaci\u00f3n de Ciencias de la\nSalud y la Educaci\u00f3n \u2013 GICSYE",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Grupo de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Epidemiolog\u00eda",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "\"El Grupo de Investigaci\u00f3n en Ciencias de la salud y educaci\u00f3n GICSYE nace en el a\u00f1o 2011 con el fin de Construir conocimiento que permita la soluci\u00f3n de problemas socio-sanitarios para el mejoramiento de la competitividad y el desarrollo cient\u00edfico del departamento de Casanare y la regi\u00f3n de la Orinoqu\u00eda; as\u00ed como busca dise\u00f1ar propuestas de investigaci\u00f3n enmarcadas en l\u00edneas s\u00f3lidas, estructuradas alrededor de problem\u00e1ticas socio-sanitarias departamentales y regionales vigentes.\n\nLos Programas acad\u00e9micos que desarrollan procesos de investigaci\u00f3n al interior del grupo GICSYE son: Enfermer\u00eda y Psicolog\u00eda\" En: https://www.unisangil.edu.co/index.php?option=com_content&view=article&id=283:grupo-investigacion-gicsye&catid=18&Itemid=383",
          "website": "https://www.unisangil.edu.co/index.php?option=com_content&view=article&id=283:grupo-investigacion-gicsye&catid=18&Itemid=383",
          "twitter": "",
          "notes": "Tiene, dentro de sus l\u00edneas de investigaci\u00f3n, la siguiente: - Enfermedades transmisibles y zoonosis."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 187,
          "name": "Fundaci\u00f3n Universitaria de\nSan Gil (Sede Casanare)",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"Somos una Instituci\u00f3n de educaci\u00f3n superior de origen y acci\u00f3n solidarios que contribuye con el desarrollo de la sociedad en los \u00e1mbitos local y regional con visi\u00f3n global, mediante la participaci\u00f3n en la formaci\u00f3n integral de personas, la producci\u00f3n, aplicaci\u00f3n y apropiaci\u00f3n del conocimiento y la interacci\u00f3n social.\" En: https://co.linkedin.com/school/fundaci%C3%B3n-universitaria-de-san-gil---unisangil/#:~:text=Somos%20una%20Instituci%C3%B3n%20de%20educaci%C3%B3n,conocimiento%20y%20la%20interacci%C3%B3n%20social.",
          "website": "https://www.unisangil.edu.co/",
          "twitter": " @UnisangilYopal",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 188,
          "name": "CIC - Corporaci\u00f3n para la Investigaci\u00f3n de la Corrosi\u00f3n.",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Instituto/Centro de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos| Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "\"La Corporaci\u00f3n para la Investigaci\u00f3n de la Corrosi\u00f3n - C.I.C. es un Centro de Desarrollo Tecnol\u00f3gico, enmarcado en la Ley de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n, dedicado a la prestaci\u00f3n de servicios especializados, ejecuci\u00f3n de proyectos y programas y desarrollo de productos tecnol\u00f3gicos para la gesti\u00f3n de corrosi\u00f3n e integridad, con el fin de ofrecer al sector productivo soluciones que contribuyan al fortalecimiento tecnol\u00f3gico, econ\u00f3mico y sostenible del pa\u00eds.\" En: http://corrosion.uis.edu.co/webcic/index.php/es/sobre-la-cic/quienes-somos",
          "website": "http://corrosion.uis.edu.co/",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 189,
          "name": "Dengue Vaccine Initiative",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad internacional que lidera agendas en el sector",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Instituto/Centro de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Internacional con incidencia local ",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "Dengue",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "\"Established in 2011 by IVI, IVAC, Sabin and the WHO, DVI focused on accelerating the development and introduction of safe and protective dengue vaccines into public-sector programs, especially for the poor, stimulating the development of safe and effective dengue vaccines.\" En: https://www.ivi.int/what-we-do/disease-areas/dengue/#:~:text=Established%20in%202011%20by%20IVI,safe%20and%20effective%20dengue%20vaccines.",
          "website": "http://www.denguevaccines.org/",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 190,
          "name": "Massachusetts Institute of\nTechnology",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad internacional que lidera agendas en el sector",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Internacional con incidencia local ",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "\"The mission of MIT is to advance knowledge and educate students in science, technology, and other areas of scholarship that will best serve the nation and the world in the 21st century.\nThe Institute is committed to generating, disseminating, and preserving knowledge, and to working with others to bring this knowledge to bear on the world\u2019s great challenges. MIT is dedicated to providing its students with an education that combines rigorous academic study and the excitement of discovery with the support and intellectual stimulation of a diverse campus community. We seek to develop in each member of the MIT community the ability and passion to work wisely, creatively, and effectively for the betterment of humankind.\" En: https://www.mit.edu/about/mission-statement/#:~:text=The%20mission%20of%20MIT%20is,world%20in%20the%2021st%20century.",
          "website": "https://www.mit.edu",
          "twitter": " @MIT",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 191,
          "name": "Michigan University",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad internacional que lidera agendas en el sector",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Internacional con incidencia local ",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "\"The mission of the University of Michigan is to serve the people of Michigan and the world through preeminence in creating, communicating, preserving and applying knowledge, art, and academic values, and in developing leaders and citizens who will challenge the present and enrich the future.\" En: https://president.umich.edu/about/mission/",
          "website": "https://umich.edu/",
          "twitter": " @Umich",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 192,
          "name": "Johns Hopkins University",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad internacional que lidera agendas en el sector",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Internacional con incidencia local ",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "Johns Hopkins University opened in 1876 with the inauguration of our first president, Daniel Coit Gilman. He guided the opening of the university and other institutions, including the university press, the hospital, and the schools of nursing and medicine. The original academic building on the Homewood campus, Gilman Hall, is named in his honor.\n\n\u201cOur simple aim is to make scholars, strong, bright, useful, and true,\u201d Gilman said in his inaugural address.\" En: https://www.jhu.edu/about/history/#:~:text=The%20mission%20he%20described%20then,of%20discovery%20to%20the%20world.",
          "website": "https://www.jhu.edu/",
          "twitter": "@JohnsHopkins",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 193,
          "name": "University of Florida",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad internacional que lidera agendas en el sector",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Internacional con incidencia local ",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "\"La Universidad de la Florida\u200b\u200b es una universidad p\u00fablica del sistema universitario estatal de Florida ubicada en la ciudad de Gainesville, Florida, en Estados Unidos\" En: https://es.wikipedia.org/wiki/Universidad_de_la_Florida",
          "website": "https://www.ufl.edu/",
          "twitter": " @UF",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 194,
          "name": "The Broad Institute of MIT and Harvard Howard Hughes Medical Institute",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad internacional que lidera agendas en el sector",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Instituto/Centro de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Internacional con incidencia local ",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s futuro",
          "description": "\"The Broad Institute of MIT and Harvard is a research organization that convenes a community of researchers from across many disciplines and partner institutions\u2014MIT, Harvard, and Harvard-affiliated hospitals. \nBased in Cambridge, Massachusetts, the Broad Institute was founded in 2004 to fulfill the promise of genomic medicine\u2014three years after completion of the Human Genome Project, which Broad scientists helped create and lead. Our origins are rooted in genomics, and as biomedical research and knowledge have expanded since 2004, so have we. Our researchers are deeply collaborative, nimbly launching innovative, high-risk projects at every scale, inventing new technologies, building and implementing computational tools, developing new therapeutics to advance into the clinic, mentoring and training the next generation of scientists, and sharing our data and tools openly to enable breakthroughs anywhere. \n\nAccelerating biomedical research and improving human health require diversity of all kinds in our community\u2014in education, training, background, perspectives, interests, and identity\u2014because it expands our creativity in how we approach problems and find solutions. Broad aims to ensure that the benefits of genomic medicine are shared by all.\" En: https://www.broadinstitute.org/about-us",
          "website": "https://www.broadinstitute.org/",
          "twitter": "@broadinstitute",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 195,
          "name": "IDAMS - ZIKAlliance",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad internacional que lidera agendas en el sector",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Red",
          "scale": "Internacional con incidencia local ",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Epidemiolog\u00eda| Clima-geograf\u00eda-ambiente y salud| Demograf\u00eda y estad\u00edstica",
          "rel_etvs": "Zika",
          "problematization": "Salud p\u00fablica| Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental| Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud|",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "\"ZIKAlliance is a multinational and multi-disciplinary research consortium comprised of 54 partners worldwide and coordinated by Inserm, the French National Institute of Health and Medical Research. ZIKAlliance is funded by the European Union's Horizon 2020 Research and Innovation Programme. The project will investigate clinical, fundamental, environmental and social aspects of ZIKV infection. In particular, ZIKAlliance will focus on the impact of ZIKV infection during pregnancy and the natural history of ZIKV in humans and their environment. In collaboration with two other EC funded consortia (ZikaPLAN and ZIKAction), ZIKAlliance will also work on the development of a preparedness platform in Latin America and the Caribbean.\" En: https://zikalliance.tghn.org/",
          "website": "https://zikalliance.tghn.org/",
          "twitter": "@ZIKAlliance",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 196,
          "name": "Secretaria de salud Departamento Valle del Cauca",
          "vis": 2,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Secretar\u00eda",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "UND",
          "tags": "",
          "exp_area": "Pol\u00edtica p\u00fablica| Producci\u00f3n de datos| Vigilancia en salud p\u00fablica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "Tiene por misi\u00f3n: \"Dirigir el Sistema de Seguridad  Social en Salud de departamento  del Valle del Cauca a trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n intersectorial,  la consolidaci\u00f3n de la red de prestaci\u00f3n de servicios de salud, de la gesti\u00f3n de la salud p\u00fablica en el marco de los determinantes sociales, de la inspecci\u00f3n, vigilancia y control a los actores del sistema departamental de salud, de la  generaci\u00f3n de espacios y mecanismos  para la participaci\u00f3n social, de la asesor\u00eda y asistencia t\u00e9cnica y del fortalecimiento de la investigaci\u00f3n, contribuyendo de esta  manera  al bienestar  de las comunidades que habitan en el territorio departamental. (Decreto No.1-3-1638 de octubre 23 de 2020).\" En: https://www.valledelcauca.gov.co/salud/publicaciones/60083/mision-y-vision-secretaria-de-salud/",
          "website": "https://www.valledelcauca.gov.co/salud/",
          "twitter": " @secsaludvalle",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 197,
          "name": "Secretaria de salud Departamento\nSantander",
          "vis": 2,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Secretar\u00eda",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "UND",
          "tags": "",
          "exp_area": "Pol\u00edtica p\u00fablica| Producci\u00f3n de datos| Vigilancia en salud p\u00fablica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "Tiene por misi\u00f3n: \"Garantizar el acceso a los servicios de promoci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de la salud como componente del bienestar, la seguridad y el desarrollo integral de la poblaci\u00f3n del departamento, mediante la prestaci\u00f3n de los servicios de su competencia, la direcci\u00f3n y coordinaci\u00f3n del Sistema General de Seguridad Social en Salud en todo el territorio, su evaluaci\u00f3n, vigilancia y control.\" En: https://santander.gov.co/publicaciones/274/secretaria-de-salud/",
          "website": "https://santander.gov.co/publicaciones/274/secretaria-de-salud/",
          "twitter": " @saludsantander",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 198,
          "name": "Secretaria de salud Departamento Casanare",
          "vis": 2,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Secretar\u00eda",
          "scale": "Departamental",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "UND",
          "tags": "",
          "exp_area": "Pol\u00edtica p\u00fablica| Producci\u00f3n de datos| Vigilancia en salud p\u00fablica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"\u200b\nLa Secretar\u00eda de Salud de Casanare, en virtud de la Ley 100 de 1993, tiene como misi\u00f3n, crear las condiciones de acceso de la poblaci\u00f3n a los servicios de salud, mediante la Direcci\u00f3n, coordinaci\u00f3n y vigilancia del Sector Salud y el Sistema General de seguridad Social en Salud, contribuyendo a mejorar las condiciones de salud de la comunidad del Departamento de Casanare, como componente.\n\nfundamental del bienestar, seguimiento y control de los procesos, garantizando la asesor\u00eda t\u00e9cnica, cient\u00edfica, administrativa y financiera que requieran los municipios y las instituciones prestadoras de servicios de salud, para que asuman la responsabilidad y competencia que les corresponde, de tal manera que se asegure el control de los factores de riesgo y acceso a los servicios de salud con calidad, bajo los principios de universalidad, eficiencia, eficacia, calidad, oportunidad, solidaridad y equidad.\u200b\" En: https://www.casanare.gov.co/Dependencias/Salud/Paginas/Mision.aspx",
          "website": "https://www.casanare.gov.co/",
          "twitter": " @Casanaresalud",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 199,
          "name": "Secretar\u00eda de salud de Cali",
          "vis": 2,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Secretar\u00eda",
          "scale": "Municipal",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "UNM",
          "tags": "",
          "exp_area": "Pol\u00edtica p\u00fablica| Producci\u00f3n de datos| Vigilancia en salud p\u00fablica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas| Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos|Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "description": "\"La Secretar\u00eda de Salud P\u00fablica es una dependencia de la estructura administrativa del Municipio de Santiago de Cali, que tiene la responsabilidad de dirigir, coordinar y vigilar el funcionamiento del sistema municipal de salud sin que implique que las otras entidades del sistema sean financiadas con recursos del Municipio, y de proveer los servicios de salud que la comunidad requiere en los campos de la promoci\u00f3n, fomento y restauraci\u00f3n de la salud, prevenci\u00f3n de enfermedad y protecci\u00f3n del ambiente, todo lo anterior siempre y cuando la Naci\u00f3n a cuyo cargo est\u00e1 el servicio, provea los recursos y transferencias necesarias y complementarias a lo presupuestado en el Municipio.\" En: http://calisaludable.cali.gov.co/planeacion/2014_Informe_Gestion/funciones.pdf",
          "website": "https://www.cali.gov.co/salud/",
          "twitter": " @SaludCali",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 200,
          "name": "Programa de Vigilancia Epidemiol\u00f3gica del dengue - Cali",
          "vis": 2,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Secretar\u00eda",
          "scale": "Municipal",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Producci\u00f3n de datos| Vigilancia en salud p\u00fablica",
          "rel_etvs": "Dengue",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "\"El proceso est\u00e1 orientado a medir las condiciones de salud de la poblaci\u00f3n a trav\u00e9s del an\u00e1lisis demogr\u00e1fico y el gerenciamiento del sistema de vigilancia en salud p\u00fablica, la estimaci\u00f3n de la magnitud de los eventos de inter\u00e9s en salud p\u00fablica, la detecci\u00f3n de brotes, epidemias y cambios en los patrones de ocurrencia, distribuci\u00f3n y propagaci\u00f3n de los eventos objeto de vigilancia en salud p\u00fablica, la identificaci\u00f3n de necesidades de investigaci\u00f3n, y de los factores relacionados con los eventos de inter\u00e9s en salud y los grupos poblacionales expuestos, en aras de orientar y facilitar la planificaci\u00f3n en salud, la definici\u00f3n de medidas de prevenci\u00f3n y las acciones espec\u00edficas de control, el seguimiento y la evaluaci\u00f3n de las intervenciones en salud, las acciones para mejorar la calidad de los servicios de salud y contribuir en la formulaci\u00f3n de pol\u00edticas en salud p\u00fablica.\" En:  https://www.cali.gov.co/salud/publicaciones/3450/vigilancia_en_salud_publica/",
          "website": "https://www.cali.gov.co/salud/publicaciones/3450/vigilancia_en_salud_publica/",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 201,
          "name": "UAO-Grupo de Investigaci\u00f3n en Modelaci\u00f3n y Simulaci\u00f3n \u2013 GIMS",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Grupo de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos| Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "\"El Grupo de Investigaci\u00f3n en Modelaci\u00f3n y Simulaci\u00f3n, GIMS, tiene como misi\u00f3n desarrollar investigaci\u00f3n en tem\u00e1ticas relacionadas con la mitigaci\u00f3n de problemas complejos de entorno, con un enfoque de integraci\u00f3n de disciplinas a trav\u00e9s de la modelaci\u00f3n y la simulaci\u00f3n; para esto, ha focalizado su investigaci\u00f3n en tres l\u00edneas de ciencia aplicada.\" En: https://www.uao.edu.co/grupos-de-investigacion/categoria-a/grupo-de-investigacion-en-modelacion-y-simulacion-gims/",
          "website": "https://www.uao.edu.co/grupos-de-investigacion/categoria-a/grupo-de-investigacion-en-modelacion-y-simulacion-gims/",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 202,
          "name": "UAO-Grupo de Investigaci\u00f3n en Estudios Ambientales para el Desarrollo Sostenible \u2013 GEADES",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Grupo de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Clima-geograf\u00eda-ambiente y salud",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Desarrollo",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos| Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "El Grupo de Investigaci\u00f3n en Estudios Ambientales para el Desarrollo Sostenible, GEADES, genera, promueve y desarrolla procesos y actividades que contribuyen a perfilar e implementar opciones de desarrollo regional que sean social y ambientalmente viables. Para ello, se conjugan diferentes estrategias de investigaci\u00f3n, capacitaci\u00f3n, divulgaci\u00f3n, extensi\u00f3n y consultor\u00eda, en las l\u00edneas de estudios cient\u00edficos b\u00e1sicos, gesti\u00f3n ambiental, tecnolog\u00eda ambiental y educaci\u00f3n ambiental.",
          "website": "https://www.uao.edu.co/grupos-de-investigacion/categoria-b/grupo-de-investigacion-en-estudios-ambientales-para-el-desarrollo-sostenible-geades/",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 203,
          "name": "Uniandes-BIOMAC",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Grupo de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica| Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos| Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "\"El grupo de investigaci\u00f3n en Biolog\u00eda Matem\u00e1tica y Computacional (BIOMAC) de la Universidad de los Andes inici\u00f3 actividades en el a\u00f1o 2010 y ha graduado dos estudiantes doctorales y m\u00e1s de 10 estudiantes de maestr\u00eda. En este grupo aplicamos herramientas matem\u00e1ticas y computacionales para modelar sistemas biol\u00f3gicos y afines, por medio de simulaciones de modelos que permiten entender y reproducir comportamientos observados e hipot\u00e9ticos.\n\nRealizamos nuestra investigaci\u00f3n con base en sistemas din\u00e1micos y capturamos los cambios de variables a trav\u00e9s de sistemas de ecuaciones diferenciales, sistemas determin\u00edsticos o probabil\u00edsticos y sistemas estoc\u00e1sticos. La parametrizaci\u00f3n de los modelos para nuestros proyectos, se lleva a cabo por medio de trabajo de campo, en el laboratorio o basados en la literatura. Gracias a estos modelos, es posible entender los procesos detr\u00e1s de procesos complejos que involucran variables biol\u00f3gicas, m\u00e9dicas y sociales: Los modelos y la toma de datos campo son el laboratorio en el BIOMAC.\" En: https://ingbiomedica.uniandes.edu.co/es/investigacion/lineas-investigacion/biologia-matematica-computacional",
          "website": "https://ingbiomedica.uniandes.edu.co/es/investigacion/lineas-investigacion/biologia-matematica-computacional",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 204,
          "name": "Uniandes-SEP",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Grupo de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Epidemiolog\u00eda",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s en superaci\u00f3n de brechas de g\u00e9nero y otras brechas",
          "description": "\"El Grupo SEP fue fundado en el a\u00f1o 2010, buscando la consolidaci\u00f3n del trabajo de investigaci\u00f3n que se realiza por los profesores de la Facultad de Medicina de la Universidad de los Andes.\nLos ejes tem\u00e1ticos que aborda el grupo de investigaci\u00f3n son salud p\u00fablica, epidemiolog\u00eda, educaci\u00f3n y profesionalismo m\u00e9dico, as\u00ed mismo, su trabajo se divide en diferentes l\u00edneas de investigaci\u00f3n que incluyen: salud ambiental, sistemas de salud, epidemiolog\u00eda social, epidemiolog\u00eda cl\u00ednica, g\u00e9nero, interculturalidad, salud escolar, educaci\u00f3n m\u00e9dica, anatom\u00eda para la educaci\u00f3n, innovaciones en educaci\u00f3n m\u00e9dica, simulaci\u00f3n para la educaci\u00f3n, entre otros.\" En: https://gruposep.uniandes.edu.co/nosotros/grupo-sep",
          "website": "https://gruposep.uniandes.edu.co/",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 205,
          "name": "ICESI- Grupo de Inform\u00e1tica y Telecomunicaciones (I2T)",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Grupo de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "rel_etvs": "Dengue",
          "problematization": "Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos| Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "\"El grupo de investigaci\u00f3n i2t, de la Facultad de Ingenier\u00eda, desarrolla aplicaciones m\u00f3viles para sistemas de salud y sistemas de simulaci\u00f3n para gesti\u00f3n de espectro y radio. A su vez, los miembros del grupo que tratan los temas de ingenier\u00eda de software, desarrollan novedosas t\u00e9cnicas en sistemas empresariales y an\u00e1lisis de grandes vol\u00famenes de data (Big Data).\" En: https://www.icesi.edu.co/investigaciones-publicaciones/grupos/452-grupo-de-informatica-y-telecomunicaciones#:~:text=El%20grupo%20de%20investigaci%C3%B3n%20i2t,gesti%C3%B3n%20de%20espectro%20y%20radio.",
          "website": "https://www.icesi.edu.co/investigaciones-publicaciones/grupos/452-grupo-de-informatica-y-telecomunicaciones",
          "twitter": "",
          "notes": "Han dise\u00f1ado software para toma y procesamiento de datos de campo en programas de control de dengue.\n"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 206,
          "name": "UNAL-Grupo de Modelamiento y control de sistemas biol\u00f3gicos",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Grupo de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "rel_etvs": "Dengue",
          "problematization": "Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos| Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "\"Conformado por profesionales en el \u00e1rea de biolog\u00eda celular y molecular as\u00ed como de ingenier\u00eda el\u00e9ctrica y electr\u00f3nica, el grupo de Modelamiento y Control de Sistemas Biol\u00f3gicos busca el desarrollo de nuevas estrategias para la soluci\u00f3n de problemas que involucren el estudio, la comprensi\u00f3n y explotaci\u00f3n de sistemas complejos propios de las disciplinas biom\u00e9dicas. Nuestro plan estrat\u00e9gico involucra las siguientes etapas durante el proceso continuo de b\u00fasqueda de soluciones alternativas: Identificaci\u00f3n del problema a solucionar Identificaci\u00f3n y/o dise\u00f1o del modelo de trabajo concerniente al problema a solucionar Aproximaci\u00f3n al modelo desde un punto de vista biol\u00f3gico Aproximaci\u00f3n al modelo desde un punto de vista de ingenier\u00eda Definici\u00f3n de los nodos de interacci\u00f3n entre los dos modelos Dise\u00f1o del programa de investigaci\u00f3n (Serie de proyectos de investigaci\u00f3n encaminados a la soluci\u00f3n del problema central) B\u00fasqueda de fuentes de financiaci\u00f3n Ejecuci\u00f3n de los proyectos de investigaci\u00f3n Retroalimentaci\u00f3n de los modelos matem\u00e1ticos con informaci\u00f3n obtenida de los resultados experimentales Refinamiento de los modelos, formulaci\u00f3n de predicciones y evaluaci\u00f3n experimental Actualizaci\u00f3n del estado del problema y replanteamiento del modelo (reinicio del ciclo) Comunicaci\u00f3n a la comunidad acad\u00e9mica Comunicaci\u00f3n a la comunidad general\" En: http://www.hermes.unal.edu.co/pages/Consultas/Grupo.jsf;jsessionid=3D493505B388B78A02EA6024B6A9A23F.tomcat2?idGrupo=1073&opcion=1",
          "website": "http://www.hermes.unal.edu.co/pages/Consultas/Grupo.jsf;jsessionid=3D493505B388B78A02EA6024B6A9A23F.tomcat2?idGrupo=1073&opcion=1",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 207,
          "name": "Secretar\u00eda de salud del Cauca",
          "vis": 2,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Secretar\u00eda",
          "scale": "Municipal",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "UND",
          "tags": "",
          "exp_area": "Pol\u00edtica p\u00fablica| Producci\u00f3n de datos| Vigilancia en salud p\u00fablica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas| Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos| Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "description": "\"El Departamento del Cauca es una entidad territorial que pertenece al nivel intermedio de la divisi\u00f3n pol\u00edtico-administrativa territorial del Estado, que goza de autonom\u00eda para la Gesti\u00f3n de sus intereses, la que se manifiesta en t\u00e9rminos de ejercer el gobierno, planificar el desarrollo social y econ\u00f3mico, promover el bienestar de la comunidad, fomentar el desarrollo integral de sus municipios y dem\u00e1s entidades territoriales de su jurisdicci\u00f3n, mediante el ejercicio de sus funciones administrativas de coordinaci\u00f3n complementariedad, concurrencia, subsidiaridad e intermediaci\u00f3n, dentro del marco de la Constituci\u00f3n y las leyes.\" En: https://www.saludcauca.gov.co/la-secretaria/mision-y-vision",
          "website": "https://www.saludcauca.gov.co/",
          "twitter": " @saludcauca",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 208,
          "name": "Asociaci\u00f3n Nacional de Internos y Residentes (ANIR)",
          "vis": 4,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental de salud",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Asociaci\u00f3n cient\u00edfica/gremial/sindical",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Incidencia pol\u00edtica",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"La Asociaci\u00f3n Nacional de Internos y Residentes -ANIR tiene como fin velar por el bienestar de todos sus Asociados, representando sus intereses ante las instancias pertinentes y participando activamente en la discusi\u00f3n, propuestas y legalizaci\u00f3n de iniciativas en favor de los estudiantes, profesionales y actores del sector salud.\" (En: https://www.anir.org.co/quienes-somos/)",
          "website": "https://www.anir.org.co",
          "twitter": "@ANIRNACIONAL",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 209,
          "name": "COVECOM- Comit\u00e9s de\nVigilancia Epidemiol\u00f3gica\nComunitaria ",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental de salud",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Comisi\u00f3n/Comit\u00e9/Instancia",
          "scale": "Municipal",
          "rel_health_sys": "Nivel 1",
          "gen_user_type": "Potencial usuario de la informaci\u00f3n",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Vigilancia en salud p\u00fablica| Asistencia t\u00e9cnica| Articulaci\u00f3n sectorial/Intersectorial",
          "rel_etvs": "ETVs",
          "problematization": "Salud p\u00fablica",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en informaci\u00f3n para la toma de decisiones",
          "description": "\"Los COVECOM son espacios formales para el encuentro de representantes e integrantes de las Redes de Vigilancia en Salud P\u00fablica con enfoque Comunitario (RVSPC), en conjunto con otros miembros de las instituciones que ocupan un papel relevante en la b\u00fasqueda de lograr una situaci\u00f3n de salud favorable en un territorio determinado\" En: https://www.minsalud.gov.co/sites/rid/Lists/BibliotecaDigital/RIDE/VS/ED/VSP/marco-general-covecom.pdf",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": "\"Para efectos de este lineamiento, el COVECOM es una instancia formal que tiene como base\nlas RVSPC.En las Entidades Territoriales de categor\u00eda 1, 2 y 3, este Comit\u00e9 contar\u00e1 con\nrepresentaci\u00f3n acordada de la RVSPC, junto a:\na) Representantes de las diferentes instancias de participaci\u00f3n ciudadana y social en salud\nexistentes en el territorio.\nb) Representantes de las \u00e1reas de atenci\u00f3n del usuario de las entidades e instituciones\nrelevantes del territorio, tanto sectoriales como intersectoriales.\nc) Representante de la autoridad sanitaria territorial, el cual debe estar vinculado a las \u00e1reas\nde Centro Nacional de Enlace (CNE) y el Centro Regulador de Urgencias y Emergencias\n(CRUE).\nd) Encargados a nivel territorial de los temas de violencia (polic\u00eda) y primera infancia (ICBF).\" En: https://www.minsalud.gov.co/sites/rid/Lists/BibliotecaDigital/RIDE/VS/ED/VSP/marco-general-covecom.pdf"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 211,
          "name": "London School of Hygine and Tropical Medicine -LSHTM",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad internacional que lidera agendas en el sector",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Internacional con incidencia local ",
          "rel_health_sys": "Nivel 2",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Epidemiolog\u00eda| Clima-geograf\u00eda-ambiente y salud| Inversi\u00f3n/Financiaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "Salud p\u00fablica| Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental| Desarrollo",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos| Inter\u00e9s en Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s en superaci\u00f3n de brechas de g\u00e9nero y otras brechas",
          "description": "\"The London School of Hygiene & Tropical Medicine is renowned for its research, postgraduate studies and continuing education in public and global health. LSHTM has an international presence and collaborative ethos, and is uniquely placed to help shape health policy and translate research findings into tangible impact (...) Our mission is to improve health and health equity in the UK and worldwide; working in partnership to achieve excellence in public and global health research, education and translation of knowledge into policy and practice.\" En: https://www.lshtm.ac.uk/aboutus/introducing/mission",
          "website": "https://www.lshtm.ac.uk/",
          "twitter": "@LSHTM",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 212,
          "name": "International Development Research Centre  - IDRC",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad internacional que lidera agendas en el sector",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Instituto/Centro de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Internacional con incidencia local ",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Inversi\u00f3n/Financiaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "Salud p\u00fablica| Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental| Desarrollo",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s en superaci\u00f3n de brechas de g\u00e9nero y otras brechas",
          "description": "\"Como parte de los esfuerzos de Canad\u00e1 en relaciones exteriores y desarrollo, el Centro Internacional de Investigaciones para el Desarrollo (IDRC) promueve y financia la investigaci\u00f3n y la innovaci\u00f3n dentro y junto a las regiones en desarrollo para impulsar el cambio global. Invertimos en investigaci\u00f3n de alta calidad en pa\u00edses en desarrollo, compartimos conocimientos con investigadores y formuladores de pol\u00edticas para una mayor adopci\u00f3n y uso, y movilizamos nuestras alianzas globales para construir un mundo m\u00e1s sostenible e inclusivo.\nNuestra oficina principal se encuentra en Ottawa, Canad\u00e1, mientras que cinco oficinas regionales nos mantienen cerca de los investigadores y de los proyectos que financiamos. Estas se encuentran en Montevideo, Uruguay; Nairobi, Kenia; Dakar, Senegal; Amman, Jordania; y Nueva Delhi, India.\" En: https://www.idrc.ca/es/acerca-del-idrc",
          "website": "https://www.idrc.ca/es",
          "twitter": "@IDRC_CRDI",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 213,
          "name": "Data org",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad internacional que lidera agendas en el sector",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Red",
          "scale": "Internacional con incidencia local ",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Potencial interesado en el dise\u00f1o y promoci\u00f3n de las herramientas",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Inversi\u00f3n/Financiaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "Salud p\u00fablica| Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental| Desarrollo",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en la promoci\u00f3n de una cultura de datos abiertos| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s en superaci\u00f3n de brechas de g\u00e9nero y otras brechas",
          "description": "\"data.org is a platform for partnerships to build the field of data science for social impact. We work with organizations from all over the world to increase the use of data science in order to improve the lives of millions of people.\" En: https://data.org/",
          "website": "https://data.org/",
          "twitter": "@DataDotOrg",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 214,
          "name": "Alianza Caoba",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Empresa/Sector productivo",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en la promoci\u00f3n de una cultura de datos abiertos| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos",
          "description": "\"Es el centro de excelencia y apropiaci\u00f3n que apoya el uso de las tecnolog\u00edas de Big Data y Data Analytics, a trav\u00e9s de diferentes frentes que incluyen la formaci\u00f3n del talento humano, la investigaci\u00f3n aplicada y el desarrollo de productos a la medida.\n Este centro est\u00e1 constituido por las empresas Grupo Bancolombia, Grupo Nutresa, IBM de Colombia, SAS Institute Colombia, DELL, Cluster CREATIC y las Universidades ICESI, EAFIT, los Andes y la Pontificia Universidad Javeriana, que act\u00faa como ejecutor del proyecto.\" En: https://www.alianzacaoba.co/nosotros",
          "website": "https://www.alianzacaoba.co/",
          "twitter": "@AlianzaCAOBA",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 215,
          "name": "Datos.org",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Fundaci\u00f3n/ONG",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud| Asistencia t\u00e9cnica",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en la promoci\u00f3n de una cultura de datos abiertos| Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos| Inter\u00e9s en superaci\u00f3n de brechas de g\u00e9nero y otras brechas",
          "description": "\"Contamos con conocimiento, herramientas y sobre todo con talento humano enfocado en data science para beneficiar a la poblaci\u00f3n m\u00e1s necesitada y para la reducci\u00f3n de la brecha social en Colombia. Tenemos sede en Bogot\u00e1, Colombia y a trav\u00e9s de la tecnolog\u00eda, en el mundo.\n\nReunimos, almacenamos y procesamos datos abiertos para la sociedad colombiana. Contamos con conocimiento, herramientas y, lo m\u00e1s importante, con talento humano enfocado en data science para beneficiar a la poblaci\u00f3n m\u00e1s necesitada y para la reducci\u00f3n de la brecha social en Colombia. Tenemos sede en Bogot\u00e1, Colombia y a trav\u00e9s de la tecnolog\u00eda, en el mundo.\" En: https://datos.org.co/nosotros/\n\nDatosOrg fue fundado en Bogot\u00e1 en 2019, inicialmente como un centro de estudios en BigData independiente y desde 2020 como una entidad sin \u00e1nimo de lucro enfocada en procesamiento de datos con fines sociales. Nuestra visi\u00f3n es la reducci\u00f3n de la brecha social en Colombia",
          "website": "https://datos.org.co/",
          "twitter": "",
          "notes": "Proveen acceso a datos de twitter y cuentan con un directorio de cient\u00edficos de datos."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 216,
          "name": "esri - Colombia",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Empresa/Sector productivo",
          "scale": "Internacional con incidencia local ",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "Salud p\u00fablica| Cambio clim\u00e1tico y salud ambiental| Desarrollo",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos",
          "description": "\"Fundada en 1969 por Jack y Laura Dangermond, con la idea de que el mapeo y an\u00e1lisis computacional podr\u00edan hacer contribuciones significativas a la planeaci\u00f3n geogr\u00e1fica y a las ciencias ambientales, para ayudar a resolver algunos de los problemas m\u00e1s dif\u00edciles del mundo, apoyando el importante trabajo de sus usuarios y un franco  compromiso con la ciencia, la sostenibilidad, la comunidad, la educaci\u00f3n, la investigaci\u00f3n y el cambio positivo.\n\nComo l\u00edder del mercado mundial de SIG, ha ayudado a un sinn\u00famero de clientes a mejorar sus resultados, con una comprensi\u00f3n profunda de sus desaf\u00edos y oportunidades, trabajando a su lado para proveer soluciones viables. A partir de 2020, Esri es el desarrollador de software GIS m\u00e1s grande del mundo.\"",
          "website": "www.esri.co",
          "twitter": "@EsriColombia",
          "notes": "Desarrolladores del software ArcGIS. En Colombia han trabajado con el gobierno nacional y con gobierno locales en m\u00faltiples proyectos implementando este software que combina la cartograf\u00eda y la anal\u00edtica de datos para brindar soluciones a los tomadores de decisiones. Tienen dentro de sus funciones la capacitaci\u00f3n en el software que producen y en la ciencia de datos espaciales. En el sector salud promocionan el uso de sus herramientas para el manejo de epidemias y desarrollaron el visor geogr\u00e1fico SISPRO. https://sig.sispro.gov.co/sigmsp/index.html"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 217,
          "name": "Universidad Externado de Colombia",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": "Cuenta con un pregrado en Ciencia de Datos dentro del Departamento de Matem\u00e1ticas: https://www.uexternado.edu.co/programa/departamento-de-matematicas/ciencia-de-datos/"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 218,
          "name": "UNIR - La Universidad en Internet",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": "Cuenta con un pregrado en Ingenier\u00eda en Ciencia de Datos dentro del Departamento de Ingenier\u00eda: https://colombia.unir.net/ingenieria/pregrado-ingenieria-ciencia-datos/"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 219,
          "name": "Polit\u00e9cnico Grancolombiano",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": "Cuenta con un pregrado en Ingenier\u00eda en Ciencia de Datos dentro del \u00e1rea de Ingenier\u00eda, Tecnolog\u00eda y Software: https://www.poli.edu.co/profesional/ingenieria-en-ciencia-de-datos-bogota"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 220,
          "name": "Universidad Pontificia Bolivariana - Medell\u00edn",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": "Cuenta con un pregrado en Ingenier\u00eda en Ciencia de Datos dentro de la Escuela de Ingenier\u00edas: https://www.upb.edu.co/es/pregrados/ingenieria-ciencia-datos-medellin"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 221,
          "name": "Fundaci\u00f3n Universitaria Compensar",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": "Cuenta con un pregrado en Ciencia de Datos dentro del Departamento de Ingenier\u00eda: https://ucompensar.edu.co/programas/ciencia-de-datos-virtual/"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 222,
          "name": "Ibero",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"Somos una Instituci\u00f3n de Educaci\u00f3n Superior que, en un marco de inclusi\u00f3n y respeto a la diversidad, apoyados en diversas modalidades, promueve la formaci\u00f3n de profesionales integrales y comprometidos con su pa\u00eds.\" En: https://www.ibero.edu.co/historia/#:~:text=Somos%20una%20Instituci%C3%B3n%20de%20Educaci%C3%B3n,y%20comprometidos%20con%20su%20pa%C3%ADs.",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": "Cuenta con un pregrado en Ingenier\u00eda en Ciencia de Datos: https://www.ibero.edu.co/pregrados-virtuales/ingenieria-en-ciencia-de-datos/"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 223,
          "name": "Fundaci\u00f3n Universitaria Konrad Lorenz",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "https://www.konradlorenz.edu.co/",
          "website": "https://www.konradlorenz.edu.co/",
          "twitter": "",
          "notes": "Cuenta con una especializaci\u00f3n y una maestr\u00eda en Anal\u00edtica de Datos: https://la.konradlorenz.edu.co/especializacion-en-analitica-estrategica-de-datos/?keyword=especializacion%20ciencia%20datos&creative=501607802600&gclid=Cj0KCQjwnbmaBhD-ARIsAGTPcfWooO38ydk3DkriS6XRErxbXfw2l77C3s-lCYgLQS1zsQ2m0HmVfS8aAp05EALw_wcB\nhttps://www.konradlorenz.edu.co/programas/maestria-analitica-estrategica-de-datos/"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 224,
          "name": "Universidad Central",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "https://www.ucentral.edu.co/",
          "website": "https://www.ucentral.edu.co/",
          "twitter": "",
          "notes": "Cuentan con una maestr\u00eda en Anal\u00edtica de Datos: "
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 225,
          "name": "Escuela Colombiana de Ingenier\u00eda Julio Garavito",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "https://www.escuelaing.edu.co/es/",
          "website": "https://www.escuelaing.edu.co/es/",
          "twitter": "",
          "notes": "Cuentan con una maestr\u00eda en Ciencia de Datos: https://www.escuelaing.edu.co/es/programas/maestria-en-ciencia-de-datos/\nTienen un curso de modelos matem\u00e1ticos en epidemiolog\u00eda."
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 226,
          "name": "Universidad de Manizales",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "https://umanizales.edu.co/",
          "website": "https://umanizales.edu.co/",
          "twitter": "",
          "notes": "Cuentan con un pregrado en Ingenier\u00eda en An\u00e1lisis de Datos: https://umanizales.edu.co/Programa/ingenieria_en_analitica_de_datos/"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 227,
          "name": "Sociedad Colombiana de Matem\u00e1ticas",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Asociaci\u00f3n cient\u00edfica/gremial/sindical",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Modelamiento matem\u00e1tico e Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en salud",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas| Inter\u00e9s en superaci\u00f3n de brechas de g\u00e9nero y otras brechas",
          "description": "\"La Sociedad Colombiana de Matem\u00e1ticas  es una entidad de car\u00e1cter cient\u00edfico y cultural  que desde 1955 fomenta el desarrollo de la Matem\u00e1tica en el pa\u00eds. Actuamos como foro de intercambio y divulgaci\u00f3n de los hitos logrados en beneficio de las matem\u00e1ticas a trav\u00e9s de nuestros Congresos Colombianos de Matem\u00e1ticas, las publicaciones Revista Colombiana de Matem\u00e1ticas y Lectura Matem\u00e1ticas, el reconocimiento del trabajo de matem\u00e1ticos con los premios Jos\u00e9 Celestino Mutis a la Ense\u00f1anza de las Matem\u00e1ticas, Jos\u00e9 Fernando Escobar a la Investigaci\u00f3n en Matem\u00e1ticas y Premio Nacional de Matem\u00e1ticas, entre otras acciones.\" En: https://scm.org.co/#:~:text=La%20Sociedad%20Colombiana%20de%20Matem%C3%A1ticas%20es%20una%20entidad%20de%20car%C3%A1cter,la%20Matem%C3%A1tica%20en%20el%20pa%C3%ADs.",
          "website": "https://scm.org.co/",
          "twitter": "@SocColMat",
          "notes": "Fue activa en animar esfuerzos de modeladores matem\u00e1ticos para trabajar \"de manera abierta y colaborativa en la elaboraci\u00f3n, divulgaci\u00f3n y explicaci\u00f3n de modelos matem\u00e1ticos que analicen el comportamiento de la epidemia del virus COVID-19 en Colombia.\" y tiene un repositorio de modelos para Covid-19 en: https://scm.org.co/modelamiento-covid-19/\n\nTiene una comisi\u00f3n de equidad de g\u00e9nero que busca fomentar la participaci\u00f3n en matem\u00e1ticas \"de las mujeres y las minor\u00edas en Colombia\". Contacto: ceg@scm.org.co"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 228,
          "name": "Universidad Aut\u00f3noma de Occidente",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"La Universidad Aut\u00f3noma de Occidente es una instituci\u00f3n de educaci\u00f3n superior privada, cuya misi\u00f3n integra con perspectiva internacional, las funciones sustantivas de docencia, investigaci\u00f3n y proyecci\u00f3n social, para contribuir a la formaci\u00f3n de personas con visi\u00f3n human\u00edstica, creativas y emprendedoras, a la generaci\u00f3n de conocimiento y a la soluci\u00f3n de problemas del entorno regional, nacional e internacional.\" En: https://www.uao.edu.co/informacion-institucional/mision-y-vision/\n",
          "website": "https://www.uao.edu.co/",
          "twitter": "@lauao",
          "notes": "Cuenta con un pregrado en ingenier\u00eda de datos e inteligencia artificial, dentro de la Facultad de Ingenier\u00eda: https://www.uao.edu.co/programa/ingenieria-de-datos-e-inteligencia-artificial/\nRes. 3216 del 2 de marzo de 2021"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 229,
          "name": "Universidad Distrital Francisco Jos\u00e9 de Caldas",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 230,
          "name": "EIDEC - Escuela Internacional de Negocios y Desarrollo Empresarial de Colombia",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": "Cuenta con un pregrado de ingenier\u00eda en ciencia de datos: https://eidec.com.co/pregrado-virtual-en-ingenieria-en-ciencia-de-datos/"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 231,
          "name": "EAM - Escuena de Administraci\u00f3n y Mercadotecnia del Quind\u00edo",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "\"La Fundaci\u00f3n Escuela de Administraci\u00f3n y Mercadotecnia del Quind\u00edo EAM, es una instituci\u00f3n de Educaci\u00f3n Superior (IES) de car\u00e1cter privado y utilidad com\u00fan, fundada el 17 de junio de 1971 como respuesta a las demandas del sector productivo, y espec\u00edficamente a la necesidad de formar talento humano de nivel asistencial y operativo para atender la creciente demanda de ese entonces, en el campo de la administraci\u00f3n.\" En: https://www.eam.edu.co/historia-eam/",
          "website": "https://www.eam.edu.co/",
          "twitter": "",
          "notes": "Cuenta con una especializaci\u00f3n en Anal\u00edtica de datos aplicada a los negocios: https://www.eam.edu.co/especializacion-en-analitica-de-datos/"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 232,
          "name": "Polit\u00e9cnico Colombiano Jaime Isaza Cadavid",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": "Tiene una especializaci\u00f3n en Anal\u00edtica de datos dentro de la facultad de ingenier\u00eda: https://www.politecnicojic.edu.co/especializaciones/3657-especializacion-en-analitica-de-datos\nResoluci\u00f3n 3236 del 02 de marzo del 2021"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 233,
          "name": "Universidad Sergio Arboleda",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": "Tiene una maestr\u00eda en Anal\u00edtica y Gerencia de datos dentro de la Escuela de negocios: https://estudiar.usergioarboleda.edu.co/prime_maestria_analitica_gerencia_datos?utm_source=google&utm_source=adwords&utm_medium=cpc&utm_medium=ppc&utm_campaign=ClientifyGOO&utm_campaign=&utm_id=1544646&utm_term=new&utm_term=maestria%20analitica%20de%20datos&utm_content=new&ctf_src=g&ctf_net=adwords&ctf_mt=b&ctf_grp=136963525673&ctf_ver=1&ctf_cam=16879866174&ctf_kw=maestria%20analitica%20de%20datos&ctf_acc=590-002-7437&ctf_ad=592732828308&ctf_tgt=kwd-830979855269&gclid=Cj0KCQjwhsmaBhCvARIsAIbEbH6WfFWAgpA5U2pDEi7QXMOHTwFwR5KVjtmFO1nA1vbOqHjXdyi0_2MaAmw1EALw_wcB\nResoluci\u00f3n: 14224 del 4 de agosto del 2020 "
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 234,
          "name": "Fundaci\u00f3n Universitaria Cafam",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Municipal",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": "Tiene un programa de tecnolog\u00eda en an\u00e1lisis y gesti\u00f3n de datos dentro de la facultad de ingenier\u00eda: https://www.unicafam.edu.co/index.php/tecnologia-en-analisis-y-gestion-de-datos/\nResoluci\u00f3n de Registro Calificado: 003492 del 16 de marzo de 2022 "
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 235,
          "name": "Universidad de Bogot\u00e1 Jorge Tadeo Lozano",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Municipal",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": "Tiene un programa de maestr\u00eda en Ingenier\u00eda y Anal\u00edtica de Datos dentro de la facultad de Ciencias Naturales e Ingenier\u00eda: https://www.utadeo.edu.co/es/facultad/ciencias-naturales-e-ingenieria/programa/bogota/maestria-en-ingenieria-y-analitica-de-datos\nRegistro Calificado: Resoluci\u00f3n No. 20895 del 3 de noviembre de 2016"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 236,
          "name": "Universidad EIA",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Regional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": "Tiene un programa de especializaci\u00f3n en Big Data e Inteligencia de Negocio: https://www.eia.edu.co/especializacion-en-big-data/\nResoluci\u00f3n de Registro Calificado: 02949 del 22/02/18"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 237,
          "name": "Universidad de San Buenaventura - Cali",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Municipal",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": "Tiene un programa de maestr\u00eda en Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n para la Anal\u00edtica de Datos dentro de la Facultad de Ingenier\u00eda: https://www.usbcali.edu.co/posgrados/ingenieria/maestrias/tecnologias-informacion-analitica-datos\nReg. Cal: Res. No. 2737. 18 marzo 2019"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 238,
          "name": "UNIMINUTO - Corporaci\u00f3n Universitaria Minuto de Dios",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Municipal",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "Sin determinar",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": "Tiene un programa de Especializaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en herramientas para la gesti\u00f3n de datos - Big Data: https://www.uniminuto.edu/programas/bta-cll-80-presencial/especializacion-tecnologica-en-herramientas-para-la-gestion-de\nResoluci\u00f3n 6267 6/18/2019"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 239,
          "name": "Data Science Fem",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad no gubernamental",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "",
          "scale": "",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Formaci\u00f3n en ciencia/an\u00e1lisis/ingenier\u00eda de datos",
          "exp_area": "",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "We are a group of women in Colombia dedicated to study data science called DataScienceFem and we have the challenge to learn Data Science in one year:",
          "website": "https://www.datasciencefem.com/",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 240,
          "name": "Women Who Code Medellin",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad internacional que lidera agendas en el sector",
          "sector_type": "Privada",
          "org_type": "Fundaci\u00f3n/ONG",
          "scale": "Internacional con impacto nacional",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "",
          "exp_area": "Fortalecimiento t\u00e9cnico",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Interes en superaci\u00f3n de brechas de g\u00e9nero/Interes educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "We envision a world where women are proportionally represented as technical leaders, executives, founders, VCs, board members, and software engineers.",
          "website": "https://www.womenwhocode.com/about",
          "twitter": "https://twitter.com/womenwhocode",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 241,
          "name": "Universidad de Ibagu\u00e9 - UNIBAGU\u00c9",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Academia",
          "scale": "Municipal",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Campo",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas",
          "description": "",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 242,
          "name": "UNIBAGU\u00c9 - MYSCO \u2013 Grupo de Investigaci\u00f3n en Modelado y Simulaci\u00f3n de Sistemas Sociales Complejos ",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Grupo de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Municipal",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Campo",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Modelamiento matem\u00e1tico",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "\"MYSCO es el Grupo de Investigaci\u00f3n en Modelado y Simulaci\u00f3n de Sistemas Sociales Complejos de la Universidad de Ibagu\u00e9. Tiene como misi\u00f3n desarrollar investigaci\u00f3n te\u00f3rica y aplicada en sistemas sociales complejos de la Regi\u00f3n, con \u00e9nfasis en la utilizaci\u00f3n de metodolog\u00edas sist\u00e9micas transdisciplinarias como la cibern\u00e9tica y la sistemolog\u00eda interpretativa. Esto se debe a que las problem\u00e1ticas complejas de la Regi\u00f3n no se pueden encasillar en el \u00e1mbito particular de una sola o varias disciplinas del saber. Por ello MYSCO ha adoptado un enfoque transdisciplinario, el cual est\u00e1 a su vez contribuyendo a desarrollar.\" En: https://pensamientocomplejo.org/comunidad/directorio-mapear/grupos/name/mysco-grupo-de-investigacin-en-modelado-y-simulacin-de-sistemas-sociales-complejos/",
          "website": "https://mysco.unibague.edu.co/",
          "twitter": "",
          "notes": "Relaci\u00f3n con SISCOVID"
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 243,
          "name": "UNIBAGU\u00c9-NATURATU",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Grupo de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Municipal",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Campo",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Modelamiento matem\u00e1tico| Clima-geograf\u00eda-ambiente y salud",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "",
          "website": "https://naturatu.unibague.edu.co/",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "id": 244,
          "name": "UNIBAGU\u00c9 - D+Tech - Desarrollo tecnol\u00f3gico",
          "vis": 1,
          "actor_type": "Organizacional",
          "entity_type": "Entidad gubernamental",
          "sector_type": "P\u00fablica",
          "org_type": "Grupo de investigaci\u00f3n",
          "scale": "Municipal",
          "rel_health_sys": "Nivel 3",
          "gen_user_type": "",
          "act_user_type": "",
          "rel_sivigila": "",
          "tags": "Campo",
          "exp_area": "Investigaci\u00f3n| Modelamiento matem\u00e1tico",
          "rel_etvs": "",
          "problematization": "",
          "poss_interest": "Inter\u00e9s en la producci\u00f3n de herramientas anal\u00edticas y modelos matem\u00e1ticos| Inter\u00e9s educativo y en el desarrollo de capacidades t\u00e9cnicas| Inter\u00e9s en investigaci\u00f3n",
          "description": "",
          "website": "",
          "twitter": "",
          "notes": ""
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 2,
          "target": 0
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 2,
          "target": 3
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 3,
          "target": 4
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 4,
          "target": 5
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 5,
          "target": 6
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 4,
          "target": 7
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 7,
          "target": 76
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 3,
          "target": 8
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 8,
          "target": 9
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 9,
          "target": 10
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 8,
          "target": 11
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 8,
          "target": 12
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 12,
          "target": 13
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 3,
          "target": 14
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 2,
          "target": 15
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 2,
          "target": 16
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 2,
          "target": 17
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 17,
          "target": 18
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 18,
          "target": 19
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 19,
          "target": 23
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 19,
          "target": 22
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 17,
          "target": 24
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 24,
          "target": 25
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 24,
          "target": 26
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 17,
          "target": 28
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 28,
          "target": 29
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 29,
          "target": 30
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 28,
          "target": 31
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 28,
          "target": 32
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 32,
          "target": 39
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 36,
          "target": 33
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 36,
          "target": 37
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 36,
          "target": 38
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 36,
          "target": 39
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 39,
          "target": 40
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 39,
          "target": 41
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 36,
          "target": 42
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 42,
          "target": 43
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 42,
          "target": 44
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 42,
          "target": 45
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 45,
          "target": 46
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 45,
          "target": 47
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 36,
          "target": 48
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 48,
          "target": 49
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 48,
          "target": 50
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 48,
          "target": 23
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 36,
          "target": 51
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 51,
          "target": 6
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 36,
          "target": 52
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 52,
          "target": 6
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 36,
          "target": 10
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 33,
          "target": 86
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 33,
          "target": 0
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 33,
          "target": 53
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 53,
          "target": 54
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 53,
          "target": 55
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 53,
          "target": 56
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 56,
          "target": 57
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 56,
          "target": 58
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 56,
          "target": 59
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 59,
          "target": 51
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 56,
          "target": 60
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 53,
          "target": 0
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 33,
          "target": 65
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 0,
          "target": 65
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 53,
          "target": 83
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 62,
          "target": 53
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 62,
          "target": 33
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 62,
          "target": 56
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 62,
          "target": 36
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 62,
          "target": 2
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 63,
          "target": 53
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 63,
          "target": 33
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 63,
          "target": 56
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 63,
          "target": 36
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 63,
          "target": 2
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 64,
          "target": 2
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 64,
          "target": 145
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 64,
          "target": 146
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 61,
          "target": 53
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 61,
          "target": 33
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 61,
          "target": 56
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 61,
          "target": 36
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 61,
          "target": 2
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 61,
          "target": 145
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 61,
          "target": 146
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 65,
          "target": 0
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 65,
          "target": 2
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 65,
          "target": 66
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 65,
          "target": 68
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 65,
          "target": 69
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 69,
          "target": 7
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 69,
          "target": 2
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 69,
          "target": 70
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 70,
          "target": 36
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 70,
          "target": 33
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 70,
          "target": 56
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 70,
          "target": 53
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 71,
          "target": 0
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 71,
          "target": 2
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 71,
          "target": 17
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 72,
          "target": 0
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 72,
          "target": 15
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 73,
          "target": 0
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 73,
          "target": 74
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 73,
          "target": 76
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 77,
          "target": 0
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 80,
          "target": 0
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 81,
          "target": 0
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 80,
          "target": 81
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 82,
          "target": 23
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 145,
          "target": 2
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 128,
          "target": 145
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 129,
          "target": 145
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 130,
          "target": 145
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 131,
          "target": 145
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 132,
          "target": 145
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 133,
          "target": 145
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 134,
          "target": 145
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 135,
          "target": 145
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 136,
          "target": 145
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 137,
          "target": 145
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 138,
          "target": 145
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 132,
          "target": 145
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 139,
          "target": 145
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 140,
          "target": 145
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 141,
          "target": 145
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 142,
          "target": 145
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 144,
          "target": 145
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 143,
          "target": 145
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 116,
          "target": 91
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 116,
          "target": 98
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 116,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 102,
          "target": 91
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 102,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 103,
          "target": 91
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 103,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 104,
          "target": 98
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 104,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 105,
          "target": 91
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 105,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 107,
          "target": 91
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 107,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 109,
          "target": 91
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 109,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 112,
          "target": 91
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 112,
          "target": 98
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 112,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 114,
          "target": 91
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 114,
          "target": 98
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 114,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 119,
          "target": 91
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 119,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 105,
          "target": 106
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 105,
          "target": 98
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 105,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 107,
          "target": 91
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 107,
          "target": 98
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 107,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 109,
          "target": 91
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 109,
          "target": 98
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 109,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 111,
          "target": 91
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 111,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 123,
          "target": 91
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 123,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 120,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 121,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 122,
          "target": 91
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 122,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 122,
          "target": 98
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 122,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 110,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 113,
          "target": 98
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 113,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 117,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 118,
          "target": 23
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 124,
          "target": 91
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 124,
          "target": 98
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 124,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 125,
          "target": 91
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 125,
          "target": 98
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 125,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 100,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 100,
          "target": 98
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 127,
          "target": 91
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 127,
          "target": 98
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 127,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 104,
          "target": 149
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 109,
          "target": 149
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 107,
          "target": 149
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 149,
          "target": 150
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 152,
          "target": 120
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 152,
          "target": 17
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 152,
          "target": 107
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 152,
          "target": 109
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 152,
          "target": 112
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 152,
          "target": 123
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 152,
          "target": 122
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 160,
          "target": 2
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 156,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 155,
          "target": 190
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 107,
          "target": 108
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 160,
          "target": 108
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 161,
          "target": 108
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 162,
          "target": 108
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 2,
          "target": 108
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 109,
          "target": 110
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 123,
          "target": 120
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 172,
          "target": 173
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 173,
          "target": 111
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 174,
          "target": 111
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 173,
          "target": 175
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 172,
          "target": 175
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 175,
          "target": 107
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 176,
          "target": 107
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 177,
          "target": 109
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 177,
          "target": 110
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 201,
          "target": 110
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 202,
          "target": 110
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 200,
          "target": 110
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 200,
          "target": 199
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 199,
          "target": 196
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 179,
          "target": 109
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 180,
          "target": 122
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 180,
          "target": 152
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 181,
          "target": 152
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 181,
          "target": 100
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 182,
          "target": 152
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 182,
          "target": 115
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 183,
          "target": 152
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 183,
          "target": 115
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 184,
          "target": 152
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 184,
          "target": 115
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 185,
          "target": 152
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 185,
          "target": 115
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 188,
          "target": 115
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 188,
          "target": 152
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 186,
          "target": 187
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 187,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 196,
          "target": 36
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 197,
          "target": 36
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 198,
          "target": 36
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 199,
          "target": 56
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 201,
          "target": 121
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 202,
          "target": 121
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 188,
          "target": 152
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 189,
          "target": 152
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 190,
          "target": 152
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 191,
          "target": 152
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 192,
          "target": 152
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 193,
          "target": 152
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 194,
          "target": 152
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 195,
          "target": 152
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 194,
          "target": 190
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 203,
          "target": 102
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 204,
          "target": 102
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 123,
          "target": 205
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 206,
          "target": 104
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 207,
          "target": 36
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 171,
          "target": 170
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 11,
          "target": 171
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 209,
          "target": 11
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 209,
          "target": 36
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 209,
          "target": 56
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 178,
          "target": 109
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 178,
          "target": 109
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 34,
          "target": 33
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 35,
          "target": 33
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 1,
          "target": 0
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 165,
          "target": 0
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 167,
          "target": 166
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 166,
          "target": 165
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 36,
          "target": 83
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 56,
          "target": 83
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 33,
          "target": 83
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 93,
          "target": 87
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 92,
          "target": 96
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 99,
          "target": 96
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 97,
          "target": 92
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 95,
          "target": 92
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 157,
          "target": 158
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 211,
          "target": 102
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 212,
          "target": 102
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 213,
          "target": 102
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 211,
          "target": 105
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 212,
          "target": 105
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 213,
          "target": 105
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 217,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 218,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 219,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 220,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 221,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 222,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 223,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 224,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 225,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 226,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 227,
          "target": 80
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 241,
          "target": 242
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 241,
          "target": 243
      }
  },
  {
      "data": {
          "source": 241,
          "target": 244
      }
  }
],
                    layout: {
                        name: 'grid'
                        }
                });
                            
                cy.layout({
                    name: 'cose',
                    animate: false,
                    fit: true
                }).run();
                        

                cy.on('select', 'node', function (event) {
                    var selectedNode = event.target;
                    selectedNode.style('text-opacity', 1);
                    descriptionContent = "";
                    var url = selectedNode.data('wbsite');
                    descriptionContent += "<h4> <a href=" + url + ">" + selectedNode.data('name') + "</a> </h4>";
                    descriptionContent += "<p>" + selectedNode.data('description') + "</p>";
                    document.getElementById('description').innerHTML = descriptionContent;
                    selectedNode.style('text-opacity', 1);
                });

                cy.on('unselect', 'node', function (event) {
                    var unselectedNode = event.target;
                    unselectedNode.style('text-opacity', 0);
                    descriptionContent = "";
                    descriptionContent += "<h4>Node Description</h4>";
                    descriptionContent += "<p>Select a node to see it's description</p>";
                    document.getElementById('description').innerHTML = descriptionContent;
                    unselectedNode.style('text-opacity', 0);
                });
  
          </script>
  
          <div id="config" class="config">
            <div class="preamble">
              <span class="label label-info">Map of actors - TRACE LAC</span>
  
              <p>Enhancing Tools for Response, Analytics and Control of Epidemics in Latin America and the Caribbean</p>
              <p>
                This is a Demo for Tarcer, an implementation of  <a href="https://modiazv.kumu.io/map-of-actors-trace-lac?token=Hos9Oa8Jwk3Q0r1q">this Kumo presentation</a><br/>
              </p>
            </div>
  
            <div class="tooltip u-pull-left">
              <select id="graphOptions" >
                  <option value="">Select tags</option>
                  <script>
                      var tags = ["field", "stem", "inf_dis", "vul_env_risk", "mon_eva_wat_res", "mon_foll_exp_res", "mon_foll_eco_forest", "mon_foll_eco", "mon_foll_soil", "foll_char_clima", "und_ana_ref"];
                      var labels = ["Graph from Campo", "Graph from Formación en ciencia/análisis/ingeniería de datos", "Graph from BD-Enfermedades transmisibles", "Graph from BD-Amenazas vulnerabilidad riesgos ambientales", "Graph from BD-Monitoreo Evaluación y modelamiento del recurso hídrico", "Graph from BD-Monitoreo y seguimiento al uso y aprovechamiento de los recursos", "Graph from BD-Monitoreo y seguimiento del ecosistema de bosque", "Graph from BD-Monitoreo y seguimiento de los ecosistemas", "Graph from BD-Monitoreo y seguimiento de suelos y tierras", "Graph from BD-Seguimiento y caracterización del clima", "Graph from BD-Unidades de análisis y referencia"]
                      for (var i = 0; i < tags.length; i++) {
                          document.write('<option value="' + tags[i] + '">' + labels[i] + '</option>');
                      }
                  </script>
                  
              </select>
              <!-- <span class="tooltiptext">Select an option to color by</span> -->
            </div>
  
            <div class="tooltip u-pull-left">
              <select id="displayNodes" >
                  <option value="">Select nodes to display</option>
                  <script>
                      var tags = ["all", "connec_nodes", "unconnec_nodes"];
                      var labels = ["All nodes", "Nodes with edges", "Nodes without edges"]
                      for (var i = 0; i < tags.length; i++) {
                          document.write('<option value="' + tags[i] + '">' + labels[i] + '</option>');
                      }
                  </script>
                  
              </select>
              <!-- <span class="tooltiptext">Select an option to color by</span> -->
            </div>
  
            <div class="tooltip u-pull-left">
              <select id="layoutOptions" onchange="setLayoutBy(this.value)">
                  <option value="">Select layout</option>
                  <script>
                      var tags = ["random", "grid", "circle", "concentric", "breadthfirst", "cose"];
                      var labels = ["Random layout", "Grid layout", "Circle layout", "Concentric layout", "Breadthfirst layout", "Cose layout"]
                      for (var i = 0; i < tags.length; i++) {
                          document.write('<option value="' + tags[i] + '">' + labels[i] + '</option>');
                      }
                  </script>
                  
              </select>
              <!-- <span class="tooltiptext">Select an option to color by</span> -->
            </div>
  
            <div class="tooltip u-pull-left">
              <select id="colorOptions" onchange="setColorBy(this.value)">
                <option value="">Select color option</option>
                <script>
                  var colorOptions = ["entity_type", "sector_type", "org_type", "scale", "rel_health_sys", "gen_user_type", "act_user_type", "rel_sivigila", "rel_etvs"];
                  var labels = ["Color by Entity Type", "Color by Sector Type", "Color by Organization Type", "Color by Scale", "Color by Relationship with health system", "Color by User Type (general)", "Color by User Type (active)", "Color by Relationaship with SIVIGILA", "Color by Relationship with ETVs"];
                  for (var i = 0; i < colorOptions.length; i++) {
                      document.write('<option value="' + colorOptions[i] + '">' + labels[i] + '</option>');
                  }  
                </script>
              </select>
              <!-- <span class="tooltiptext">Select an option to color by</span> -->
            </div>
  
            <div class="tooltip u-pull-left">
              <select id="sizeOptions" onchange="setSizeby(this.value)">
                <option value="">Select size option</option>
                <script>
                  var colorOptions = ["edges", "followers"];
                  var labels = ["Size by edges", "Size by followers"];
                  for (var i = 0; i < colorOptions.length; i++) {
                      document.write('<option value="' + colorOptions[i] + '">' + labels[i] + '</option>');
                  }  
                </script>
              </select>
              <!-- <span class="tooltiptext">Select an option to color by</span> -->
            </div>
  
            <div id="legend">
      
            </div>
  
            <div id="description">
              <h4>Node Description</h4>
              <p>Select a node to see it's description</p>
            </div>
          </div>
        </div>

        <div id="Timeline" class="tabcontent">
          <h3>Timeline</h3>
          <p>Timeline of our actors in health (Under construction) </p>  
        </div>


        <div id="Analysis" class="tabcontent">
          <h2>Analysis</h2>
          <p>Analysis on our network of actors (Under development)</p>  

          <div id="row-global" class="row">
            <h3>Global Parameters</h3>
                <div class="column"></div>
                <script>    
                    // ATTRIBUTES COMPARABLE BETWEEN OTHER COUNTRIES
                    var numNodes = countNodes(cy);
                    document.write('<li>Number of nodes: ' + numNodes + '</li>');
                    var numIsoNodes = countIsolatedNodes(cy);
                    document.write('<li>Number of isolated nodes: ' + numIsoNodes + '</li>');
                    var avgDegree = calculateAverageDegree(cy);
                    document.write('<li>Average degree: ' + avgDegree + '</li>');
                    //var connectedComponents = calculateConnectedComponents(cy);
                    //document.write('<li>Connected components: ' + connectedComponents + '</li>');
                    document.write('<li>Connected components: ' + '</li>');

                    // ATTRIBUTES COMPARABLE TO ARTIFICIAL NETWORKS

                    var networkDensity = calculateNetworkDensity(cy);
                    document.write('<li>Network density: ' + networkDensity + '</li>');
                    var estradaNormIndex = calculateEstradaNormIndex(cy);
                    document.write('<li>Estrada Normalized Index: ' + estradaNormIndex + '</li>');
                    var clusteringCoeff = calculateClusteringCoefficient(cy);
                    document.write('<li>Clustering coefficient: ' + clusteringCoeff + '</li>');
                    //document.write('<li>Clustering coefficient: ' + '</li>');
                    var TMH = calculateTMH(cy);
                    document.write('<li>Tendency to Make Hub: ' + TMH + '</li>');
                </script>  
                <table>
                    <tr>
                        <th>Attribute</th>
                        <th>Raw Network</th>
                        <th>Filtered Network</th>
                        <th>Random Graph</th>
                        <th>Scale-Free Graph</th>
                        <th>Small World</th>
                    </tr>
                    <tr>
                        <td>Network density</td>
                        <td><script>document.write(calculateNetworkDensity(cy))</script></td>
                        <td></td>
                        <td></td>
                        <td>0.00851063829787234</td>
                        <td>0.008547008547008548</td>
                    </tr>
                    <tr>
                        <td>Estrada Normalized Index</td>
                        <td><script>document.write(calculateEstradaNormIndex(cy))</script></td>
                        <td></td>
                        <td></td>
                        <td>2.000000000000015</td>
                        <td>0.16837972168828663</td>
                    </tr>
                    <tr>
                        <td>Clustering coefficient</td>
                        <td><script>document.write(calculateClusteringCoefficient(cy))</script></td>
                        <td></td>
                        <td></td>
                        <td>0.0</td>
                        <td>0.0</td>
                    </tr>
                    <tr>
                        <td>Tendency to make hub</td>
                        <td><script>document.write(calculateTMH(cy))</script></td>
                        <td></td>
                        <td></td>
                        <td>117.5</td>
                        <td>2.523404255319149</td>
                    </tr>
                </table>
          </div>
          
          <div id="row-organization" class="row"> 
            <h3>Organizational distribution</h3>
            <p>This plot shows the distribution of attributes of the nodes in the network. The donut plot
                shows just the percentages that each category represents in the network. The heatmap represents
                the connections between the categories. Please choose a classification to see the distribution with 
                the dropdown menu.
            </p>
            <label for="class">Choose a classification:</label onchange="plotOrganizationalDistribution(cy, this.value)">
            <select name="class" id="class">
            <option value="entity_type">By entity</option>
            <option value="sector_type">By sector</option>
            <option value="org_type">By organization </option>
            <option value="scale_type">By scale</option>
            </select>
            <script>
                plotOrganizationalDistribution(cy, "org_type");
            </script>

          </div> 
        
          <div id="row-centrality" class="row"> 
            <h3>Centrality Map</h3>
            <p>This plot shows how the information is distributed arround the network regarding how
                important is a node to communicate such information and how easy is to communicate with
                that node.
                <script>
                    plotCentralityMap(cy);
                </script>
            </p>
            
          </div> 
          
        </div>

  </body>
</html>
